[{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/karuna-shechen-stagiaire-redactrice-redacteur-international-plaidoyer-et-impact-qgCKCNYrrjlySXyoyUHd?source=search", "probability": 0.9278403, "headline": "Intern - Writer / International Writer Advocacy and Impact - Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Karuna-Shechen recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/karunashechen-3909/"}, {"name": "Intern - Writer / International Writer Advocacy and Impact - Paris - Internship - Communication, Editor - Associations - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/qgCKCNYrrjlySXyoyUHd_cover_pro_1653989315275.png", "description": "Karuna-Shechen is recruiting a \"Intern - Writer / International Writer Advocacy and Impact - Paris\" - Co-fond\u00e9e par Matthieu Ricard, Karuna-Shechen agit et plaide pour un monde plus altruiste. L'association agit pour briser le cycle de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 en Inde, au N\u00e9pal et au Tibet.", "articleBody": "Fond\u00e9e par le moine bouddhiste Matthieu Ricard en 2000, Karuna-Shechen agit et plaide pour un monde plus altruiste. En Inde et au N\u00e9pal, l\u2019association lutte contre l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 et met en \u0153uvre des projets de solidarit\u00e9 et de d\u00e9veloppement pour les populations d\u00e9favoris\u00e9es, dans les secteurs de la sant\u00e9, de l'\u00e9ducation, de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et de la pr\u00e9servation de l\u2019environnement. En 2021, plus de 442 000 personnes ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9es.\n\nUne \u00e9quipe de 50 b\u00e9n\u00e9voles et de 160 employ\u00e9s font vivre l\u2019association au quotidien, dont 150 employ\u00e9s locaux dans nos pays d\u2019intervention \u00e0 Katmandou (N\u00e9pal), au Jharkhand (Inde) ou au Bihar (Inde). Le reste est r\u00e9parti en France, Suisse, Etats-Unis et Hong-Kong.\n\nKaruna-Shechen est un vecteur d'altruisme dans le monde etrecherche un stagiaire pour accompagner sa production de contenus inspirants, informatifs et/ou p\u00e9dagogiques, via des articles, t\u00e9moignages, reportages vid\u00e9os, rapports, newsletters, diffus\u00e9s sur ses r\u00e9seaux sociaux et son site internet qui touchent chaque ann\u00e9e une communaut\u00e9 de plus de 500 000 personnes.\n\nMISSION", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Fond\u00e9e par le moine bouddhiste Matthieu Ricard en 2000, Karuna-Shechen agit et plaide pour un monde plus altruiste. En Inde et au N\u00e9pal, l\u2019association lutte contre l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 et met en \u0153uvre des projets de solidarit\u00e9 et de d\u00e9veloppement pour les populations d\u00e9favoris\u00e9es, dans les secteurs de la sant\u00e9, de l'\u00e9ducation, de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et de la pr\u00e9servation de l\u2019environnement. <strong>En 2021, plus de 442 000 personnes ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9es</strong>.</p>\n\n<p>Une \u00e9quipe de 50 b\u00e9n\u00e9voles et de 160 employ\u00e9s font vivre l\u2019association au quotidien, dont 150 employ\u00e9s locaux dans nos pays d\u2019intervention \u00e0 Katmandou (N\u00e9pal), au Jharkhand (Inde) ou au Bihar (Inde). Le reste est r\u00e9parti en France, Suisse, Etats-Unis et Hong-Kong.</p>\n\n<p><strong>Karuna-Shechen est un vecteur d'altruisme dans le monde</strong> etrecherche un stagiaire pour accompagner sa production de contenus inspirants, informatifs et/ou p\u00e9dagogiques, via des articles, t\u00e9moignages, reportages vid\u00e9os, rapports, newsletters, diffus\u00e9s sur ses r\u00e9seaux sociaux et son site internet qui touchent chaque ann\u00e9e une communaut\u00e9 de plus de 500 000 personnes.</p>\n\n<figure><img src=\"https://lh3.googleusercontent.com/7BB12LIuGLf_2v2nfvKehowKJYZ5WEoMHOTThO1ULR-XAzhfY8WrxCz4jPmKE83LyQnfWkoeQFrVoiArQpyczURgjUHBFpgPjQPjq0IX5Cnw5QvmBCPY5rAdudt_9f2gsCpEZb_eoFIhL5HRvQ\" alt=\"\"></figure>\n\n<p><strong>MISSION</strong></p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/karuna-shechen-stagiaire-redactrice-redacteur-international-plaidoyer-et-impact-qgCKCNYrrjlySXyoyUHd"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/wake-up-cafe-marseille-chargee-dinsertion-wake-up-cafe-cdi-marseille-XRmGP3GUZUBzlO4lDkEe?source=search", "probability": 0.9312558, "headline": "In charge of insertion Wake up Caf\u00e9 - CDI Marseille - Marseille", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Long term", "authorsList": ["Long term"], "inLanguage": "en", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Wake up Caf\u00e9 Marseille recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/wake-up-caf-marseille-3057/"}, {"name": "In charge of insertion Wake up Caf\u00e9 - CDI Marseille - Marseille - Long term - Others - Inclusion through Employment - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/XRmGP3GUZUBzlO4lDkEe_cover_1654000642269.png", "description": "Wake up Caf\u00e9 Marseille is recruiting a \"In charge of insertion Wake up Caf\u00e9 - CDI Marseille - Marseille\" - Accompagner les personnes d\u00e9tenues et sortant de prison vers une r\u00e9insertion durable et sans r\u00e9cidive.", "articleBody": "Wake up Caf\u00e9 accompagne sans limite de temps, des d\u00e9tenus et ex-d\u00e9tenus (wakeurs) afin de soutenir, via la communaut\u00e9 d\u2019entraide, une r\u00e9insertion durable et sans r\u00e9cidive.\n\nNous intervenons ainsi d\u00e8s la d\u00e9tention et accompagnons dans nos locaux les sortants de prison porteurs d\u2019une demande sinc\u00e8re d\u2019aide pour se r\u00e9ins\u00e9rer et ayant la capacit\u00e9 d\u2019int\u00e9grer en toute confiance, un accompagnement collectif.\n\nNous leur proposons un parcours hebdomadaire ax\u00e9 sur l\u2019emploi le matin et la reconstruction personnelle l\u2019apr\u00e8s-midi jusqu\u2019\u00e0 leur reprise d\u2019activit\u00e9 professionnelle.\n\nAinsi en lien avec le reste de l'\u00e9quipe, le ou la charg\u00e9(e) d'insertion aura pour missions de :", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Wake up Caf\u00e9 accompagne sans limite de temps, des d\u00e9tenus et ex-d\u00e9tenus (wakeurs) afin de soutenir, via la communaut\u00e9 d\u2019entraide, une r\u00e9insertion durable et sans r\u00e9cidive.</p>\n\n<p>Nous intervenons ainsi d\u00e8s la d\u00e9tention et accompagnons dans nos locaux les sortants de prison porteurs d\u2019une demande sinc\u00e8re d\u2019aide pour se r\u00e9ins\u00e9rer et ayant la capacit\u00e9 d\u2019int\u00e9grer en toute confiance, un accompagnement collectif.</p>\n\n<p>Nous leur proposons un parcours hebdomadaire ax\u00e9 sur l\u2019emploi le matin et la reconstruction personnelle l\u2019apr\u00e8s-midi jusqu\u2019\u00e0 leur reprise d\u2019activit\u00e9 professionnelle.</p>\n\n<p>Ainsi en lien avec le reste de l'\u00e9quipe, le ou la charg\u00e9(e) d'insertion aura pour missions de :</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/wake-up-cafe-marseille-chargee-dinsertion-wake-up-cafe-cdi-marseille-XRmGP3GUZUBzlO4lDkEe"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/association-action-real-coordinateurtrice-responsable-du-suivi-des-cours-de-langue-pour-adultes-Yfu6YRKcelM8E4dY3HOt?source=search", "probability": 0.77808845, "headline": "Coordinator responsible for monitoring language courses for adults - Ivry-sur-Seine", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Association Action Real recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/association-action-real-1010/"}, {"name": "Coordinator responsible for monitoring language courses for adults - Ivry-sur-Seine - Volunteering - Coordination - Others - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/Yfu6YRKcelM8E4dY3HOt_cover_1653997311002.png", "description": "Association Action Real is recruiting a \"Coordinator responsible for monitoring language courses for adults - Ivry-sur-Seine\" - Notre association \u00e0 pour but d'agir dans le domaine de l'\u00e9ducation, la formation et la culture dans des milieux d\u00e9favoris\u00e9s", "articleBody": "Action Real est actuellement \u00e0 la recherche d'un.e coordinateur.rice du suivi des cours de langue pour adultes qui aura pour mission de :\n\nA l\u2019aide d\u2019un.e charg\u00e9.e de communication, promouvoir les cours de langue pour adultes (Fran\u00e7ais comme langue \u00e9trang\u00e8re niveau d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, espagnol niveau d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, anglais d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, italien niveau d\u00e9butant et interm\u00e9diaire)\nParticiper \u00e0 la recherche des profs b\u00e9n\u00e9voles pour animer les cours\nParticiper au suivi des paiements des cours (paiement fait en ligne une fois par trimestre)\n\nLes atouts de la mission :\n\n\u2022 Vous ferez partie d\u2019une \u00e9quipe diverse engag\u00e9e pour l\u2019\u00e9ducation dans les\n\npays du Sud ;\n\n\u2022 Vous d\u00e9couvrirez le monde associatif et participerez \u00e0 la promotion de la culture d\u2019engagement citoyen ;\n\n\u2022 Vous contribuerez au d\u00e9veloppement \u00e9ducatif des pays touch\u00e9s par nos actions (La France le Congo et la Colombie )\n\nPour en savoir plus sur l\u2019association :", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Action Real est actuellement \u00e0 la recherche d'un.e coordinateur.rice du suivi des cours de langue pour adultes qui aura pour mission de :</p>\n\n<ul><li>A l\u2019aide d\u2019un.e charg\u00e9.e de communication, promouvoir les cours de langue pour adultes (Fran\u00e7ais comme langue \u00e9trang\u00e8re niveau d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, espagnol niveau d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, anglais d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, italien niveau d\u00e9butant et interm\u00e9diaire)</li>\n<li>Participer \u00e0 la recherche des profs b\u00e9n\u00e9voles pour animer les cours</li>\n<li>Participer au suivi des paiements des cours (paiement fait en ligne une fois par trimestre)</li></ul>\n\n<p><strong>Les atouts de la mission :</strong></p>\n\n<p>\u2022 Vous ferez partie d\u2019une \u00e9quipe diverse engag\u00e9e pour l\u2019\u00e9ducation dans les</p>\n\n<p>pays du Sud ;</p>\n\n<p>\u2022 Vous d\u00e9couvrirez le monde associatif et participerez \u00e0 la promotion de la culture d\u2019engagement citoyen ;</p>\n\n<p>\u2022 Vous contribuerez au d\u00e9veloppement \u00e9ducatif des pays touch\u00e9s par nos actions (La France le Congo et la Colombie )</p>\n\n<p>Pour en savoir plus sur l\u2019association :</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/association-action-real-coordinateurtrice-responsable-du-suivi-des-cours-de-langue-pour-adultes-Yfu6YRKcelM8E4dY3HOt"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/alternatiba-service-civique-alternatiba-mobilisation-autour-des-alternatives-territoriales-et-animation-du-reseau-BYIBAzRDXjtqDuh60bRO?source=search", "probability": 0.959636, "headline": "Alternatiba civic service: Mobilization around territorial alternatives and animation of the network - Grenoble", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Civic service / VSI", "authorsList": ["Civic service / VSI"], "inLanguage": "en", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "ALTERNATIBA recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/alternatiba-2590/"}, {"name": "Alternatiba civic service: Mobilization around territorial alternatives and animation of the network - Grenoble - Civic service / VSI - Autres - Ecology - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/BYIBAzRDXjtqDuh60bRO_cover_1653994540044.png", "description": "ALTERNATIBA  is recruiting a \"Alternatiba civic service: Mobilization around territorial alternatives and animation of the network - Grenoble\" - Alternatiba/ ANV-COP21  est un mouvement populaire pour le climat et la justice sociale qui se constitue d\u2019un r\u00e9seau de groupes locaux en France et d\u2019autres pays francophones.", "articleBody": "Le mouvement Alternatiba :\n\nAlternatiba est un mouvement populaire pour le climat et la justice sociale qui se constitue d\u2019un r\u00e9seau de groupes locaux en France et d\u2019autres pays francophones. Il sensibilise \u00e0 l\u2019urgence climatique, rend visible des modes de production et de consommation alternatifs et organise des mobilisations massives pour le climat.\n\nLe nom du projet, de la campagne, la pr\u00e9sentation de la commission :\n\nEn coop\u00e9ration avec le R\u00e9seau Action Climat, Alternatiba m\u00e8ne la campagne Alternatives Territoriales avec l\u2019objectif d\u2019enclencher une m\u00e9tamorphose de nos territoires vers plus de sobri\u00e9t\u00e9, de r\u00e9silience et de justice sociale. Dans ce but, une \u00e9quipe de coordination nationale constitu\u00e9e de salari\u00e9.es et de b\u00e9n\u00e9voles accompagne et forme des groupes locaux Alternatiba au plaidoyer pour des politiques publiques ambitieuses sur le climat.\n\nLanc\u00e9e en d\u00e9cembre 2017, le projet Alternatives Territoriales regroupe actuellement une cinquantaine de groupes r\u00e9partis en France, menant des campagnes vari\u00e9es : certains ont fait sign\u00e9 le Pacte de la Transition \u00e0 leurs \u00e9lus en amont des \u00e9lections municipales, d\u2019autres se mobilisent contre des projets d'am\u00e9nagement ou sur des th\u00e9matiques pr\u00e9cises comme la place de la voiture en ville et la pollution de l\u2019air.\n\nL\u2019enjeu de la s\u00e9quence 2022-23 : 2023 sera l\u2019ann\u00e9e de mi-mandat municipal ; un important travail de pr\u00e9paration de ce temps et de communication doit \u00eatre pens\u00e9.\n\nParticiper au suivi et \u00e0 l\u2019accompagnement des groupes locaux Alternatiba et ANV-COP21 dans leurs activit\u00e9s (campagnes globales ou locales)\nAider au suivi et recensement g\u00e9n\u00e9ral de ce que fait notre r\u00e9seau : mobilisations climat, actions et formations locales, campagnes locales\nParticiper \u00e0 la mobilisation et l\u2019information de nos groupes sur nos projets et campagnes : faire des kits, informer via des r\u00e9unions et des mails, accompagner, r\u00e9pondre aux questions\nAider \u00e0 la gestion et animation d'outils qui permettent d'animer le r\u00e9seau et de l'informer (tableaux, r\u00e9seau social interne, etc.)\nRenforcer l\u2019\u00e9quipe de coordination de la campagne Alternatives Territoriales :\naccueillir les nouveaux groupes de travail qui se cr\u00e9ent (envoyer un mail type de bienvenue, les appeler pour cr\u00e9er un premier contact, leur donner les informations de base sur la campagne)\nsuivre les groupes locaux impliqu\u00e9s dans la campagne : contacter les groupes locaux afin de faire remonter les informations sur les avanc\u00e9es des campagnes locales et permettre un partage des exp\u00e9riences\nparticiper \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la mise \u00e0 jour d\u2019outils pour aider les groupes dans leur travail de plaidoyer\nparticiper \u00e0 la r\u00e9flexion sur la strat\u00e9gie globale de la campagne", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p><strong>Le mouvement Alternatiba :</strong></p>\n\n<p>Alternatiba est un mouvement populaire pour le climat et la justice sociale qui se constitue d\u2019un r\u00e9seau de groupes locaux en France et d\u2019autres pays francophones. Il sensibilise \u00e0 l\u2019urgence climatique, rend visible des modes de production et de consommation alternatifs et organise des mobilisations massives pour le climat.</p>\n\n<p><strong>Le nom du projet, de la campagne, la pr\u00e9sentation de la commission :</strong></p>\n\n<p>En coop\u00e9ration avec le R\u00e9seau Action Climat, Alternatiba m\u00e8ne la campagne Alternatives Territoriales avec l\u2019objectif d\u2019enclencher une m\u00e9tamorphose de nos territoires vers plus de sobri\u00e9t\u00e9, de r\u00e9silience et de justice sociale. Dans ce but, une \u00e9quipe de coordination nationale constitu\u00e9e de salari\u00e9.es et de b\u00e9n\u00e9voles accompagne et forme des groupes locaux Alternatiba au plaidoyer pour des politiques publiques ambitieuses sur le climat.</p>\n\n<p>Lanc\u00e9e en d\u00e9cembre 2017, le projet Alternatives Territoriales regroupe actuellement une cinquantaine de groupes r\u00e9partis en France, menant des campagnes vari\u00e9es : certains ont fait sign\u00e9 le Pacte de la Transition \u00e0 leurs \u00e9lus en amont des \u00e9lections municipales, d\u2019autres se mobilisent contre des projets d'am\u00e9nagement ou sur des th\u00e9matiques pr\u00e9cises comme la place de la voiture en ville et la pollution de l\u2019air.</p>\n\n<p>L\u2019enjeu de la s\u00e9quence 2022-23 : 2023 sera l\u2019ann\u00e9e de mi-mandat municipal ; un important travail de pr\u00e9paration de ce temps et de communication doit \u00eatre pens\u00e9.</p>\n\n<ul><li>Participer au suivi et \u00e0 l\u2019accompagnement des groupes locaux Alternatiba et ANV-COP21 dans leurs activit\u00e9s (campagnes globales ou locales)</li>\n<li>Aider au suivi et recensement g\u00e9n\u00e9ral de ce que fait notre r\u00e9seau : mobilisations climat, actions et formations locales, campagnes locales</li>\n<li>Participer \u00e0 la mobilisation et l\u2019information de nos groupes sur nos projets et campagnes : faire des kits, informer via des r\u00e9unions et des mails, accompagner, r\u00e9pondre aux questions</li>\n<li>Aider \u00e0 la gestion et animation d'outils qui permettent d'animer le r\u00e9seau et de l'informer (tableaux, r\u00e9seau social interne, etc.)</li>\n<li>Renforcer l\u2019\u00e9quipe de coordination de la campagne Alternatives Territoriales :</li>\n<li>accueillir les nouveaux groupes de travail qui se cr\u00e9ent (envoyer un mail type de bienvenue, les appeler pour cr\u00e9er un premier contact, leur donner les informations de base sur la campagne)</li>\n<li>suivre les groupes locaux impliqu\u00e9s dans la campagne : contacter les groupes locaux afin de faire remonter les informations sur les avanc\u00e9es des campagnes locales et permettre un partage des exp\u00e9riences</li>\n<li>participer \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la mise \u00e0 jour d\u2019outils pour aider les groupes dans leur travail de plaidoyer</li>\n<li>participer \u00e0 la r\u00e9flexion sur la strat\u00e9gie globale de la campagne</li></ul>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/alternatiba-service-civique-alternatiba-mobilisation-autour-des-alternatives-territoriales-et-animation-du-reseau-BYIBAzRDXjtqDuh60bRO"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/association-1000-visages-directeurrice-generale-dassociation-C07aaxrnoSyQPDCFs9HF?source=search", "probability": 0.8606198, "headline": "Association General Manager - Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Association 1000 Visages recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/association-1000-visages-4110/"}, {"name": "Association General Manager - Paris - Long term - Others - Arts and culture - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/C07aaxrnoSyQPDCFs9HF_cover_1653989463187.png", "description": "Association 1000 Visages is recruiting a \"Association General Manager - Paris\" - D\u00e9mocratisation des m\u00e9tiers du cin\u00e9ma aupr\u00e8s des jeunes qui en sont \u00e9loign\u00e9s pour des raisons \u00e9conomiques, g\u00e9ographiques et/ou sociales.", "articleBody": "Sous l\u2019autorit\u00e9 du Conseil d\u2019Administration et en particulier du/de la Pr\u00e9sident.e, le ou la Directeur.rice a pour mission de diriger l\u2019association. Vous \u0153uvrez activement au rayonnement, au d\u00e9veloppement et \u00e0 la coh\u00e9rence du projet. \u00c0 ce titre, vous serez responsable du projet de l'association. Vous aurez comme mission de proposer, d'animer et de mettre en \u0153uvre la politique de l'association, l'ensemble de ses actions et de ses activit\u00e9s.\n\nEn lien \u00e9troit avec le Conseil d\u2019Administration, vous d\u00e9velopperez les partenariats et assurerez un d\u00e9veloppement ambitieux des projets, des moyens et des ressources.\n\n\u00b7 Co-construction avec le CA des orientations strat\u00e9giques, accompagnement de la gouvernance et pilotage de la mise en \u0153uvre du projet.\n\n\u00b7 Impulsion et mise en \u0153uvre d\u2019une strat\u00e9gie \u00e9conomique et partenariale (d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat, des partenariats publics et priv\u00e9s)\n\n\u00b7 Elaborer et d\u00e9velopper avec le Conseil d\u2019Administration, l\u2019\u00e9quipe et le comit\u00e9 p\u00e9dagogique le programme des actions, des r\u00e9sidences, des ateliers. Piloter avec l\u2019\u00e9quipe la mise en place, la men\u00e9e et l\u2019\u00e9valuation des actions.\n\n\u00b7 Encadrer, animer et coordonner une \u00e9quipe de 6 salari\u00e9s et d\u2019une dizaine d\u2019intervenants. Assurer la stabilisation organisationnelle de l\u2019association (organisation des missions, d\u00e9finition des fiches de postes, etc.) et menez la conduite d\u2019une politique salariale globale et coh\u00e9rente.\n\n\u00b7 Rechercher des financements et assurer, avec le ou la Tr\u00e9sorier.\u00e8re et la Pr\u00e9sidence, la conduite des orientations budg\u00e9taires.\n\n\u00b7 Gestion et d\u00e9veloppement de l\u2019ensemble des partenariats de l\u2019association (associatifs, institutionnels, financiers) en lien fort avec le Conseil d\u2019Administration.\n\n\u00b7 Coordination et mise en \u0153uvre du bilan d\u2019activit\u00e9s et vous le pr\u00e9sentez \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Sous l\u2019autorit\u00e9 du Conseil d\u2019Administration et en particulier du/de la Pr\u00e9sident.e, le ou la Directeur.rice a pour mission de diriger l\u2019association. Vous \u0153uvrez activement au rayonnement, au d\u00e9veloppement et \u00e0 la coh\u00e9rence du projet. \u00c0 ce titre, vous serez responsable du projet de l'association. Vous aurez comme mission de proposer, d'animer et de mettre en \u0153uvre la politique de l'association, l'ensemble de ses actions et de ses activit\u00e9s.</p>\n\n<p>En lien \u00e9troit avec le Conseil d\u2019Administration, vous d\u00e9velopperez les partenariats et assurerez un d\u00e9veloppement ambitieux des projets, des moyens et des ressources.</p>\n\n<p>\u00b7 Co-construction avec le CA des orientations strat\u00e9giques, accompagnement de la gouvernance et pilotage de la mise en \u0153uvre du projet.</p>\n\n<p>\u00b7 Impulsion et mise en \u0153uvre d\u2019une strat\u00e9gie \u00e9conomique et partenariale (d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat, des partenariats publics et priv\u00e9s)</p>\n\n<p>\u00b7 Elaborer et d\u00e9velopper avec le Conseil d\u2019Administration, l\u2019\u00e9quipe et le comit\u00e9 p\u00e9dagogique le programme des actions, des r\u00e9sidences, des ateliers. Piloter avec l\u2019\u00e9quipe la mise en place, la men\u00e9e et l\u2019\u00e9valuation des actions.</p>\n\n<p>\u00b7 Encadrer, animer et coordonner une \u00e9quipe de 6 salari\u00e9s et d\u2019une dizaine d\u2019intervenants. Assurer la stabilisation organisationnelle de l\u2019association (organisation des missions, d\u00e9finition des fiches de postes, etc.) et menez la conduite d\u2019une politique salariale globale et coh\u00e9rente.</p>\n\n<p>\u00b7 Rechercher des financements et assurer, avec le ou la Tr\u00e9sorier.\u00e8re et la Pr\u00e9sidence, la conduite des orientations budg\u00e9taires.</p>\n\n<p>\u00b7 Gestion et d\u00e9veloppement de l\u2019ensemble des partenariats de l\u2019association (associatifs, institutionnels, financiers) en lien fort avec le Conseil d\u2019Administration.</p>\n\n<p>\u00b7 Coordination et mise en \u0153uvre du bilan d\u2019activit\u00e9s et vous le pr\u00e9sentez \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/association-1000-visages-directeurrice-generale-dassociation-C07aaxrnoSyQPDCFs9HF"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/bureaux-du-coeur-responsable-de-communication-en-alternance-qYejRAELuMLiwUNyiddU?source=search", "probability": 0.52726334, "headline": "Internship communication manager - Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Bureaux du Coeur recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/bureaux-du-coeur-3508/"}, {"name": "Internship communication manager - Paris - Alternance - Communication, Community Management / Social Media, Press relations, Marketing - Associations - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/qYejRAELuMLiwUNyiddU_cover_1653990195482.png", "description": "Bureaux du Coeur is recruiting a \"Internship communication manager - Paris\" - Favoriser et d\u00e9velopper l'accueil de personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 au sein de bureaux d'entreprises le soir et le week-end", "articleBody": "L\u2019ASSOCIATION\n\nCr\u00e9\u00e9e en 2020 par des entrepreneurs, l\u2019association Les Bureaux du C\u0153ur met en relation des personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9, les \u00ab invit\u00e9.e.s \u00bb, et des entreprises, les \u00ab h\u00f4tes \u00bb, pr\u00eates \u00e0 mettre \u00e0 disposition temporairement leurs locaux la nuit et le week-end.\n\nLe principe ? Offrir un espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 un.e invit\u00e9.e au sein d\u2019une entreprise h\u00f4te avec un coin nuit, un coin cuisine, une armoire qui ferme \u00e0 cl\u00e9, des sanitaires et souvent, une douche.\n\nL\u2019objectif ? Participer au processus de r\u00e9insertion des personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 en leur apportant un lieu de vie s\u00fbr, stable et digne, favorable \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019intimit\u00e9 et de lien social. Autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires pour se reconstruire et sortir de la pr\u00e9carit\u00e9.\n\nDepuis sa cr\u00e9ation, ce sont d\u00e9j\u00e0 110 invit\u00e9.e.s dans 22 villes en France qui ont pu b\u00e9n\u00e9ficier des Bureaux du C\u0153ur.\n\nLA MISSION\n\nL\u2019id\u00e9e des Bureaux du C\u0153ur est simple mais r\u00e9volutionnaire ! Pour cette raison, le projet suscite un \u00e9norme engouement. A chaque parution m\u00e9diatique ou publication sur les r\u00e9seaux sociaux, ce sont des dizaines d\u2019entreprises qui nous contactent pour devenir h\u00f4tes et accueillir un.e invit\u00e9.e.\n\nAfin de contribuer au rayonnement de l\u2019association en France, nous recherchons un.e Responsable de la Communication en alternance.\n\nSous la responsabilit\u00e9 de la Responsable du D\u00e9veloppement, les missions seront les suivantes :\n\nCREA/COMM\n\nCOMM INTERNE\n\n\u2026et toutes les autres missions que l\u2019alternant souhaiterait prendre en charge !", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p><strong>L\u2019ASSOCIATION</strong></p>\n\n<p>Cr\u00e9\u00e9e en 2020 par des entrepreneurs, l\u2019association Les Bureaux du C\u0153ur met en relation des personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9, les \u00ab invit\u00e9.e.s \u00bb, et des entreprises, les \u00ab h\u00f4tes \u00bb, pr\u00eates \u00e0 mettre \u00e0 disposition temporairement leurs locaux la nuit et le week-end.</p>\n\n<p><strong>Le principe ?</strong> Offrir un espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 un.e invit\u00e9.e au sein d\u2019une entreprise h\u00f4te avec un coin nuit, un coin cuisine, une armoire qui ferme \u00e0 cl\u00e9, des sanitaires et souvent, une douche.</p>\n\n<p><strong>L\u2019objectif ?</strong> Participer au processus de r\u00e9insertion des personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 en leur apportant un lieu de vie s\u00fbr, stable et digne, favorable \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019intimit\u00e9 et de lien social. Autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires pour se reconstruire et sortir de la pr\u00e9carit\u00e9.</p>\n\n<p>Depuis sa cr\u00e9ation, ce sont d\u00e9j\u00e0 110 invit\u00e9.e.s dans 22 villes en France qui ont pu b\u00e9n\u00e9ficier des Bureaux du C\u0153ur.</p>\n\n<p><strong>LA MISSION</strong></p>\n\n<p>L\u2019id\u00e9e des Bureaux du C\u0153ur est simple mais r\u00e9volutionnaire ! Pour cette raison, le projet suscite un \u00e9norme engouement. A chaque parution m\u00e9diatique ou publication sur les r\u00e9seaux sociaux, ce sont des dizaines d\u2019entreprises qui nous contactent pour devenir h\u00f4tes et accueillir un.e invit\u00e9.e.</p>\n\n<p>Afin de contribuer au rayonnement de l\u2019association en France, nous recherchons un.e Responsable de la Communication en alternance.</p>\n\n<p>Sous la responsabilit\u00e9 de la Responsable du D\u00e9veloppement, les missions seront les suivantes :</p>\n\n<p><strong>CREA/COMM</strong></p>\n\n<p><strong>COMM INTERNE</strong></p>\n\n<p>\u2026et toutes les autres missions que l\u2019alternant souhaiterait prendre en charge !</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/bureaux-du-coeur-responsable-de-communication-en-alternance-qYejRAELuMLiwUNyiddU"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/unis-cite-volontaire-pour-la-solidarite-et-le-handicap-a-annecy-tyVmDxremc8H0VAVwaFQ?source=search", "probability": 0.8982217, "headline": "\ud83d\ude4f Volunteer for solidarity and disability in Annecy - Annecy", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Civic service / VSI", "authorsList": ["Civic service / VSI"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Unis-Cit\u00e9 recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/uniscit-4045/"}, {"name": "\ud83d\ude4f Volunteer for solidarity and disability in Annecy - Annecy - Civic service / VSI - Autres, Others - Social link - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/tyVmDxremc8H0VAVwaFQ_cover_1653978705499.png", "description": "Unis-Cit\u00e9 is recruiting a \"\ud83d\ude4f Volunteer for solidarity and disability in Annecy - Annecy\" - Permettre aux jeunes (16 \u00e0 25 ans) de toutes origines sociales/culturelles la possibilit\u00e9 de s'engager pendant 8 mois, \u00e0 temps plein et en \u00e9quipe, sur des missions d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et de solidarit\u00e9", "articleBody": "Tu es sensible \u00e0 l\u2019isolement des personnes en situation de handicap ? Tu souhaites t\u2019engager et te sentir utile cette ann\u00e9e ? Tu veux animer des projets en \u00e9quipe dans la diversit\u00e9 avec d'autres jeunes ? Alors, rejoins la promotion et engage toi pour la solidarit\u00e9.\n\nCr\u00e9er du lien avec des personnes en situation de handicap par l'organisation de visites \u00e0 domicile\nEtre en immersion 1 jour par semaine dans une structure sp\u00e9cialiste du handicap\nR\u00e9aliser des animations collectives (ballades, animations en structures etc...)\n\nTu seras mobilis\u00e9.e sur cette mission 4 jours par semaine, en \u00e9quipe de 4 jeunes, du mardi au vendredi. Pas besoin de dipl\u00f4me, d\u2019exp\u00e9rience ou de super-pouvoirs : seules ta motivation et ton envie de travailler en \u00e9quipe sur cette mission comptent !\n\nTu b\u00e9n\u00e9ficieras de la formation PSC1 pour acqu\u00e9rir les gestes de premiers secours et de plusieurs journ\u00e9es de formation sur des enjeux de soci\u00e9t\u00e9.\n\nTu seras accompagn\u00e9 par une Coordinatrice pour mener \u00e0 bien ta mission et d'un accompagnement individuel et collectif \u00e0 ton projet d'avenir.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Tu es sensible \u00e0 l\u2019isolement des personnes en situation de handicap ? Tu souhaites t\u2019engager et te sentir utile cette ann\u00e9e ? Tu veux animer des projets en \u00e9quipe dans la diversit\u00e9 avec d'autres jeunes ? Alors, rejoins la promotion et engage toi pour la solidarit\u00e9.</p>\n\n<ul><li>Cr\u00e9er du lien avec des personnes en situation de handicap par l'organisation de visites \u00e0 domicile</li>\n<li>Etre en immersion 1 jour par semaine dans une structure sp\u00e9cialiste du handicap</li>\n<li>R\u00e9aliser des animations collectives (ballades, animations en structures etc...)</li></ul>\n\n<p>Tu seras mobilis\u00e9.e sur cette mission 4 jours par semaine, en \u00e9quipe de 4 jeunes, du mardi au vendredi. Pas besoin de dipl\u00f4me, d\u2019exp\u00e9rience ou de super-pouvoirs : seules ta motivation et ton envie de travailler en \u00e9quipe sur cette mission comptent !</p>\n\n<p>Tu b\u00e9n\u00e9ficieras de la formation PSC1 pour acqu\u00e9rir les gestes de premiers secours et de plusieurs journ\u00e9es de formation sur des enjeux de soci\u00e9t\u00e9.</p>\n\n<p>Tu seras accompagn\u00e9 par une Coordinatrice pour mener \u00e0 bien ta mission et d'un accompagnement individuel et collectif \u00e0 ton projet d'avenir.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/unis-cite-volontaire-pour-la-solidarite-et-le-handicap-a-annecy-tyVmDxremc8H0VAVwaFQ"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/observatoire-de-limmobilier-durable-responsable-du-programme-finance-responsable-france-et-europe-ZZb2GCdpJgtzjOiXJPNT?source=search", "probability": 0.6993949, "headline": "Responsible Finance Program Manager -- France & Europe - Paris", "datePublished": "2022-05-30T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-30-2022", "author": "Long term", "authorsList": ["Long term"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Observatoire de l'Immobilier Durable recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/observatoire-de-limmobilier-durable-3368/"}, {"name": "Responsible Finance Program Manager -- France & Europe - Paris - Long term - Others, Others - Associations - 05-30-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/ZZb2GCdpJgtzjOiXJPNT_cover_1653924199011.png", "description": "Observatoire de l'Immobilier Durable is recruiting a \"Responsible Finance Program Manager -- France & Europe - Paris\" - L\u2019OID est une association qui participe activement \u00e0 la mont\u00e9e en puissance des th\u00e9matiques ESG en France et \u00e0 l\u2019international, par un programme d\u2019actions sur le terrain et aupr\u00e8s des pouvoirs publics", "articleBody": "Vous appuierez ou piloterez, selon votre niveau de s\u00e9niorit\u00e9, la r\u00e9alisation des travaux sur l\u2019immobilier durable, sous la coordination du Directeur G\u00e9n\u00e9ral et avec l\u2019appui de l\u2019\u00e9quipe interne.\n\nSi notre recherche porte principalement sur un profil \u00ab Finance Responsable \u00bb, vous pourrez aussi \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 travailler sur les th\u00e9matiques suivantes :\n\n- Empreinte carbone de l\u2019immobilier ;\n\n- Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents ;\n\n- Low-tech dans l\u2019immobilier ;\n\n- Transition \u00e9nerg\u00e9tique dans l\u2019immobilier ;\n\n- Urbanisme durable et biodiversit\u00e9 ;\n\n- Valeur verte dans l\u2019immobilier ;\n\n- Ma\u00eetrise des risques climatiques, adaptation et r\u00e9silience du secteur immobilier.\n\nA l\u2019OID, les missions du responsable de programme portent sur les aspects suivants :\n\n- Cadrage et animation de r\u00e9unions et de groupes de travail ;\n\n- R\u00e9daction d\u2019\u00e9tudes, guides, barom\u00e8tres, d\u00e9cryptages et articles ;\n\n- Collecte de donn\u00e9es (quantitatives et qualitatives) et analyse ;\n\n- Conduite d\u2019entretiens aupr\u00e8s d\u2019acteurs publics et priv\u00e9s ;", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Vous appuierez ou piloterez, selon votre niveau de s\u00e9niorit\u00e9, la r\u00e9alisation des travaux sur l\u2019immobilier durable, sous la coordination du Directeur G\u00e9n\u00e9ral et avec l\u2019appui de l\u2019\u00e9quipe interne.</p>\n\n<p>Si notre recherche porte principalement sur un profil \u00ab Finance Responsable \u00bb, vous pourrez aussi \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 travailler sur les th\u00e9matiques suivantes :</p>\n\n<p>- Empreinte carbone de l\u2019immobilier ;</p>\n\n<p>- Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents ;</p>\n\n<p>- Low-tech dans l\u2019immobilier ;</p>\n\n<p>- Transition \u00e9nerg\u00e9tique dans l\u2019immobilier ;</p>\n\n<p>- Urbanisme durable et biodiversit\u00e9 ;</p>\n\n<p>- Valeur verte dans l\u2019immobilier ;</p>\n\n<p>- Ma\u00eetrise des risques climatiques, adaptation et r\u00e9silience du secteur immobilier.</p>\n\n<p>A l\u2019OID, les missions du responsable de programme portent sur les aspects suivants :</p>\n\n<p>- Cadrage et animation de r\u00e9unions et de groupes de travail ;</p>\n\n<p>- R\u00e9daction d\u2019\u00e9tudes, guides, barom\u00e8tres, d\u00e9cryptages et articles ;</p>\n\n<p>- Collecte de donn\u00e9es (quantitatives et qualitatives) et analyse ;</p>\n\n<p>- Conduite d\u2019entretiens aupr\u00e8s d\u2019acteurs publics et priv\u00e9s ;</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/observatoire-de-limmobilier-durable-responsable-du-programme-finance-responsable-france-et-europe-ZZb2GCdpJgtzjOiXJPNT"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/emmaus-france-stage-plaidoyer-6-mois-fh-6Tosen3HlmvhAoiQ3Lu7?source=search", "probability": 0.54114425, "headline": "Advocacy Internship 6 months F/M - Montreuil", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Montreuil, France", "authorsList": ["Montreuil", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Emma\u00fcs France recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/emmas-france-2592/"}, {"name": "Advocacy Internship 6 months F/M - Montreuil - Internship - Communication, Others, Others, Others, Others - Responsible consumption - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/6Tosen3HlmvhAoiQ3Lu7_cover_1653984415062.png", "description": "Emma\u00fcs France is recruiting a \"Advocacy Internship 6 months F/M - Montreuil\" - Fabrique d\u2019innovations sociales et de solidarit\u00e9s pour aider des publics en situation de grande pr\u00e9carit\u00e9, et un front engag\u00e9 et militant en faveur d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus humaine et plus juste", "articleBody": "1. Environnement, pr\u00e9sentation de la structure et contexte\n\nEmma\u00fcs, mouvement solidaire et la\u00efc, est engag\u00e9 depuis 1949 dans la lutte contre la pauvret\u00e9 et l\u2019exclusion. En France, le Mouvement Emma\u00fcs comporte 287 structures (associations, scic, scop\u2026) repr\u00e9sentant 12 000 b\u00e9n\u00e9voles, 7 000 compagnes et compagnons et plus de 8 000 salari\u00e9s dont plus de la moiti\u00e9 sont en insertion. Unies autour d\u2019une m\u00eame cause, ces structures sont r\u00e9parties en 3 types d\u2019activit\u00e9s : les communaut\u00e9s, l\u2019action sociale et le logement, l\u2019\u00e9conomie solidaire et d\u2019insertion.\n\nPour mettre en \u0153uvre ses orientations strat\u00e9giques, le Conseil d\u2019Administration d\u2019Emma\u00fcs France s\u2019appuie sur une \u00e9quipe nationale d\u2019environ 75 salari\u00e9.e.s. Celle-ci fournit aux structures Emma\u00fcs des services d\u2019accompagnement leur permettant de mener \u00e0 bien leurs missions, anime l\u2019ensemble du Mouvement en France et conduit des actions nationales de plaidoyer. L\u2019\u00e9quipe est structur\u00e9e autour d\u2019expertises transverses au service de l\u2019ensemble des 290 groupes Emma\u00fcs et d\u2019un accompagnement \u00ab m\u00e9tier \u00bb correspondant au 3 types d\u2019activit\u00e9s.\n\n2. Le P\u00f4le communication et plaidoyer\n\nIl g\u00e8re la communication interne et externe du mouvement. Ses missions se structurent autour :\n\n- Du plaidoyer dans le champ des politiques sociales, migratoires, de l\u2019emploi et de l\u2019insertion.\n\n- De l\u2019organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements citoyens \u00e0 fort capital d\u2019image.\n\n- De la mise en place de syst\u00e8mes de communication pour am\u00e9liorer la circulation d\u2019information entre la f\u00e9d\u00e9ration et les acteurs de terrain.\n\n- De la conception et r\u00e9alisation d\u2019outils et de campagne de promotion du mouvement \u00e0 l\u2019usage de l\u2019interne et \u00e0 destination de l\u2019externe.\n\n- Du d\u00e9veloppement de la notori\u00e9t\u00e9 et de l\u2019influence d\u2019Emma\u00fcs, en particulier sur les r\u00e9seaux sociaux et aupr\u00e8s des relais d\u2019opinions.\n\n- De la valorisation en externe des mod\u00e8les alternatifs port\u00e9s par le mouvement, notamment en mati\u00e8re de consommation socialement et \u00e9cologiquement responsable, d\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et d\u2019\u00e9conomie circulaire.\n\n3. Descriptif du stage\n\nSous la supervision de la Charg\u00e9e de mission Plaidoyer et en lien avec le Directeur Communication/Plaidoyer, vous :\n\n\u00b7 Aidez \u00e0 la r\u00e9alisation et \u00e0 la mise \u00e0 jour d\u2019une cartographie des acteurs-cl\u00e9s,\n\n\u00b7 Recherchez et synth\u00e9tiser des informations (articles, rapports, infographies, citations) afin de produire des notes de synth\u00e8se sur les sujets port\u00e9s par Emma\u00fcs\n\n\u00b7 Participez \u00e0 l\u2019organisation d\u2019\u00e9v\u00e8nement et au travail en coalition avec d\u2019autres organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile.\n\n\u00b7 Participez \u00e0 des rendez-vous de plaidoyer\n\n\u00b7 Appuyez la mission Plaidoyer, selon les priorit\u00e9s du moment (r\u00e9daction de documents/articles, prise de notes, relations avec les autres d\u00e9partements, relations avec les autres partenaires/membres du mouvement Emma\u00fcs/ONG, demandes d\u2019information, recherches, etc.)\n\n\u00b7 Assurez la veille et la collecte d\u2019informations sur les politiques gouvernementales, l\u00e9gislatives et les th\u00e9matiques d\u2019Emma\u00fcs (lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, emploi, justice / prison\u2026)\n\nLieu de travail : si\u00e8ge d\u2019Emma\u00fcs France, Montreuil mais quelques d\u00e9placements \u00e0 pr\u00e9voir en dehors de Paris.\n\nLe stage d\u00e9bute \u00e0 partir de septembre 2022\n\nDur\u00e9e : stage conventionn\u00e9 de 6 mois", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p><em>1. Environnement, pr\u00e9sentation de la structure et contexte</em></p>\n\n<p>Emma\u00fcs, mouvement solidaire et la\u00efc, est engag\u00e9 depuis 1949 dans la lutte contre la pauvret\u00e9 et l\u2019exclusion. En France, le Mouvement Emma\u00fcs comporte 287 structures (associations, scic, scop\u2026) repr\u00e9sentant 12 000 b\u00e9n\u00e9voles, 7 000 compagnes et compagnons et plus de 8 000 salari\u00e9s dont plus de la moiti\u00e9 sont en insertion. Unies autour d\u2019une m\u00eame cause, ces structures sont r\u00e9parties en 3 types d\u2019activit\u00e9s : les communaut\u00e9s, l\u2019action sociale et le logement, l\u2019\u00e9conomie solidaire et d\u2019insertion.</p>\n\n<p>Pour mettre en \u0153uvre ses orientations strat\u00e9giques, le Conseil d\u2019Administration d\u2019Emma\u00fcs France s\u2019appuie sur une \u00e9quipe nationale d\u2019environ 75 salari\u00e9.e.s. Celle-ci fournit aux structures Emma\u00fcs des services d\u2019accompagnement leur permettant de mener \u00e0 bien leurs missions, anime l\u2019ensemble du Mouvement en France et conduit des actions nationales de plaidoyer. L\u2019\u00e9quipe est structur\u00e9e autour d\u2019expertises transverses au service de l\u2019ensemble des 290 groupes Emma\u00fcs et d\u2019un accompagnement \u00ab m\u00e9tier \u00bb correspondant au 3 types d\u2019activit\u00e9s.</p>\n\n<p><em>2. Le P\u00f4le communication et plaidoyer</em></p>\n\n<p>Il g\u00e8re la communication interne et externe du mouvement. Ses missions se structurent autour :</p>\n\n<p>- Du plaidoyer dans le champ des politiques sociales, migratoires, de l\u2019emploi et de l\u2019insertion.</p>\n\n<p>- De l\u2019organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements citoyens \u00e0 fort capital d\u2019image.</p>\n\n<p>- De la mise en place de syst\u00e8mes de communication pour am\u00e9liorer la circulation d\u2019information entre la f\u00e9d\u00e9ration et les acteurs de terrain.</p>\n\n<p>- De la conception et r\u00e9alisation d\u2019outils et de campagne de promotion du mouvement \u00e0 l\u2019usage de l\u2019interne et \u00e0 destination de l\u2019externe.</p>\n\n<p>- Du d\u00e9veloppement de la notori\u00e9t\u00e9 et de l\u2019influence d\u2019Emma\u00fcs, en particulier sur les r\u00e9seaux sociaux et aupr\u00e8s des relais d\u2019opinions.</p>\n\n<p>- De la valorisation en externe des mod\u00e8les alternatifs port\u00e9s par le mouvement, notamment en mati\u00e8re de consommation socialement et \u00e9cologiquement responsable, d\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et d\u2019\u00e9conomie circulaire.</p>\n\n<p><em>3. Descriptif du stage</em></p>\n\n<p>Sous la supervision de la Charg\u00e9e de mission Plaidoyer et en lien avec le Directeur Communication/Plaidoyer, vous :</p>\n\n<p>\u00b7 Aidez \u00e0 la r\u00e9alisation et \u00e0 la mise \u00e0 jour d\u2019une cartographie des acteurs-cl\u00e9s,</p>\n\n<p>\u00b7 Recherchez et synth\u00e9tiser des informations (articles, rapports, infographies, citations) afin de produire des notes de synth\u00e8se sur les sujets port\u00e9s par Emma\u00fcs</p>\n\n<p>\u00b7 Participez \u00e0 l\u2019organisation d\u2019\u00e9v\u00e8nement et au travail en coalition avec d\u2019autres organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile.</p>\n\n<p>\u00b7 Participez \u00e0 des rendez-vous de plaidoyer</p>\n\n<p>\u00b7 Appuyez la mission Plaidoyer, selon les priorit\u00e9s du moment (r\u00e9daction de documents/articles, prise de notes, relations avec les autres d\u00e9partements, relations avec les autres partenaires/membres du mouvement Emma\u00fcs/ONG, demandes d\u2019information, recherches, etc.)</p>\n\n<p>\u00b7 Assurez la veille et la collecte d\u2019informations sur les politiques gouvernementales, l\u00e9gislatives et les th\u00e9matiques d\u2019Emma\u00fcs (lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, emploi, justice / prison\u2026)</p>\n\n<p>Lieu de travail : si\u00e8ge d\u2019Emma\u00fcs France, Montreuil mais quelques d\u00e9placements \u00e0 pr\u00e9voir en dehors de Paris.</p>\n\n<p>Le stage d\u00e9bute \u00e0 partir de septembre 2022</p>\n\n<p>Dur\u00e9e : stage conventionn\u00e9 de 6 mois</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/emmaus-france-stage-plaidoyer-6-mois-fh-6Tosen3HlmvhAoiQ3Lu7"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/france-active-mpa-occitanie-chargee-daccompagnement-pour-le-dispositif-local-daccompagnement-du-tarn-et-garonne-VWtgzZarxVMS8aYYwWrx?source=search", "probability": 0.8540374, "headline": "Support Officer for the Tarn et Garonne Local Support Scheme - Toulouse", "datePublished": "2022-05-30T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-30-2022", "author": "Long term", "authorsList": ["Long term"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "FRANCE ACTIVE MPA - OCCITANIE recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/franceactivempaoccitanie-109/"}, {"name": "Support Officer for the Tarn et Garonne Local Support Scheme - Toulouse - Long term - Autres, Strategy, Others, Mission manager, Coordination - Others - 05-30-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/VWtgzZarxVMS8aYYwWrx_cover_1653943186683.png", "description": "FRANCE ACTIVE MPA - OCCITANIE is recruiting a \" Support Officer for the Tarn et Garonne Local Support Scheme - Toulouse\" - France Active MPA-Occitanie, permet aux entrepreneurs de s\u2019investir dans leur projet porteur d\u2019impacts positifs.\n", "articleBody": "Contexte\n\nFrance Active MPA-Occitanie, affili\u00e9e au r\u00e9seau France Active permet aux entrepreneurs de s\u2019investir dans leur projet porteur d\u2019impacts positifs. Cr\u00e9er et d\u00e9velopper son activit\u00e9, s\u2019engager sur son territoire, donner du sens \u00e0 son projet entrepreneurial et transformer la soci\u00e9t\u00e9 : c\u2019est le pari des entrepreneurs engag\u00e9s.\n\nAu plus pr\u00e8s de leurs besoins, les 30 salari\u00e9s de France Active MPA-Occitanie les conseillent et les accompagnent, leur donnent acc\u00e8s aux capitaux et leur permettent d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un r\u00e9seau unique d\u2019acteurs \u00e9conomiques et sociaux de proximit\u00e9.\n\nNotre raison d\u2019\u00eatre : donner aux entrepreneurs les moyens d\u2019agir.\n\nFrance Active MPA-Occitanie a \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9e par l'\u00c9tat et la Banque des Territoires pour \u00eatre la structure support du Dispositif Local d'Accompagnement sur les territoires de la Haute-Garonne, des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es et du Tarn-et-Garonne. Le Dispositif Local d\u2019Accompagnement accompagne les structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire dans la cr\u00e9ation et la consolidation d\u2019emploi, l\u2019adaptation des activit\u00e9s aux \u00e9volutions de l\u2019environnement, la structuration du mod\u00e8le \u00e9conomique ou encore l\u2019ancrage sur le territoire d\u2019action.\n\nFrance Active MPA-Occitanie recrute un(e) charg\u00e9(e) d\u2019accompagnement au sein du DLA 82.\n\nMissions\n\n\u00b7 Accueillir, informer, orienter les structures\n\n\u00b7 R\u00e9aliser les diagnostics partag\u00e9s de la situation organisationnelle, \u00e9conomique / financi\u00e8re et sociale et construire des parcours d\u2019accompagnement individualis\u00e9s\n\n\u00b7 Mener des diagnostics partag\u00e9s pour plusieurs structures : conduire une analyse partag\u00e9e des enjeux/besoins, faire un focus sur la situation individuelle des structures puis synth\u00e9tiser et formaliser un parcours d\u2019accompagnement collectif\n\n\u00b7 Mettre en \u0153uvre les plans d\u2019accompagnement : d\u00e9finition des appuis confi\u00e9s \u00e0 des prestataires ext\u00e9rieurs, individuels et collectifs, r\u00e9daction de cahiers des charges, appel \u00e0 concurrence et s\u00e9lection de prestataires, lancement et suivi des missions d\u2019accompagnement\n\n\u00b7 Consolider l\u2019accompagnement : suivi post-accompagnement, mesures d\u2019impact de l\u2019accompagnement et \u00e9valuation du prestataire\n\n2- Animation territoriale et partenariale\n\n\u00b7 Organiser et animer les comit\u00e9s d\u2019appui locaux\n\n\u00b7 Animer des r\u00e9unions partenariales th\u00e9matiques, sectorielles, groupe d\u2019appui ou groupe ressource, mobilis\u00e9s sp\u00e9cifiquement pour les besoins d\u2019une association ou d\u2019un groupe de structures\n\n\u00b7 Alimenter l\u2019analyse des besoins territoriaux (diagnostics sectoriels et territoriaux)\n\n\u00b7 Organiser et d\u00e9velopper les partenariats, articuler l\u2019activit\u00e9 au niveau d\u00e9partemental\n\n\u00b7 Faire conna\u00eetre et valoriser l\u2019activit\u00e9 et les dispositifs, organiser des r\u00e9unions d\u2019information\n\n\u00b7 Participer aux r\u00e9seaux d\u2019accompagnement d\u00e9partemental, r\u00e9gional et national\n\n3. Gestion, pilotage de l\u2019activit\u00e9 DLA 82\n\n\u00b7 D\u00e9finir les orientations strat\u00e9giques annuelles : construire des propositions de scenarios pr\u00e9visionnels budg\u00e9taires d\u2019activit\u00e9 et d\u2019orientations strat\u00e9giques\n\n\u00b7 Assurer le suivi r\u00e9gulier de l\u2019activit\u00e9 et des orientations : saisir les objectifs, enveloppes financi\u00e8res et mettre \u00e0 jour la nomenclature dans les reportings, s\u00e9curiser en bin\u00f4me les donn\u00e9es d\u2019activit\u00e9, garantir un suivi r\u00e9gulier de l\u2019avancement des objectifs quantitatifs, de la consommation de l\u2019enveloppe financi\u00e8re et des tendances sectorielles, th\u00e9matiques\n\n\u00b7 Garantir le suivi des conventions : r\u00e9diger demandes de financement et bilans annuels ou pluriannuels (cerfa, r\u00e9ponse appel \u00e0 projet), contribuer \u00e0 tout document de valorisation de l\u2019activit\u00e9 DLA (rapport d\u2019activit\u00e9\u2026)\n\n\u00b7 Garantir le suivi des relations et des instances de pilotages : organiser et animer en collaboration avec les pilotes le dialogue de gestion et le comit\u00e9 de pilotage, assurer le suivi de la relation avec les pilotes\n\n4. Ma\u00eetrise du programme d\u2019activit\u00e9 et participation \u00e0 la mise en \u0153uvre de la strat\u00e9gie FAMPAO\n\n\u00b7 Participer \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du programme d\u2019activit\u00e9s", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p><strong>Contexte</strong></p>\n\n<p>France Active MPA-Occitanie, affili\u00e9e au r\u00e9seau France Active permet aux entrepreneurs de s\u2019investir dans leur projet porteur d\u2019impacts positifs. Cr\u00e9er et d\u00e9velopper son activit\u00e9, s\u2019engager sur son territoire, donner du sens \u00e0 son projet entrepreneurial et transformer la soci\u00e9t\u00e9 : c\u2019est le pari des entrepreneurs engag\u00e9s.</p>\n\n<p>Au plus pr\u00e8s de leurs besoins, les 30 salari\u00e9s de France Active MPA-Occitanie les conseillent et les accompagnent, leur donnent acc\u00e8s aux capitaux et leur permettent d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un r\u00e9seau unique d\u2019acteurs \u00e9conomiques et sociaux de proximit\u00e9.</p>\n\n<p>Notre raison d\u2019\u00eatre : donner aux entrepreneurs les moyens d\u2019agir.</p>\n\n<p>France Active MPA-Occitanie a \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9e par l'\u00c9tat et la Banque des Territoires pour \u00eatre la structure support du Dispositif Local d'Accompagnement sur les territoires de la Haute-Garonne, des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es et du Tarn-et-Garonne. Le Dispositif Local d\u2019Accompagnement accompagne les structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire dans la cr\u00e9ation et la consolidation d\u2019emploi, l\u2019adaptation des activit\u00e9s aux \u00e9volutions de l\u2019environnement, la structuration du mod\u00e8le \u00e9conomique ou encore l\u2019ancrage sur le territoire d\u2019action.</p>\n\n<p>France Active MPA-Occitanie recrute un(e) charg\u00e9(e) d\u2019accompagnement au sein du DLA 82.</p>\n\n<p><strong>Missions</strong></p>\n\n<p>\u00b7 Accueillir, informer, orienter les structures</p>\n\n<p>\u00b7 R\u00e9aliser les diagnostics partag\u00e9s de la situation organisationnelle, \u00e9conomique / financi\u00e8re et sociale et construire des parcours d\u2019accompagnement individualis\u00e9s</p>\n\n<p>\u00b7 Mener des diagnostics partag\u00e9s pour plusieurs structures : conduire une analyse partag\u00e9e des enjeux/besoins, faire un focus sur la situation individuelle des structures puis synth\u00e9tiser et formaliser un parcours d\u2019accompagnement collectif</p>\n\n<p>\u00b7 Mettre en \u0153uvre les plans d\u2019accompagnement : d\u00e9finition des appuis confi\u00e9s \u00e0 des prestataires ext\u00e9rieurs, individuels et collectifs, r\u00e9daction de cahiers des charges, appel \u00e0 concurrence et s\u00e9lection de prestataires, lancement et suivi des missions d\u2019accompagnement</p>\n\n<p>\u00b7 Consolider l\u2019accompagnement : suivi post-accompagnement, mesures d\u2019impact de l\u2019accompagnement et \u00e9valuation du prestataire</p>\n\n<p>2- Animation territoriale et partenariale</p>\n\n<p>\u00b7 Organiser et animer les comit\u00e9s d\u2019appui locaux</p>\n\n<p>\u00b7 Animer des r\u00e9unions partenariales th\u00e9matiques, sectorielles, groupe d\u2019appui ou groupe ressource, mobilis\u00e9s sp\u00e9cifiquement pour les besoins d\u2019une association ou d\u2019un groupe de structures</p>\n\n<p>\u00b7 Alimenter l\u2019analyse des besoins territoriaux (diagnostics sectoriels et territoriaux)</p>\n\n<p>\u00b7 Organiser et d\u00e9velopper les partenariats, articuler l\u2019activit\u00e9 au niveau d\u00e9partemental</p>\n\n<p>\u00b7 Faire conna\u00eetre et valoriser l\u2019activit\u00e9 et les dispositifs, organiser des r\u00e9unions d\u2019information</p>\n\n<p>\u00b7 Participer aux r\u00e9seaux d\u2019accompagnement d\u00e9partemental, r\u00e9gional et national</p>\n\n<p>3. Gestion, pilotage de l\u2019activit\u00e9 DLA 82</p>\n\n<p>\u00b7 D\u00e9finir les orientations strat\u00e9giques annuelles : construire des propositions de scenarios pr\u00e9visionnels budg\u00e9taires d\u2019activit\u00e9 et d\u2019orientations strat\u00e9giques</p>\n\n<p>\u00b7 Assurer le suivi r\u00e9gulier de l\u2019activit\u00e9 et des orientations : saisir les objectifs, enveloppes financi\u00e8res et mettre \u00e0 jour la nomenclature dans les reportings, s\u00e9curiser en bin\u00f4me les donn\u00e9es d\u2019activit\u00e9, garantir un suivi r\u00e9gulier de l\u2019avancement des objectifs quantitatifs, de la consommation de l\u2019enveloppe financi\u00e8re et des tendances sectorielles, th\u00e9matiques</p>\n\n<p>\u00b7 Garantir le suivi des conventions : r\u00e9diger demandes de financement et bilans annuels ou pluriannuels (cerfa, r\u00e9ponse appel \u00e0 projet), contribuer \u00e0 tout document de valorisation de l\u2019activit\u00e9 DLA (rapport d\u2019activit\u00e9\u2026)</p>\n\n<p>\u00b7 Garantir le suivi des relations et des instances de pilotages : organiser et animer en collaboration avec les pilotes le dialogue de gestion et le comit\u00e9 de pilotage, assurer le suivi de la relation avec les pilotes</p>\n\n<p>4. Ma\u00eetrise du programme d\u2019activit\u00e9 et participation \u00e0 la mise en \u0153uvre de la strat\u00e9gie FAMPAO</p>\n\n<p>\u00b7 Participer \u00e0 l\u2019\u00e9laboration du programme d\u2019activit\u00e9s</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/france-active-mpa-occitanie-chargee-daccompagnement-pour-le-dispositif-local-daccompagnement-du-tarn-et-garonne-VWtgzZarxVMS8aYYwWrx"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/amnesty-international-france-referente-technique-salesforce-zMOFssmfe9JsbqWnL247?source=search", "probability": 0.7786256, "headline": "Technical referent SalesForce - Paris", "datePublished": "2022-05-30T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-30-2022", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Amnesty International France recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/amnesty-international-france-3783/"}, {"name": "Technical referent SalesForce - Paris - Long term - Data Analysis, Project / Product Management - Citizen engagement - 05-30-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/zMOFssmfe9JsbqWnL247_cover_1653923258129.png", "description": "Amnesty International France is recruiting a \"Technical referent SalesForce - Paris\" - Mouvement international, impartial et ind\u00e9pendant de d\u00e9fense et promotion des droits humains dans le monde.", "articleBody": "Sous la responsabilit\u00e9 de la responsable du service CRM et Data, au sein d\u2019une \u00e9quipe compos\u00e9e d\u2019un data analyst et d\u2019une administratrice SalesForce, vous interviendrez aussi bien sur la maintenance que sur l\u2019am\u00e9lioration continue ou le d\u00e9veloppement de nouveaux projets. Vous collaborerez au quotidien avec les \u00e9quipes de l'int\u00e9grateur en charge de la TMA et d\u2019une partie des \u00e9volutions SalesForce, et vous serez garant.e de la faisabilit\u00e9 dans SalesForce des besoins exprim\u00e9s par les utilisateurs avec qui vous travaillerez en \u00e9troite collaboration.\n\nPRINCIPALES ACTIVITES :\n\n- Analyses d'impacts et r\u00e9alisation des chiffrages associ\u00e9s\n\n- Pr\u00e9conisation et pilotage de solutions techniques fiables dans le respect des bonnes pratiques et standards de qualit\u00e9 SalesForce\n\n- R\u00e9daction et/ou analyse des sp\u00e9cifications techniques\n\n- Conception et d\u00e9veloppement et/ou param\u00e9trage de la solution\n\n- R\u00e9daction et r\u00e9alisation des tests techniques\n\n- Participation aux tests fonctionnels et accompagnement des utilisateurs\n\n- Contribution \u00e0 la formation et au support utilisateurs", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Sous la responsabilit\u00e9 de la responsable du service CRM et Data, au sein d\u2019une \u00e9quipe compos\u00e9e d\u2019un data analyst et d\u2019une administratrice SalesForce, vous interviendrez aussi bien sur la maintenance que sur l\u2019am\u00e9lioration continue ou le d\u00e9veloppement de nouveaux projets. Vous collaborerez au quotidien avec les \u00e9quipes de l'int\u00e9grateur en charge de la TMA et d\u2019une partie des \u00e9volutions SalesForce, et vous serez garant.e de la faisabilit\u00e9 dans SalesForce des besoins exprim\u00e9s par les utilisateurs avec qui vous travaillerez en \u00e9troite collaboration.</p>\n\n<p><strong>PRINCIPALES ACTIVITES :</strong></p>\n\n<p>- Analyses d'impacts et r\u00e9alisation des chiffrages associ\u00e9s</p>\n\n<p>- Pr\u00e9conisation et pilotage de solutions techniques fiables dans le respect des bonnes pratiques et standards de qualit\u00e9 SalesForce</p>\n\n<p>- R\u00e9daction et/ou analyse des sp\u00e9cifications techniques</p>\n\n<p>- Conception et d\u00e9veloppement et/ou param\u00e9trage de la solution</p>\n\n<p>- R\u00e9daction et r\u00e9alisation des tests techniques</p>\n\n<p>- Participation aux tests fonctionnels et accompagnement des utilisateurs</p>\n\n<p>- Contribution \u00e0 la formation et au support utilisateurs</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/amnesty-international-france-referente-technique-salesforce-zMOFssmfe9JsbqWnL247"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/alteractions-chargee-de-mission-conseil-en-innovation-sociale-JB1KcZU8fLJDdPQobjy4?source=search", "probability": 0.81802696, "headline": "Social Innovation Consulting Project Manager - Paris", "datePublished": "2022-05-30T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-30-2022", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Alter'Actions recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/alteractions-2647/"}, {"name": "Social Innovation Consulting Project Manager - Paris - Civic service / VSI - Autres, Others, Strategy, Others, Mission manager - Consulting - 05-30-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/JB1KcZU8fLJDdPQobjy4_cover_1653943239170.png", "description": "Alter'Actions is recruiting a \"Social Innovation Consulting Project Manager - Paris\" - Accompagner les structures de l'ESS dans leur d\u00e9veloppement en leur permettant de b\u00e9n\u00e9ficier de missions de conseil solidaires r\u00e9alis\u00e9es par des \u00e9tudiants et consultants b\u00e9n\u00e9voles engag\u00e9s ", "articleBody": "La Mission sociale :\n\nAlter\u2019Actions assemble les \u00e9nergies et les comp\u00e9tences au service de l\u2019Economie Sociale et Solidaire!\n\nCr\u00e9\u00e9 en 2010, Alter\u2019Actions est un programme engageant les diff\u00e9rentes forces de la soci\u00e9t\u00e9 dans une dynamique de cr\u00e9ation de valeurs pour l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire.\n\nCe programme p\u00e9dagogique est destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves (de la L3 au M2) de Grandes \u00c9coles (commerce et ing\u00e9nieurs) et d\u2019Universit\u00e9s. Il est propos\u00e9 aux \u00e9tudiants sur 1 an comme une double formation, en parall\u00e8le de leurs \u00e9tudes.\n\nAlter\u2019Actions propose \u00e0 des \u00e9tudiants (s\u00e9lectionn\u00e9s sur leur motivation et leur app\u00e9tence pour les sujets de l\u2019ESS) de r\u00e9aliser pour des acteurs de l\u2019ESS (associations, fondations, coop\u00e9ratives,\u2026) des missions de conseil b\u00e9n\u00e9voles en \u00e9quipe (g\u00e9n\u00e9ralement de 4 \u00e9tudiants provenant de diff\u00e9rents cursus) et encadr\u00e9es par des professionnels du conseil, issus de nos entreprises partenaires).\n\nIl s\u2019agit \u00e0 la fois de sensibiliser et d\u2019augmenter le niveau de conscience des \u00e9tudiants et des managers d\u2019entreprises partenaires aux probl\u00e9matiques de l\u2019ESS, et de faire b\u00e9n\u00e9ficier les acteurs de ce domaine de missions \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e pour leur d\u00e9veloppement, au c\u0153ur de leurs pr\u00e9occupations strat\u00e9giques. Les missions Alter\u2019Actions sont de diff\u00e9rentes natures (benchmark, \u00e9tude de faisabilit\u00e9, strat\u00e9gies de communication, revue strat\u00e9gique 360\u00b0, audit interne, \u00e9valuation d\u2019impact,\u2026)\n\nA ce jour, pr\u00e8s de 1053 \u00e9tudiants ont r\u00e9alis\u00e9 au total 348 missions encadr\u00e9es par 306 managers du milieu du conseil pour plus de 259 acteurs de l\u2019ESS.\n\nAlter\u2019Actions, c\u2019est avant tout un savoir-faire unique de cr\u00e9ation de valeur ayant un fort impact soci\u00e9tal gr\u00e2ce au rassemblement des acteurs et \u00e0 l\u2019activation de transferts de comp\u00e9tences. Les \u00e9tudiants et managers sont form\u00e9s et accompagn\u00e9s pour apporter une r\u00e9ponse personnalis\u00e9e aux besoins des acteurs de l\u2019ESS.\n\n\u00e0 la d\u00e9finition des missions de conseil de la \u00ab vague d\u2019automne \u00bb 2022 ;\nau bon lancement et d\u00e9roulement des missions de conseil en lien avec les \u00e9tudiants, les managers et les associations (d\u00e9but des missions en f\u00e9vrier - vingtaine de missions) ;\n\u00e0 l\u2019analyse des r\u00e9sultats et la diffusion des synth\u00e8ses des enqu\u00eates de satisfaction aupr\u00e8s des \u00e9tudiants, des managers, et des associations b\u00e9n\u00e9ficiaires ;\n\u00e0 la mise en place d\u2019une mesure d\u2019impact de nos missions de conseil pass\u00e9es aupr\u00e8s de nos anciens b\u00e9n\u00e9ficiaires ;\n\u00e0 la prise de contact avec de nouvelles organisations de l\u2019ESS, la pr\u00e9sentation du programme Alter\u2019Actions et l\u2019identification de futurs b\u00e9n\u00e9ficiaires potentiels et des sujets de missions de conseil futures\n\u00e0 l\u2019animation des outils de communication (site internet, r\u00e9seaux sociaux, r\u00e9alisation d\u2019interviews de nos b\u00e9n\u00e9ficiaires,\u2026).", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p><strong>La Mission sociale :</strong></p>\n\n<p>Alter\u2019Actions assemble les \u00e9nergies et les comp\u00e9tences au service de <strong>l\u2019Economie Sociale et Solidaire</strong> !</p>\n\n<p>Cr\u00e9\u00e9 en 2010, Alter\u2019Actions est un programme engageant les diff\u00e9rentes forces de la soci\u00e9t\u00e9 dans une dynamique de cr\u00e9ation de valeurs pour l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire.</p>\n\n<p>Ce <strong>programme p\u00e9dagogique</strong> est destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves (de la L3 au M2) de Grandes \u00c9coles (commerce et ing\u00e9nieurs) et d\u2019Universit\u00e9s. Il est propos\u00e9 aux \u00e9tudiants sur 1 an comme une double formation, en parall\u00e8le de leurs \u00e9tudes.</p>\n\n<p>Alter\u2019Actions propose \u00e0 des \u00e9tudiants (s\u00e9lectionn\u00e9s sur leur motivation et leur app\u00e9tence pour les sujets de l\u2019ESS) de r\u00e9aliser pour des acteurs de l\u2019ESS (associations, fondations, coop\u00e9ratives,\u2026) des <strong>missions de conseil b\u00e9n\u00e9voles</strong> en \u00e9quipe (g\u00e9n\u00e9ralement de 4 \u00e9tudiants provenant de diff\u00e9rents cursus) et encadr\u00e9es par des <strong>professionnels du conseil</strong>, issus de nos entreprises partenaires).</p>\n\n<p>Il s\u2019agit \u00e0 la fois de <strong>sensibiliser</strong> et d\u2019augmenter le niveau de conscience des \u00e9tudiants et des managers d\u2019entreprises partenaires aux probl\u00e9matiques de l\u2019ESS, et de faire b\u00e9n\u00e9ficier les acteurs de ce domaine de missions \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e pour leur d\u00e9veloppement, au c\u0153ur de leurs pr\u00e9occupations strat\u00e9giques. Les missions Alter\u2019Actions sont de diff\u00e9rentes natures (benchmark, \u00e9tude de faisabilit\u00e9, strat\u00e9gies de communication, revue strat\u00e9gique 360\u00b0, audit interne, \u00e9valuation d\u2019impact,\u2026)</p>\n\n<p>A ce jour, pr\u00e8s de 1053 \u00e9tudiants ont r\u00e9alis\u00e9 au total <strong>348 missions</strong> encadr\u00e9es par 306 managers du milieu du conseil pour <strong>plus de 259 acteurs de l\u2019ESS</strong>.</p>\n\n<p>Alter\u2019Actions, c\u2019est avant tout un savoir-faire unique de cr\u00e9ation de valeur ayant un <strong>fort impact soci\u00e9tal</strong> gr\u00e2ce au rassemblement des acteurs et \u00e0 l\u2019activation de transferts de comp\u00e9tences. Les \u00e9tudiants et managers sont form\u00e9s et accompagn\u00e9s pour apporter une r\u00e9ponse personnalis\u00e9e aux besoins des acteurs de l\u2019ESS.</p>\n\n<ul><li>\u00e0 la <strong>d\u00e9finition des missions de conseil</strong> de la \u00ab vague d\u2019automne \u00bb 2022 ;</li>\n<li>au bon <strong>lancement et d\u00e9roulement des missions</strong> de conseil en lien avec les \u00e9tudiants, les managers et les associations (d\u00e9but des missions en f\u00e9vrier - vingtaine de missions) ;</li>\n<li>\u00e0 <strong>l\u2019analyse des r\u00e9sultats et la diffusion des synth\u00e8ses des enqu\u00eates de satisfaction</strong> aupr\u00e8s des \u00e9tudiants, des managers, et des associations b\u00e9n\u00e9ficiaires ;</li>\n<li>\u00e0 la mise en place d\u2019une <strong>mesure d\u2019impact de nos missions</strong> de conseil pass\u00e9es aupr\u00e8s de nos anciens b\u00e9n\u00e9ficiaires ;</li>\n<li>\u00e0 la <strong>prise de contact avec de nouvelles organisations</strong> de l\u2019ESS, la pr\u00e9sentation du programme Alter\u2019Actions et l\u2019identification de futurs b\u00e9n\u00e9ficiaires potentiels et des sujets de missions de conseil futures</li>\n<li>\u00e0 <strong>l\u2019animation des outils de communication</strong> (site internet, r\u00e9seaux sociaux, r\u00e9alisation d\u2019interviews de nos b\u00e9n\u00e9ficiaires,\u2026).</li></ul>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/alteractions-chargee-de-mission-conseil-en-innovation-sociale-JB1KcZU8fLJDdPQobjy4"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/greenlobby-offre-de-stage-ou-alternance-chargee-de-communication-cWLdDbBAvfkxnODlvUIN?source=search", "probability": 0.6370622, "headline": "Internship or work-study offer: Communication officer - Paris", "datePublished": "2022-05-30T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-30-2022", "author": "Alternance", "authorsList": ["Alternance"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "GREENLOBBY recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/greenlobby-58/"}, {"name": "Internship or work-study offer: Communication officer - Paris - Alternance, Internship - Community Management / Social Media, Communication, Strategic Marketing, Traffic Management - Ecology - 05-30-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/cWLdDbBAvfkxnODlvUIN_cover_1653928048490.png", "description": "GREENLOBBY is recruiting a \"Internship or work-study offer: Communication officer - Paris\" - Changer la loi, le chemin le plus rapide pour mieux vivre, cr\u00e9er de l'emploi, dynamiser les territoires, mieux r\u00e9partir les richesses et respecter les limites plan\u00e9taires.", "articleBody": "Offre de stage : Charg\u00e9.e de communication\n\nMission sociale de greenlobby :\n\nChanger la loi, le chemin le plus rapide pour mieux vivre, cr\u00e9er de l'emploi, dynamiser les territoires, mieux r\u00e9partir les richesses et respecter les limites plan\u00e9taires.\n\nDescription de l'offre :\n\nL\u2019organisation\n\nGreenlobby est un cabinet d\u2019influence qui aide les acteurs \u00e0 fort impact (\u00e9cologique et social) \u00e0 devenir prescripteur des politiques publiques. Nous accompagnons des entreprises engag\u00e9es et des associations pour mieux porter leur voix aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs politiques et faire voter des lois \u00e0 la hauteur des enjeux de notre si\u00e8cle.\n\nNous utilisons les m\u00eames techniques que les lobbies historiques : amendements pr\u00eats \u00e0 l\u2019emploi, ma\u00eetrise du jeu politique, power mapping. En parall\u00e8le, nous avons d\u00e9velopp\u00e9 notre propre recette magique : cr\u00e9ation d\u2019alliances innovantes, mobilisation des ONG et des citoyens, exp\u00e9rimentations sur le terrain\u2026.\n\n2022 est une ann\u00e9e clef sur le plan politique : nouveau Parlement, nouveau gouvernement. C\u2019est le moment o\u00f9 jamais de r\u00e9\u00e9quilibrer le rapport de force et de donner du pouvoir aux acteurs \u00e0 impact \u00e9cologique et social.\n\nVous \u00eates \u00e9tudiant.e ou en reconversion professionnelle, vous cherchez \u00e0 vous professionnaliser dans la communication, le plaidoyer ou l\u2019\u00e9cologie/la justice sociale ?\n\nVous \u00eates au bon endroit.\n\nLa mission\n\n1/ Elaborer et impl\u00e9menter une strat\u00e9gie de communication pour Greenlobby\n\n\u00c9laboration des strat\u00e9gies de diffusion pour gagner en notori\u00e9t\u00e9 et visibilit\u00e9\nPlanification de l\u2019utilisation des r\u00e9seaux sociaux et du site internet pour communiquer sur l\u2019actualit\u00e9 et sur Greenlobby\nProduction de supports vari\u00e9s de communication digitale\n\n2/ Assurer la communication des campagnes de Greenlobby et de ses partenaires\n\nR\u00e9daction et cr\u00e9ation de contenu digital pour les campagnes (newsletter, tribunes, articles, infographies, vid\u00e9os...).\nCommunication avec les \u00e9lus et les institutions\nProduction d\u2019argumentaires contextualis\u00e9s en r\u00e9action \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 politique, environnementale et sociale\n\nLe profil\n\nBac+3 minimum. Formation en \u00e9cole de communication, en IEP ou grande \u00e9cole de commerce\nMa\u00eetrise des outils de production de contenus digitaux et des r\u00e9seaux sociaux\nAnim\u00e9.e par les questions \u00e9cologiques, sociales et d\u00e9mocratiques et disposant d\u2019une culture politique\nAisance relationnelle et qualit\u00e9s r\u00e9dactionnelles\nUne premi\u00e8re exp\u00e9rience dans le domaine de la communication et/ou du lobbying/plaidoyer est un atout\nMotiv\u00e9.e, engag\u00e9.e, cr\u00e9atif.ve, avec une forte envie de participer \u00e0 une aventure entrepreneuriale pour le monde de demain !\n\nLes conditions\n\nAlternance de 1 an ou stage non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 (moins de 2 mois en temps plein ou moins de 6 en temps partiel)\n\nD\u00e9but : septembre. Merci de bien vouloir pr\u00e9ciser vos disponibilit\u00e9s dans la dur\u00e9e lors de votre candidature.\n\nLocalisation : flexible \u2013 t\u00e9l\u00e9travail et espace de travail sur Paris\n\nCandidater", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p><strong>Offre de stage : Charg\u00e9.e de communication</strong></p>\n\n<p><strong>Mission sociale de greenlobby :</strong></p>\n\n<p>Changer la loi, le chemin le plus rapide pour mieux vivre, cr\u00e9er de l'emploi, dynamiser les territoires, mieux r\u00e9partir les richesses et respecter les limites plan\u00e9taires.</p>\n\n<p><strong>Description de l'offre :</strong></p>\n\n<p><strong>L\u2019organisation</strong></p>\n\n<p>Greenlobby est un cabinet d\u2019influence qui aide les acteurs \u00e0 fort impact (\u00e9cologique et social) \u00e0 devenir prescripteur des politiques publiques. Nous accompagnons des entreprises engag\u00e9es et des associations pour mieux porter leur voix aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs politiques et faire voter des lois \u00e0 la hauteur des enjeux de notre si\u00e8cle.</p>\n\n<p>Nous utilisons les m\u00eames techniques que les lobbies historiques : amendements pr\u00eats \u00e0 l\u2019emploi, ma\u00eetrise du jeu politique, power mapping. En parall\u00e8le, nous avons d\u00e9velopp\u00e9 notre propre recette magique : cr\u00e9ation d\u2019alliances innovantes, mobilisation des ONG et des citoyens, exp\u00e9rimentations sur le terrain\u2026.</p>\n\n<p>2022 est une ann\u00e9e clef sur le plan politique : nouveau Parlement, nouveau gouvernement. C\u2019est le moment o\u00f9 jamais de r\u00e9\u00e9quilibrer le rapport de force et de donner du pouvoir aux acteurs \u00e0 impact \u00e9cologique et social.</p>\n\n<p>Vous \u00eates \u00e9tudiant.e ou en reconversion professionnelle, vous cherchez \u00e0 vous professionnaliser dans la communication, le plaidoyer ou l\u2019\u00e9cologie/la justice sociale ?</p>\n\n<p>Vous \u00eates au bon endroit.</p>\n\n<p><strong>La mission</strong></p>\n\n<p><em>1/ Elaborer et impl\u00e9menter une strat\u00e9gie de communication pour Greenlobby</em></p>\n\n<ul><li>\u00c9laboration des strat\u00e9gies de diffusion pour gagner en notori\u00e9t\u00e9 et visibilit\u00e9</li>\n<li>Planification de l\u2019utilisation des r\u00e9seaux sociaux et du site internet pour communiquer sur l\u2019actualit\u00e9 et sur Greenlobby</li>\n<li>Production de supports vari\u00e9s de communication digitale</li></ul>\n\n<p><em>2/ Assurer la communication des campagnes de Greenlobby et de ses partenaires</em></p>\n\n<ul><li>R\u00e9daction et cr\u00e9ation de contenu digital pour les campagnes (newsletter, tribunes, articles, infographies, vid\u00e9os...).</li>\n<li>Communication avec les \u00e9lus et les institutions</li>\n<li>Production d\u2019argumentaires contextualis\u00e9s en r\u00e9action \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 politique, environnementale et sociale</li></ul>\n\n<p><strong>Le profil</strong></p>\n\n<ul><li>Bac+3 minimum. Formation en \u00e9cole de communication, en IEP ou grande \u00e9cole de commerce</li>\n<li>Ma\u00eetrise des outils de production de contenus digitaux et des r\u00e9seaux sociaux</li>\n<li>Anim\u00e9.e par les questions \u00e9cologiques, sociales et d\u00e9mocratiques et disposant d\u2019une culture politique</li>\n<li>Aisance relationnelle et qualit\u00e9s r\u00e9dactionnelles</li>\n<li>Une premi\u00e8re exp\u00e9rience dans le domaine de la communication et/ou du lobbying/plaidoyer est un atout</li>\n<li>Motiv\u00e9.e, engag\u00e9.e, cr\u00e9atif.ve, avec une forte envie de participer \u00e0 une aventure entrepreneuriale pour le monde de demain !</li></ul>\n\n<p><strong>Les conditions</strong></p>\n\n<p>Alternance de 1 an ou stage non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 (moins de 2 mois en temps plein ou moins de 6 en temps partiel)</p>\n\n<p>D\u00e9but : septembre. Merci de bien vouloir pr\u00e9ciser vos disponibilit\u00e9s dans la dur\u00e9e lors de votre candidature.</p>\n\n<p>Localisation : flexible \u2013 t\u00e9l\u00e9travail et espace de travail sur Paris</p>\n\n<p>Candidater</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/greenlobby-offre-de-stage-ou-alternance-chargee-de-communication-cWLdDbBAvfkxnODlvUIN"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/competences-formations/interview-thomas-merzlic-tcampus/", "probability": 0.91466546, "headline": "\"Thinking the ecological and social transition in a systemic way\" with Thomas Merzlic (T-Campus)", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "21 mars 2022", "author": "Fabien Secherre", "authorsList": ["Fabien Secherre"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/22d2e98e-986a-4bb5-b64d-ed628427b454_IMG_1719.jpeg?auto=compress,format&rect=0,0,1280,853&w=1920&h=1280", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/3ac0267e-761a-4953-b0ee-cceadd810125_potager.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,1096,728&w=1920&h=1275", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/22d2e98e-986a-4bb5-b64d-ed628427b454_IMG_1719.jpeg?auto=compress,format&rect=0,0,1280,853&w=1920&h=1280", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d1bab8ce-f1ca-4cb4-99f1-83bd6e62428d_promo-2020-2.jpeg?auto=compress,format&rect=0,0,1495,771&w=1920&h=990"], "description": "From the tire to the eco-place, discover the journey of Thomas Merzlic, who presents the T-Campus immersion program.", "articleBody": "Can you tell us about your background, and what brought you to where you are today?\n\nMy name is Thomas Merzlic, I am 25 years old. I have a scientific background and graduated from the SIGMA Clermont engineering school in mechanical engineering. I worked for Michelin for a year as a design engineer, from 2019 to 2020.\n\nThe front door of my commitment was food. Through this prism, I gradually became aware of the interconnection of socio-environmental issues and the importance of addressing them systemically. To establish my legitimacy and bring consistency to the knowledge acquired on the right and on the left, I decided to participate, in 2020, in the T-Campus. I met Beno\u00eet Montels, the founder of the Ch\u00e2teau d'Arvieu project, who told me about the project and the needs on site. I resigned from my CDI to embark on my professional transition by signing a 9-month civic service mission in the association Bienvenue en Transition, at the initiative of the Ch\u00e2teau d'Arvieu project. I am still in this association, this time on a fixed-term contract, to organize and lead the two editions of the T-Campus training, in spring and autumn 2022.\n\nWhat did you start from, why did you create this training?\n\nThe social, ecological and climatic crises are increasingly felt and everything suggests that they will not be resolved if we do not change our lifestyles, our relationship to others, to nature and to ourselves. At the same time, more and more people are concerned about these issues and are looking for meaning in their professional and personal lives.\n\nBased on these observations, we wish, through the T-Campus training, to provide keys to think about the ecological and social transition in a systemic way and allow participants to (re)find meaning in their actions and projects.\n\nConcretely, what is the typical day/week/curriculum of a student within the training?\n\nFor 6 weeks, participants will be immersed in an eco-place where the times of daily life will be shared with the whole group whenever they wish.\n\nThe days will begin with a \"morning word\" which will be an opportunity to share a first collective moment where participants will be invited to share their feelings, a work and to play together.\n\nThis will be followed by training times in the morning and afternoon by speakers of various expertise using an integral pedagogy involving the head, the body and the heart.\n\nThe group also participates in the life of an eco-place: preparing dinner, maintaining common areas, gardening or DIY.\n\nParticipate in gardening with T-Campus\n\nWhat are the 3 strengths of your program?\n\nThe training is made up of three highlights. The first is the teaching of observations to develop a global vision of the challenges of our time and find its place in them, with very diverse interventions: from climate issues to ethical dilemmas, from the economy to governance systems, from agriculture to the management of the commons.\n\nThen, the group will have the opportunity to take part in a trip to eco-places to discover places, alternative projects and meet the people who bring these initiatives to life.\n\nAnd finally, the third highlight is the week of specialization, at your choice, on the dynamics of territories in Arvieu (12) or on sociology-politics at the Campus de la Transition (77). This will be an opportunity to apply certain knowledge and to experiment with action levers at the local or macroscopic level.\n\nThroughout the training, time will be devoted to personal and/or professional projects, during group or individual time.\n\nWhat do we do when we leave?\n\nAs mentioned above, the T-Campus helps participants, of various profiles, to identify their means of action.\n\nSome do not have a well-defined project, others have one and wish to refine it during the 6 weeks of training.\n\nSome are employed or in study and return to their company/school to participate in its development by integrating socio-environmental issues.\n\nOthers identify subjects or sectors of activity to deepen and choose to follow additional training.\n\nThere is therefore not a typical course upon leaving training but a multitude reflecting the diversity of the profiles that make it up.\n\nIn any case, you join a network of alumni that grows year after year!\n\nHow did you find out about jobs_that_makesense and why did you join the catalog?\n\nA friend and former T-Campus training participant told us about Jobs. We got in touch with the team and very much appreciated the attention they gave us. They pay particular attention to our needs and are very good advice to support us in our development.\n\nIn addition, we also wanted to test the interest of our training with the audience of the platform and it is a success!\n\nThe final word?\n\nDo you feel like an Indian in the city faced with the awareness of transition issues? Join the T-Campus training to deepen your knowledge, identify your means of action in the transition and connect with people who are asking the same questions as you.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<h2>Can you tell us about your background, and what brought you to where you are today?</h2>\n\n<p>My name is Thomas Merzlic, I am 25 years old. I have a scientific background and graduated from the SIGMA Clermont engineering school in mechanical engineering. I worked for Michelin for a year as a design engineer, from 2019 to 2020.</p>\n\n<p>The front door of my commitment was food. Through this prism, I gradually became aware of the interconnection of socio-environmental issues and the importance of addressing them systemically. To establish my legitimacy and bring consistency to the knowledge acquired on the right and on the left, I decided to participate, in 2020, in the T-Campus. I met Beno\u00eet Montels, the founder of the Ch\u00e2teau d'Arvieu project, who told me about the project and the needs on site. I resigned from my CDI to embark on my professional transition by signing a 9-month civic service mission in the association Bienvenue en Transition, at the initiative of the Ch\u00e2teau d'Arvieu project. I am still in this association, this time on a fixed-term contract, to organize and lead the two editions of the T-Campus training, in spring and autumn 2022.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/22d2e98e-986a-4bb5-b64d-ed628427b454_IMG_1719.jpeg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,1280,853&amp;w=1920&amp;h=1280\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>What did you start from, why did you create this training?</h2>\n\n<p>The social, ecological and climatic crises are increasingly felt and everything suggests that they will not be resolved if we do not change our lifestyles, our relationship to others, to nature and to ourselves. At the same time, more and more people are concerned about these issues and are looking for meaning in their professional and personal lives.</p>\n\n<p>Based on these observations, we wish, through the T-Campus training, to provide keys to think about the ecological and social transition in a systemic way and allow participants to (re)find meaning in their actions and projects.</p>\n\n<h2>Concretely, what is the typical day/week/curriculum of a student within the training?</h2>\n\n<p>For 6 weeks, participants will be immersed in an eco-place where the times of daily life will be shared with the whole group whenever they wish.</p>\n\n<p>The days will begin with a \"morning word\" which will be an opportunity to share a first collective moment where participants will be invited to share their feelings, a work and to play together.</p>\n\n<p>This will be followed by training times in the morning and afternoon by speakers of various expertise using an integral pedagogy involving the head, the body and the heart.</p>\n\n<p>The group also participates in the life of an eco-place: preparing dinner, maintaining common areas, gardening or DIY.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/3ac0267e-761a-4953-b0ee-cceadd810125_potager.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,1096,728&amp;w=1920&amp;h=1275\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<p data-v-b3c47b92=\"\">Participate in gardening with T-Campus</p>\n\n<h2>What are the 3 strengths of your program?</h2>\n\n<p>The training is made up of three highlights. The first is the teaching of observations to develop a global vision of the challenges of our time and find its place in them, with very diverse interventions: from climate issues to ethical dilemmas, from the economy to governance systems, from agriculture to the management of the commons.</p>\n\n<p>Then, the group will have the opportunity to take part in a trip to eco-places to discover places, alternative projects and meet the people who bring these initiatives to life.</p>\n\n<p>And finally, the third highlight is the week of specialization, at your choice, on the dynamics of territories in Arvieu (12) or on sociology-politics at the Campus de la Transition (77). This will be an opportunity to apply certain knowledge and to experiment with action levers at the local or macroscopic level.</p>\n\n<p>Throughout the training, time will be devoted to personal and/or professional projects, during group or individual time.</p>\n\n<h2>What do we do when we leave?</h2>\n\n<p>As mentioned above, the T-Campus helps participants, of various profiles, to identify their means of action.</p>\n\n<p>Some do not have a well-defined project, others have one and wish to refine it during the 6 weeks of training.</p>\n\n<p>Some are employed or in study and return to their company/school to participate in its development by integrating socio-environmental issues.</p>\n\n<p>Others identify subjects or sectors of activity to deepen and choose to follow additional training.</p>\n\n<p>There is therefore not a typical course upon leaving training but a multitude reflecting the diversity of the profiles that make it up.</p>\n\n<p>In any case, you join a network of alumni that grows year after year!</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d1bab8ce-f1ca-4cb4-99f1-83bd6e62428d_promo-2020-2.jpeg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,1495,771&amp;w=1920&amp;h=990\" data-v-b3c47b92=\"\"> <figcaption><p data-v-b3c47b92=\"\">\n    A T-Campus prom\n  </p></figcaption></figure>\n\n<h2>How did you find out about jobs_that_makesense and why did you join the catalog?</h2>\n\n<p>A friend and former T-Campus training participant told us about Jobs. We got in touch with the team and very much appreciated the attention they gave us. They pay particular attention to our needs and are very good advice to support us in our development.</p>\n\n<p>In addition, we also wanted to test the interest of our training with the audience of the platform and it is a success!</p>\n\n<h2>The final word?</h2>\n\n<p>Do you feel like an Indian in the city faced with the awareness of transition issues? <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs/t-campus\">Join the T-Campus training</a> to deepen your knowledge, identify your means of action in the transition and connect with people who are asking the same questions as you.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/competences-formations/interview-thomas-merzlic-tcampus/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/besoins-societe-demain/formation-renovation-energetique-interview-la-solive/", "probability": 0.950395, "headline": "[Interview] C\u00f4me, co-founder of La Joist - training in energy renovation", "datePublished": "2022-02-03T16:04:26+00:00", "datePublishedRaw": "Thu, 03 Feb 2022 16:04:26 GMT", "dateModified": "2022-02-03T16:04:38+00:00", "dateModifiedRaw": "Thu, 03 Feb 2022 16:04:38 GMT", "author": "Fabien Secherre", "authorsList": ["Fabien Secherre"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/c42186ec-a7bb-4839-a7ab-3e5feccba447_LaSolive-16+C%C3%B4me.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,815,781&w=1920&h=1840", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/c42186ec-a7bb-4839-a7ab-3e5feccba447_LaSolive-16+C%C3%B4me.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,815,781&w=1920&h=1840"], "description": "With 600,000 additional people to be trained by 2050, the building energy renovation sector is on the rise! Discover the challenges and possible training for this sector of the future!", "articleBody": "Can you tell us about yourself? What was your background? Why energy retrofit?\n\nAt first, I had an engineering background, rather generalist, but I became interested in energy & climate issues very early on. I started working at Carbone 4, a consulting firm specializing in these issues, where I began to dig into the building sector, then inevitably that of energy renovation. It is important to point out that buildings represent nearly half of our energy consumption, or more than a quarter of our national emissions: the site is daunting!\n\nI then joined the office of the Minister of Housing to work on public policies related to energy renovation and new construction. It was in this context that I met Ariane, whom I finally joined to create La Solive, the school of energy renovation, and allow all those who wish to convert to these jobs of the future!\n\nWe hear more and more about energy renovation, why is it exploding at the moment?\n\nThat's pretty impressive by the way! For 2-3 years, energy renovation has been on the rise: everyone has their opinion on the issue, the media talk about it daily, politicians are not left out and all these beautiful people are sounding. I think there are several factors that can explain why energy renovation is exploding.\n\nFirst a political will, with more and more money on the table, regulations & incentives that are increasingly strong (ban on rentals for thermal colanders, obligation to audit when put on sale colanders, success of MaPrimeR\u00e9nov', etc.) with the resulting unprecedented visibility. Indeed, the subject affects everyone.\n\nI also think that confinement made many people realize that their accommodation was not very comfortable (too hot, too cold or too expensive) and that it really bothered them on a daily basis. If we add to that the increase in energy prices...\n\nWhat are the big challenges for the energy retrofit sector in the coming years?\n\nThe main challenge for the sector is training.\n\nThe training of craftsmen and companies as a first step, in order to improve the quality of energy renovations. Regulations are increasingly pushing global and ambitious renovations, which make it possible to achieve greater energy savings. This requires learning to work with other artisans, keeping up to date with new techniques, and therefore training!\n\nAnd then there is the subject of recruitment, and the number of people in the sector\u2026 To reach our objectives in terms of the number of energy renovations, it is estimated that we must train 600,000 additional people by 2050! Whether through initial training or professional retraining, it will be necessary to train battalions of highly motivated people given the scale of the work and the shortage of qualified profiles that we are already experiencing today...\n\nIt's true that today finding a heating engineer can take 18 months...\n\nAnd yes, and it will not improve if we do not accelerate the pace with new entrants because many retirements are expected in the coming years. Unfortunately, this concerns the whole profession, and it is not only heating engineers who are missing...\n\nWhat professions already exist and which ones will emerge?\n\nThose that do exist and are in very high tension are the trades of skilled craftsmen: heating engineers, especially specialized in heat pumps and wood stoves, and insulation experts, mainly in thermal insulation by outside.\n\nThose that emerge are versatile profiles capable of supporting individuals in their work project, in their technical, administrative or financial procedures and in monitoring the site.\n\nWhat are the exit salaries?\n\nWith increasingly rare profiles and increasing demand, salaries are being pushed up. If we put aside the self-employed, a specialized and salaried heating engineer can easily start at \u20ac2,500 gross, and a project manager at \u20ac3,000. Obviously, it will depend on the profile and the company\u2026 but it can be much more!", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<h2>Can you tell us about yourself? What was your background? Why energy retrofit?</h2>\n\n<p>At first, I had an engineering background, rather generalist, but I became interested in energy &amp; climate issues very early on. I started working at Carbone 4, a consulting firm specializing in these issues, where I began to dig into the building sector, then inevitably that of energy renovation. It is important to point out that buildings represent nearly half of our energy consumption, or more than a quarter of our national emissions: the site is daunting!</p>\n\n<p>I then joined the office of the Minister of Housing to work on public policies related to energy renovation and new construction. It was in this context that I met Ariane, whom I finally joined to create <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs/la-solive\">La Solive, the school of energy renovation</a>, and allow all those who wish to convert to these jobs of the future!</p>\n\n<h2>We hear more and more about energy renovation, why is it exploding at the moment?</h2>\n\n<p>That's pretty impressive by the way! For 2-3 years, energy renovation has been on the rise: everyone has their opinion on the issue, the media talk about it daily, politicians are not left out and all these beautiful people are sounding. I think there are several factors that can explain why energy renovation is exploding.</p>\n\n<p>First a political will, with more and more money on the table, regulations &amp; incentives that are increasingly strong (ban on rentals for thermal colanders, obligation to audit when put on sale colanders, success of MaPrimeR\u00e9nov', etc.) with the resulting unprecedented visibility. Indeed, the subject affects everyone.</p>\n\n<p>I also think that confinement made many people realize that their accommodation was not very comfortable (too hot, too cold or too expensive) and that it really bothered them on a daily basis. If we add to that the increase in energy prices...</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/c42186ec-a7bb-4839-a7ab-3e5feccba447_LaSolive-16+C%C3%B4me.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,815,781&amp;w=1920&amp;h=1840\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>What are the big challenges for the energy retrofit sector in the coming years?</h2>\n\n<p>The main challenge for the sector is <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs/la-solive\">training</a>.</p>\n\n<p>The training of craftsmen and companies as a first step, in order to improve the quality of energy renovations. Regulations are increasingly pushing global and ambitious renovations, which make it possible to achieve greater energy savings. This requires learning to work with other artisans, keeping up to date with new techniques, and therefore training!</p>\n\n<p>And then there is the subject of recruitment, and the number of people in the sector\u2026 To reach our objectives in terms of the number of energy renovations, it is estimated that we must train 600,000 additional people by 2050! Whether through initial training or professional retraining, it will be necessary to train battalions of highly motivated people given the scale of the work and the shortage of qualified profiles that we are already experiencing today...</p>\n\n<h2>It's true that today finding a heating engineer can take 18 months...</h2>\n\n<p>And yes, and it will not improve if we do not accelerate the pace with new entrants because many retirements are expected in the coming years. Unfortunately, this concerns the whole profession, and it is not only heating engineers who are missing...</p>\n\n<h2>What professions already exist and which ones will emerge?</h2>\n\n<p>Those that do exist and are in very high tension are the trades of skilled craftsmen: heating engineers, especially specialized in heat pumps and wood stoves, and insulation experts, mainly in thermal insulation by outside.</p>\n\n<p>Those that emerge are versatile profiles capable of supporting individuals in their work project, in their technical, administrative or financial procedures and in monitoring the site.</p>\n\n<h2>What are the exit salaries?</h2>\n\n<p>With increasingly rare profiles and increasing demand, salaries are being pushed up. If we put aside the self-employed, a specialized and salaried heating engineer can easily start at \u20ac2,500 gross, and a project manager at \u20ac3,000. Obviously, it will depend on the profile and the company\u2026 but it can be much more!</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/besoins-societe-demain/formation-renovation-energetique-interview-la-solive/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/besoins-societe-demain/entreprendre-sur-les-territoires-est-ce-le-bon-moment-/", "probability": 0.94847643, "headline": "Entrepreneurship in the territories: is it the right time?", "datePublished": "2022-02-16T14:49:46+00:00", "datePublishedRaw": "Wed, 16 Feb 2022 14:49:46 GMT", "dateModified": "2022-05-04T10:23:57+00:00", "dateModifiedRaw": "Wed, 04 May 2022 10:23:57 GMT", "author": "Olivier Girinon", "authorsList": ["Olivier Girinon"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d9a00cf5-c391-4a47-b3b6-e50d797a9f66_jakob-owens-QhYwsqiuj9g-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,4176,2784&w=1920&h=1280", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d9a00cf5-c391-4a47-b3b6-e50d797a9f66_jakob-owens-QhYwsqiuj9g-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,4176,2784&w=1920&h=1280", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/775bc757-8ba5-4639-bcb6-0d7e57838df4_60d0a6a73b4fe052e29c16e8_20210616_161339.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,4032,2268&w=1920&h=1080", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/346bb84d-fc5b-4f38-a233-c10d4364a071_60357f431bc0bc0a82c695d3_atelier+du+Bastion.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,1408,938&w=1920&h=1279"], "description": "The health crisis has given rise to many desires to reconnect with nature. To go beyond the fantasies of life in the countryside, Yannick Rasoava presents us with the issues of entrepreneurship in semi-rural areas and the challenges of these territories.", "articleBody": "At the end of lockdown, many Ile-de-France residents chose to leave Paris for a less stressful environment closer to nature. These people are looking for a simpler life in line with their values.\n\nWe are still far from the urban exodus, however 60% of French people say that if they had to create a business, they would do it outside the city. Added to this is the desire to realize an impact project aligned with their engines and which has a local anchorage.\n\nFor many, the equation becomes complex because:\n\nNevertheless, they are burning to take action!\n\nTerritories, new Eldorado of the ecological transition?\n\nParis, like many cities, is on the path to ecological transition. However, their actions remain limited by a set of severe constraints and a relatively limited living potential on their perimeter.\n\nOn the other hand, peripheral rural areas offer potential for action to materialize commitments in favor of ecological transition. However, to positively transform this potential, it is necessary to reinvest these neglected territories by integrating them into a logic of cooperative development and respectful of their identity.\n\nThere are therefore many opportunities for entrepreneurship in the territories, but today few actors to seize them.\n\nTo accelerate the ecological transition in the territories, we have structured 6 challenges that you will see in detail a little further down.\n\nEntrepreneurship, who said it would be easy?\n\nAre you full of energy, are you ready to pack your bags to seize these opportunities? Be careful, even with the best intentions in the world, you will not miss some challenges.\n\n1. Maintain a constant level of energy\n\nGiven space, energy and time, nature is able to create life everywhere. Entrepreneurship is no exception to this universal rule. It needs time and energy to live and grow. For this he needs:\n\nclear objectives,\na caring community,\nmethods\ngood state of mind.\n\n2. Take care of those around you\n\nEven if your close personal entourage supports you in your desire for adventure, one of the first pitfalls of the entrepreneur is loneliness. And this is all the more true in sparsely populated territories because the kilometers sometimes separate us from the ecosystems of impact entrepreneurs.\n\nSurrounding yourself with a caring community that shares your desire to act is key to building a team, finding your first associates or simply continuing to stay in action. It may take time, but once the connections are made, they are often more concrete and authentic than anywhere else.\n\nIt is therefore important to join ecosystems in phase with your values, which will continue to inspire you and support your actions. Do not hesitate to leverage digital to keep and consolidate your links.\n\n3. Be vigilant and maintain a territorial balance\n\nIt is likely that your desire to act upsets some habits. Even more if you try to innovate. It takes time to be accepted into a new community.\n\nThe key is to co-construct with the actors of the territory. By engaging them very early in your adventure, you will ensure that your desire to undertake will address a HARD problem (painful, urgent and recognized). Also make sure to communicate with generosity, on the problems you are going to solve, to engage a first community that will open the doors of your territory to you.\n\nAlign its planets and provoke destiny\n\nIt is often said that entrepreneurship requires an alignment of the planets. I would add that entrepreneurship also means knowing how to identify your own planets.\n\nWhen undertaking for the first time, it is not forbidden to be accompanied to provoke destiny. Especially since there are formulas that have proven themselves to succeed in your entrepreneurial adventure.\n\nSimple formulas...but far from magical.\n\nFor example, with R\u00e9-enchanter nos campagnes we have developed the following 3 pillars to unrisk your entrepreneurial adventure in the territories.\n\n1. Join a collective that will take up a challenge in line with your driving forces\n\nAt this stage we will not yet talk about a project. During this phase, we will identify the challenge that corresponds to your deep desires. We will then explore and identify a real need for territory that will be the basis of a viable project that will allow you to live from it.\n\n2. Adopt the tools and mindset of the innovative entrepreneur\n\nEven if each entrepreneurial adventure is unique (because remember, you are unique!). We have an almost crystal ball that will give you visibility on the emotional stages that you will experience on your way to becoming an entrepreneur. We will never repeat it enough, entrepreneurship is not easy. But with the method, the right state of mind and the right entourage, there are many barriers that we can overcome together.\n\n3. Experiment with the actors of the territory to bring out a concrete project\n\nThis experimentation phase will allow you to confront your assumptions on the ground and validate a value proposition. You will build with the stakeholders, a concept that will meet a real need.\n\nStructured challenges to go faster and further\n\nAt Le Bastion, we have structured 6 challenges of the ecological transition which constitute territorial needs. Our partners stand ready to co-construct with the participants of the Re-enchant our campaigns scheme.\n\nChallenge #1 - Act on a healthy food offer in the territories\n\nYou will become an actor in the food resilience of the territories; whether from the perspective of production, processing or preservation of land and biodiversity.\n\nYou will rework uses to develop resilient habitats that promote social ties, preserve resources, create accessibility and autonomy.\n\nThis challenge will allow you to become an actor in the resilience of territories by helping to limit its dependence on incoming resource flows. You will also be an actor in territorial innovation, through the development and promotion of new sectors and non-relocatable jobs.\n\nAct for a more sustainable, economical and accessible mobility of goods and people. The challenge is to make it a lever for the economic development of a territory and a factor of social integration for citizens.\n\nBecome an actor in the preservation of heritage, biodiversity and social ties in the territories.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>At the end of lockdown, many Ile-de-France residents chose to leave Paris for a less stressful environment closer to nature. These people are looking for a simpler life in line with their values.</p>\n\n<p>We are still far from the urban exodus, however <strong>60% of French people say that if they had to create a business, they would do it outside the city</strong>. Added to this is the desire to realize an impact project aligned with their engines and which has a local anchorage.</p>\n\n<p>For many, the equation becomes complex because:</p>\n\n<p>Nevertheless, they are burning to take action!</p>\n\n<h2>Territories, new Eldorado of the ecological transition?</h2>\n\n<p>Paris, like many cities, is on the path to ecological transition. However, their actions remain limited by a set of severe constraints and a relatively limited living potential on their perimeter.</p>\n\n<p>On the other hand, peripheral rural areas offer potential for action to materialize commitments in favor of ecological transition. However, to positively transform this potential, it is necessary to reinvest these neglected territories by integrating them into a logic of cooperative development and respectful of their identity.</p>\n\n<p>There are therefore many opportunities for entrepreneurship in the territories, but today few actors to seize them.</p>\n\n<p>To accelerate the ecological transition in the territories, we have structured 6 challenges that you will see in detail a little further down.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d9a00cf5-c391-4a47-b3b6-e50d797a9f66_jakob-owens-QhYwsqiuj9g-unsplash.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,4176,2784&amp;w=1920&amp;h=1280\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>Entrepreneurship, who said it would be easy?</h2>\n\n<p>Are you full of energy, are you ready to pack your bags to seize these opportunities? Be careful, even with the best intentions in the world, you will not miss some challenges.</p>\n\n<h3>1. Maintain a constant level of energy</h3>\n\n<p>Given space, energy and time, nature is able to create life everywhere. Entrepreneurship is no exception to this universal rule. It needs time and energy to live and grow. For this he needs:</p>\n\n<ul><li>clear objectives,</li><li>a caring community,</li><li>methods</li><li>good state of mind.</li></ul>\n\n<h3>2. Take care of those around you</h3>\n\n<p>Even if your close personal entourage supports you in your desire for adventure, one of the first pitfalls of the entrepreneur is loneliness. And this is all the more true in sparsely populated territories because the kilometers sometimes separate us from the ecosystems of impact entrepreneurs.</p>\n\n<p>Surrounding yourself with a caring community that shares your desire to act is key to building a team, finding your first associates or simply continuing to stay in action. It may take time, but once the connections are made, they are often more concrete and authentic than anywhere else.</p>\n\n<p>It is therefore important to join ecosystems in phase with your values, which will continue to inspire you and support your actions. Do not hesitate to leverage digital to keep and consolidate your links.</p>\n\n<h3>3. Be vigilant and maintain a territorial balance</h3>\n\n<p>It is likely that your desire to act upsets some habits. Even more if you try to innovate. It takes time to be accepted into a new community.</p>\n\n<p>The key is to co-construct with the actors of the territory. By engaging them very early in your adventure, you will ensure that your desire to undertake will address a HARD problem (painful, urgent and recognized). Also make sure to communicate with generosity, on the problems you are going to solve, to engage a first community that will open the doors of your territory to you.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/775bc757-8ba5-4639-bcb6-0d7e57838df4_60d0a6a73b4fe052e29c16e8_20210616_161339.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,4032,2268&amp;w=1920&amp;h=1080\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>Align its planets and provoke destiny</h2>\n\n<p>It is often said that entrepreneurship requires an alignment of the planets. I would add that entrepreneurship also means knowing how to identify your own planets.</p>\n\n<p>When undertaking for the first time, it is not forbidden to be accompanied to provoke destiny. Especially since there are formulas that have proven themselves to succeed in your entrepreneurial adventure.</p>\n\n<p>Simple formulas...but far from magical.</p>\n\n<p>For example, with <a href=\"https://jobs.makesense.org/programs/le-bastion\">R\u00e9-enchanter nos campagnes</a> we have developed the following 3 pillars to unrisk your entrepreneurial adventure in the territories.</p>\n\n<h3>1. Join a collective that will take up a challenge in line with your driving forces</h3>\n\n<p>At this stage we will not yet talk about a project. During this phase, we will identify the challenge that corresponds to your deep desires. We will then explore and identify a real need for territory that will be the basis of a viable project that will allow you to live from it.</p>\n\n<h3>2. Adopt the tools and mindset of the innovative entrepreneur</h3>\n\n<p>Even if each entrepreneurial adventure is unique (because remember, you are unique!). We have an almost crystal ball that will give you visibility on the emotional stages that you will experience on your way to becoming an entrepreneur. We will never repeat it enough, entrepreneurship is not easy. But with the method, the right state of mind and the right entourage, there are many barriers that we can overcome together.</p>\n\n<h3>3. Experiment with the actors of the territory to bring out a concrete project</h3>\n\n<p>This experimentation phase will allow you to confront your assumptions on the ground and validate a value proposition. You will build with the stakeholders, a concept that will meet a real need.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/346bb84d-fc5b-4f38-a233-c10d4364a071_60357f431bc0bc0a82c695d3_atelier+du+Bastion.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,1408,938&amp;w=1920&amp;h=1279\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>Structured challenges to go faster and further</h2>\n\n<p>At Le Bastion, we have structured 6 challenges of the ecological transition which constitute territorial needs. Our partners stand ready to co-construct with the participants of the Re-enchant our campaigns scheme.</p>\n\n<h3>Challenge #1 - Act on a healthy food offer in the territories</h3>\n\n<p>You will become an actor in the food resilience of the territories; whether from the perspective of production, processing or preservation of land and biodiversity.</p>\n\n<p>You will rework uses to develop resilient habitats that promote social ties, preserve resources, create accessibility and autonomy.</p>\n\n<p>This challenge will allow you to become an actor in the resilience of territories by helping to limit its dependence on incoming resource flows. You will also be an actor in territorial innovation, through the development and promotion of new sectors and non-relocatable jobs.</p>\n\n<p>Act for a more sustainable, economical and accessible mobility of goods and people. The challenge is to make it a lever for the economic development of a territory and a factor of social integration for citizens.</p>\n\n<p>Become an actor in the preservation of heritage, biodiversity and social ties in the territories.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/besoins-societe-demain/entreprendre-sur-les-territoires-est-ce-le-bon-moment-/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/competences-formations/comment-financer-sa-formation-professionnelle/", "probability": 0.75004005, "headline": "How to finance your vocational training", "datePublished": "2022-03-11T17:16:35+00:00", "datePublishedRaw": "Fri, 11 Mar 2022 17:16:35 GMT", "dateModified": "2022-05-06T14:37:53+00:00", "dateModifiedRaw": "Fri, 06 May 2022 14:37:53 GMT", "author": "Fabien Secherre", "authorsList": ["Fabien Secherre"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/3d508053-f3d0-4b0a-9c56-e3543fc17ec9_micheile-com-visual-stories-lZ_4nPFKcV8-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,622,4979,2075&w=1920&h=800", "description": "Sophie Carretero, professional development consultant at APEC, presents the various aids for professional retraining. CPF, PTP, ... These terms will no longer hold any secrets for you!", "articleBody": "You have decided to embark on a professional retraining, but you do not know how to finance your training? This question comes up regularly, the question of financing is even one of the main obstacles to the professional transition to jobs with a positive impact.\n\nSophie Carretero, professional development consultant at APEC (Association Pour l\u2019Emploi des Cadres), presents the various existing systems, beyond the CPF.\n\nThe Personal Training Account\n\nThe best known of the mechanisms for financing his professional training. The Personal Training Account allows you to acquire training rights in the form of euros throughout your professional life, available to all workers. These training rights can be used until retirement.\n\nWho is the CPF for ?\n\nThe Personal Training Account is aimed at all assets: public sector employees, private sector, entrepreneurs\n\nHow much money can I have available to fund my training with the CPF?\n\nYou benefit from 500\u20ac of \"credit\" per year for full-time work, cumulative up to 5000\u20ac on the Personal Training Account.\n\nHow to benefit from the CPF?\n\nCheck that the training you wish to carry out is eligible for the CPF (diploma or certification training registered in the RNCP or in the specific directory). On jobs_that_makesense, we indicate the training courses that are eligible\nThe subject of vocational training does not need to be directly related to his current job\nTraining must take place outside working hours (unless agreed with the employer). The process can be confidential, your employer is not necessarily informed\nIf you are unemployed, you can completely follow your training. Ask your P\u00f4le Emploi adviser to keep them informed of your approach.\n\nFor public employees, these training rights are counted in hours and not in euros.\nEmployees who have not reached level 3 training (CAP BEP) have a CPF credit of \u20ac800 with a ceiling of \u20ac8,000\nDuring a period of unemployment, the active person does not generate new rights but can use his CPF credit.\n\nWhat if I don't have enough money on my CPF to fund my training?\n\nIf you lack credits to finance your training, you have the possibility of requesting contributions from your CPF\n\nYou are an employee and your employer agrees with your training: the latter can pay a sum of money into the personal training account of his/her employee\nYou have had an accident at work or an occupational disease: you can also request a top-up (\ud83d\udc49 find out more)", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>You have decided to embark on a professional retraining, but you do not know how to finance your training? This question comes up regularly, the question of financing is even one of the main obstacles to the professional transition to jobs with a positive impact.</p>\n\n<p>Sophie Carretero, professional development consultant at APEC (Association Pour l\u2019Emploi des Cadres), presents the various existing systems, beyond the CPF.</p>\n\n<h2>The Personal Training Account</h2>\n\n<p>The best known of the mechanisms for financing his professional training. The Personal Training Account allows you to acquire training rights in the form of euros throughout your professional life, available to all workers. These training rights can be used until retirement.</p>\n\n<h3>Who is the CPF for ?</h3>\n\n<p>The Personal Training Account is aimed at all assets: public sector employees, private sector, entrepreneurs</p>\n\n<h3>How much money can I have available to fund my training with the CPF?</h3>\n\n<p>You benefit from 500\u20ac of \"credit\" per year for full-time work, cumulative up to 5000\u20ac on the Personal Training Account.</p>\n\n<h3>How to benefit from the CPF?</h3>\n\n<ul><li>Check that the training you wish to carry out is eligible for the CPF (diploma or certification training registered in the RNCP or in the specific directory). On jobs_that_makesense, we indicate the training courses that are eligible</li><li>The subject of vocational training does not need to be directly related to his current job</li><li>Training must take place outside working hours (unless agreed with the employer). The process can be confidential, your employer is not necessarily informed</li><li>If you are unemployed, you can completely follow your training. Ask your P\u00f4le Emploi adviser to keep them informed of your approach. </li></ul>\n\n<ul><li>For public employees, these training rights are counted in hours and not in euros.</li><li>Employees who have not reached level 3 training (CAP BEP) have a CPF credit of \u20ac800 with a ceiling of \u20ac8,000</li><li>During a period of unemployment, the active person does not generate new rights but can use his CPF credit.</li></ul>\n\n<h3>What if I don't have enough money on my CPF to fund my training?</h3>\n\n<p>If you lack credits to finance your training, you have the possibility of requesting contributions from your CPF</p>\n\n<ul><li>You are an employee and your employer agrees with your training: the latter can pay a sum of money into the personal training account of his/her employee</li><li>You have had an accident at work or an occupational disease: you can also request a top-up (\ud83d\udc49 <a href=\"https://www.moncompteformation.gouv.fr/espace-public/abondement-accident-du-travail-ou-maladie-professionnelle-atmp\">find out more</a>)</li></ul>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/competences-formations/comment-financer-sa-formation-professionnelle/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/faire-une-reconversion-professionnelle-a-50-ans/", "probability": 0.7377537, "headline": "Make a professional retraining at 50", "datePublished": "2022-03-25T14:47:52+00:00", "datePublishedRaw": "Fri, 25 Mar 2022 14:47:52 GMT", "dateModified": "2022-04-30T16:41:27+00:00", "dateModifiedRaw": "Sat, 30 Apr 2022 16:41:27 GMT", "author": "Manon Averty", "authorsList": ["Manon Averty"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/2a04c2f3-ccd7-42f6-b573-d9bccea6fa3d_dillon-shook-3iPKIXVXv_U-unsplash.jpg?auto=compress,format", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/2a04c2f3-ccd7-42f6-b573-d9bccea6fa3d_dillon-shook-3iPKIXVXv_U-unsplash.jpg?auto=compress,format", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/a9a0ce7e-5357-4a3b-9878-af3b2fde6de7_arisa-chattasa-BoQ3FmPQgZI-unsplash.jpg?auto=compress,format", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/66d1d7fc-26e8-477a-b133-e35df7cea502_andrea-de-santis-g4xIcepnx6I-unsplash.jpg?auto=compress,format"], "description": "There is no age to change lanes. Just because you're 50 doesn't mean you have to give it up. Discover the steps to succeed in your conversion and the prejudices to dismantle.", "articleBody": "Are you no longer satisfied with your current professional situation? Do you aspire to new responsibilities, a new air, a new job...? Isn't the idea of \u200b\u200bretraining at age 50 illusory and pointless? Of course not ! As a fifty-year-old, you still have ten years of work ahead of you (at least). So, to no longer suffer from your career and flourish in your professional life, the idea of \u200b\u200bchanging paths and retraining seems to be more than ever the way to go. jobs_that_makesense guides you through a professional retraining at 50 step by step.\n\nThe 6 reasons that lead you to consider a professional retraining at 50\n\nA meaningless job\n\nBetween the beginning of your career and today, there have been titanic changes, whether in the world of work or in your private life.\n\nWhat made you want to surpass yourself in your professional activity at the time is probably no longer a sufficient source of motivation today.\n\nNow in your fifties, you feel the need to make yourself useful, to carry out missions with genuine interest. No more spending days behind a desk to achieve uninteresting goals. Nor to mechanically fill in Excel tables and administrative files of all kinds. Before this weariness turns into discomfort or burnout, you think it's time to completely change your career.\n\nSo you are looking for a job that makesense and fits with your values, even if it means making a 180\u00b0 professional change. This is good, because like you, many people want to go into professions focused on the social, the environment and solidarity.\n\nThe desire to break away from the daily grind\n\nIn women, as in men, there are periods of our lives when we feel the need to evolve, to break the routine, to change our lives.\n\nTurning 50 can be a perfect time to see your professional life in a new light. The opportunity to embark on a possible conversion to a new profession or a new sector of activity.\n\nThe desire for change to use your skills and experience differently\n\nYou have been working in the business world for 20 to 30 years now. Whatever your job and your field, during all these years you have had to develop a lot of knowledge, know-how and interpersonal skills. It is even possible that you have a high level of competence in several sectors.\n\nThanks to a professional reorientation, you hope to be able to enhance your experience within a company or an organization that will know how to recognize you at your fair value. And you will pay him back.\n\nWorking to change the world and society doesn't sound like an uninteresting midlife crisis!\n\nPersonal and professional maturity\n\nOver the years, you have acquired a maturity that you did not have at the start of your career. You are therefore in a better position to know which professional environment suits you. If it's time to attempt a professional size change.\n\nIn addition, if for a long time the profiles of fifty-year-olds were shunned by recruiters, more and more companies are realizing the interest of having mature and experienced people within their team.\n\nRhythm\n\nAfter the fifties, we no longer always have the energy or the health to maintain a frantic pace. If we are not yet classified in the senior category, we can still hope to enjoy a fulfilling job that allows us to find a more pleasant professional/personal life balance.\n\nRetraining professionally at fifty or more can thus be an opportunity to review your priorities. This in order to reorient oneself towards a position with more suitable hours or professional mobility.\n\nFinancial stability\n\nAs we have discussed previously, around the age of fifty our life is rather well established. One can therefore have the chance to enjoy financial stability after having finished repaying large loans. Or simply no longer have dependent children and for whom to finance expensive studies.\n\nWithout these multiple financial constraints, it is often easier to allow yourself a few freedoms to better develop professionally. You are therefore thinking of professional retraining to evolve in the profession or sector that you are passionate about.\n\nI'm taking the leap: Successful professional retraining in 7 steps\n\nDo some introspection and list your priorities\n\nTwo important facts to keep in mind if you are considering quitting your job to embark on a career change:\n\nMajor professional changes cannot be improvised.\nNo big decision should be made on a whim.\n\nIf you do not follow these 2 basic principles, the risk of failing can be significant.\n\nSo, to put the odds on your side and see your project succeed, it is important to reflect and ask yourself the right questions:\n\nWhy do you want to change careers?\nWhich sector do you want to go to?\nIs this a growing field?\nWould you be fit to start now or would you need some training?\n\nOnce the main lines have been laid out, you can list what you think will be a priority in your future professional life (responsibilities, usefulness, skill development, freedom, etc.), but also the prohibitive factors. On another page, write down the activities and missions that you like to do and for which you have great know-how.\n\nYou can start with .\n\nCarry out a skills assessment\n\nIn addition to the work of introspection, it is often recommended that people considering a professional retraining at the age of 50 take a skills assessment. This will help you define your new professional project more precisely.\n\njobs_that_makesense also offers a selection of skills assessments to help you to take stock.\n\nReceive training\n\nTraining is often necessary in cases of professional retraining towards jobs with a positive impact. Depending on the path you want to follow, you will certainly need to expand certain knowledge and acquire new ones.\n\nThis can be a VAE (Validation of Acquired Experience), or training and qualifications available on your Personal Training Account.\n\nWe also suggest that people in your situation take a tour of the training available to start this new stage of your professional life with as many advantages as possible.\n\nIt can be:\n\nTraining allowing to develop soft skills who are highly sought after in the impact professions. Including non-violent communication, mobilization, facilitation...\nGeneralist training to acquire a solid foundation in order to carry out an activity related to the ecological and social transition and above all to better understand the challenges of this field\nSpecific training focused on key transition professions such as becoming a farmer, opening a third place, devoting oneself to the energy renovation of buildings, etc.\n\nIdentify your strengths and know how to highlight them\n\nAfter this possible training, you will have new tricks up your sleeve. It is then up to you to identify all of your strengths in view of your applications.\n\nYou necessarily have good arguments to defend the quality of your profile. And this, even if your age makes you doubt your professional qualities in the face of younger candidates.\n\nSo start by redoing your CV. Then, practice in anticipation of the interviews, because this is when you will have to give everything to convince the recruiter. He will surely ask you to present the reasons for your professional retraining.\n\nAnalyze job opportunities\n\nThanks to a lot of personal work, you have a clearer and more precise vision of your professional retraining. The idea now is to take a closer look at the job market you are interested in to see if your project is feasible.\n\nOften we do not know enough about the realities of the professional world. Taking a close interest in it allows you to clearly broaden your horizons. In the field of impact jobs, for example, we imagine that we are dealing with a very limited sector while it harbors an infinity of possibilities.\n\nDo not hesitate to satisfy your curiosity and consult the latest job offers published on jobs_that_makesense. You can even create alerts so you don't miss any opportunities!\n\nOpt for a real-life test\n\nSo as not to launch yourself into a whole new field blindly, today it is possible to carry out tests in companies to discover the reality on the ground. Like a discovery internship, this short period of immersion allows you to confirm or invalidate your choice of retraining by getting an idea of \u200b\u200bthe job as close as possible to reality.\n\nUse your network\n\nHave you thought about your professional or personal network to help you in your professional retraining project? There is nothing better than reconnecting with former colleagues or classmates to gain access to professional opportunities even before the job offers are posted.\n\nThe 4 brakes facing a professional retraining in the fifties\n\nFinancial risk\n\nIf you hold a position with comfortable remuneration, it is quite conceivable to take the financial factor into account before embarking on a professional retraining.\n\nIt is not always possible to take the plunge when you risk jeopardizing your personal life. Whether at the moment t to pay his bills, or in the more or less near future, concerning the calculation of the amount of his retirement pension.\n\nHowever, it should be borne in mind that jobs in the social and solidarity economy (SSE) do not necessarily rhyme with precariousness. The same applies to a reorientation with a permanent position in a committed SME. According to a recent APEC study, the wage gap between the traditional economy and the SSE for equivalent skills does not exceed 10%.\n\nThe fear of the Unknown\n\nFor many, the unknown and the new represent a danger that is difficult to overcome.\n\nEmbarking on a professional retraining at fifty can, on the contrary, be a wonderful opportunity to change paths and flourish again in one's missions.\n\nAnd then as Oscar Wilde said so well, \"Better to have remorse than regret\".\n\nThe fear of failure\n\nThe fear of failure can invade us, regardless of our age. If you have thought about your next professional project and all the signs are green, do not let your fears take control of your life. Try your luck in a professional adventure more suited to your values \u200b\u200band your current needs.\n\nThe lack of trust\n\nIt can be difficult to put yourself in the shoes of a job seeker after a smooth career. The impostor syndrome can quickly set in and make you lose confidence in yourself in the face of young recruits who you consider more in their place in the current world of work.\n\nDo not let yourself be sucked into the spiral of doubt and think, on the contrary, of all that you can bring thanks to the solidity of your skills and the reliability of your profile. Because yes, recruiting a 50-year-old experienced person brings its share of advantages for a company.\n\nThanks to all these elements, the jobs_that_makesense team hopes that you now have all the material you need to best advance your professional project! And remember that age is just a number! It doesn't define you.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Are you no longer satisfied with your current professional situation? Do you aspire to new responsibilities, a new air, a new job...? Isn't the idea of \u200b\u200bretraining at age 50 illusory and pointless? Of course not ! As a fifty-year-old, you still have ten years of work ahead of you (at least). So, to no longer suffer from your career and flourish in your professional life, the idea of \u200b\u200bchanging paths and retraining seems to be more than ever the way to go. jobs_that_makesense guides you through a professional retraining at 50 step by step.</p>\n\n<h2>The 6 reasons that lead you to consider a professional retraining at 50</h2>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/2a04c2f3-ccd7-42f6-b573-d9bccea6fa3d_dillon-shook-3iPKIXVXv_U-unsplash.jpg?auto=compress,format\" alt=\"\"></figure>\n\n<h3>A meaningless job</h3>\n\n<p>Between the beginning of your career and today, there have been titanic changes, whether in the world of work or in your private life.</p>\n\n<p>What made you want to surpass yourself in your professional activity at the time is probably no longer a sufficient source of motivation today.</p>\n\n<p>Now in your fifties, you feel the need to make yourself useful, to carry out missions with genuine interest. No more spending days behind a desk to achieve uninteresting goals. Nor to mechanically fill in Excel tables and administrative files of all kinds. Before this weariness turns into discomfort or burnout, you think it's time to completely change your career.</p>\n\n<p>So you are <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/\">looking for a job that makesense and fits with your values</a>, even if it means making a 180\u00b0 professional change. This is good, because like you, many people want to go into professions focused on the social, the environment and solidarity.</p>\n\n<h3>The desire to break away from the daily grind</h3>\n\n<p>In women, as in men, there are periods of our lives when we feel the need to evolve, to break the routine, to change our lives.</p>\n\n<p>Turning 50 can be a perfect time to see your professional life in a new light. The opportunity to embark on a possible conversion to a new profession or a new sector of activity.</p>\n\n<h3>The desire for change to use your skills and experience differently</h3>\n\n<p>You have been working in the business world for 20 to 30 years now. Whatever your job and your field, during all these years you have had to develop a lot of knowledge, know-how and interpersonal skills. It is even possible that you have a high level of competence in several sectors.</p>\n\n<p>Thanks to a professional reorientation, you hope to be able to enhance your experience within a company or an organization that will know how to recognize you at your fair value. And you will pay him back.</p>\n\n<p>Working to change the world and society doesn't sound like an uninteresting midlife crisis!</p>\n\n<h3>Personal and professional maturity</h3>\n\n<p>Over the years, you have acquired a maturity that you did not have at the start of your career. You are therefore in a better position to know which professional environment suits you. If it's time to attempt a professional size change.</p>\n\n<p>In addition, if for a long time the profiles of fifty-year-olds were shunned by recruiters, more and more companies are realizing the interest of having mature and experienced people within their team.</p>\n\n<h3>Rhythm</h3>\n\n<p>After the fifties, we no longer always have the energy or the health to maintain a frantic pace. If we are not yet classified in the senior category, we can still hope to enjoy a fulfilling job that allows us to find a more pleasant professional/personal life balance.</p>\n\n<p>Retraining professionally at fifty or more can thus be an opportunity to review your priorities. This in order to reorient oneself towards a position with more suitable hours or professional mobility.</p>\n\n<h3>Financial stability</h3>\n\n<p>As we have discussed previously, around the age of fifty our life is rather well established. One can therefore have the chance to enjoy financial stability after having finished repaying large loans. Or simply no longer have dependent children and for whom to finance expensive studies.</p>\n\n<p>Without these multiple financial constraints, it is often easier to allow yourself a few freedoms to better develop professionally. You are therefore thinking of professional retraining to evolve in the profession or sector that you are passionate about.</p>\n\n<h2>I'm taking the leap: Successful professional retraining in 7 steps</h2>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/a9a0ce7e-5357-4a3b-9878-af3b2fde6de7_arisa-chattasa-BoQ3FmPQgZI-unsplash.jpg?auto=compress,format\" alt=\"\"></figure>\n\n<h3>Do some introspection and list your priorities</h3>\n\n<p>Two important facts to keep in mind if you are considering quitting your job to embark on a career change:</p>\n\n<ul><li>Major professional changes cannot be improvised.</li><li>No big decision should be made on a whim.</li></ul>\n\n<p>If you do not follow these 2 basic principles, the risk of failing can be significant.</p>\n\n<p>So, to put the odds on your side and see your project succeed, it is important to reflect and ask yourself the right questions:</p>\n\n<ul><li>Why do you want to change careers?</li><li>Which sector do you want to go to?</li><li>Is this a growing field?</li><li>Would you be fit to start now or would you need some training?</li></ul>\n\n<p>Once the main lines have been laid out, you can list what you think will be a priority in your future professional life (responsibilities, usefulness, skill development, freedom, etc.), but also the prohibitive factors. On another page, write down the activities and missions that you like to do and for which you have great know-how.</p>\n\n<p>You can start with .</p>\n\n<h3>Carry out a skills assessment</h3>\n\n<p>In addition to the work of introspection, it is often recommended that people considering a professional retraining at the age of 50 take a skills assessment. This will help you define your new professional project more precisely.</p>\n\n<p>jobs_that_makesense also offers a selection of <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs#step-back\">skills assessments to help you to take stock</a>.</p>\n\n<h3>Receive training</h3>\n\n<p>Training is often necessary in cases of professional retraining towards jobs with a positive impact. Depending on the path you want to follow, you will certainly need to expand certain knowledge and acquire new ones.</p>\n\n<p>This can be a VAE (Validation of Acquired Experience), or training and qualifications available on your Personal Training Account.</p>\n\n<p>We also suggest that people in your situation take a tour of the training available to start this new stage of your professional life with as many advantages as possible.</p>\n\n<p>It can be:</p>\n\n<ul><li>Training allowing to <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs#developing-behavioral-skills\">develop soft skills</a> who are highly sought after in the impact professions. Including non-violent communication, mobilization, facilitation...</li><li>Generalist training to  <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs#develop-knowledge-and-skills-on-sustainability\">acquire a solid foundation in order to carry out an activity related to the ecological and social transition</a> and above all to better understand the challenges of this field</li><li>Specific training focused on <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs#learn-key-profession-of-ecological-and-societal-transition\">key transition professions</a> such as becoming a farmer, opening a third place, devoting oneself to the energy renovation of buildings, etc.</li></ul>\n\n<h3>Identify your strengths and know how to highlight them</h3>\n\n<p>After this possible training, you will have new tricks up your sleeve. It is then up to you to identify all of your strengths in view of your applications.</p>\n\n<p>You necessarily have good arguments to defend the quality of your profile. And this, even if your age makes you doubt your professional qualities in the face of younger candidates.</p>\n\n<p>So start by redoing your CV. Then, practice in anticipation of the interviews, because this is when you will have to give everything to convince the recruiter. He will surely ask you to present the reasons for your professional retraining.</p>\n\n<h3>Analyze job opportunities</h3>\n\n<p>Thanks to a lot of personal work, you have a clearer and more precise vision of your professional retraining. The idea now is to take a closer look at the job market you are interested in to see if your project is feasible.</p>\n\n<p>Often we do not know enough about the realities of the professional world. Taking a close interest in it allows you to clearly broaden your horizons. In the field of impact jobs, for example, we imagine that we are dealing with a very limited sector while it harbors an infinity of possibilities.</p>\n\n<p>Do not hesitate to satisfy your curiosity and consult the <a href=\"https://jobs.makesense.org/s/jobs?items_per_page=20&amp;items_page=0&amp;locationRadius=\">latest job offers</a> published on jobs_that_makesense. You can even create alerts so you don't miss any opportunities!</p>\n\n<h3>Opt for a real-life test</h3>\n\n<p>So as not to launch yourself into a whole new field blindly, today it is possible to carry out tests in companies to discover the reality on the ground. Like a discovery internship, this short period of immersion allows you to confirm or invalidate your choice of retraining by getting an idea of \u200b\u200bthe job as close as possible to reality.</p>\n\n<h3>Use your network</h3>\n\n<p>Have you thought about your professional or personal network to help you in your professional retraining project? There is nothing better than reconnecting with former colleagues or classmates to gain access to professional opportunities even before the job offers are posted.</p>\n\n<h2>The 4 brakes facing a professional retraining in the fifties</h2>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/66d1d7fc-26e8-477a-b133-e35df7cea502_andrea-de-santis-g4xIcepnx6I-unsplash.jpg?auto=compress,format\" alt=\"\"></figure>\n\n<h3>Financial risk</h3>\n\n<p>If you hold a position with comfortable remuneration, it is quite conceivable to take the financial factor into account before embarking on a professional retraining.</p>\n\n<p>It is not always possible to take the plunge when you risk jeopardizing your personal life. Whether at the moment t to pay his bills, or in the more or less near future, concerning the calculation of the amount of his retirement pension.</p>\n\n<p>However, it should be borne in mind that jobs in the social and solidarity economy (SSE) do not necessarily rhyme with precariousness. The same applies to a reorientation with a permanent position in a committed SME. According to a recent APEC study, the wage gap between the traditional economy and the SSE for equivalent skills does not exceed 10%.</p>\n\n<h3>The fear of the Unknown</h3>\n\n<p>For many, the unknown and the new represent a danger that is difficult to overcome.</p>\n\n<p>Embarking on a professional retraining at fifty can, on the contrary, be a wonderful opportunity to change paths and flourish again in one's missions.</p>\n\n<p>And then as Oscar Wilde said so well, \"Better to have remorse than regret\".</p>\n\n<h3>The fear of failure</h3>\n\n<p>The fear of failure can invade us, regardless of our age. If you have thought about your next professional project and all the signs are green, do not let your fears take control of your life. Try your luck in a professional adventure more suited to your values \u200b\u200band your current needs.</p>\n\n<h3>The lack of trust</h3>\n\n<p>It can be difficult to put yourself in the shoes of a job seeker after a smooth career. The impostor syndrome can quickly set in and make you lose confidence in yourself in the face of young recruits who you consider more in their place in the current world of work.</p>\n\n<p>Do not let yourself be sucked into the spiral of doubt and think, on the contrary, of all that you can bring thanks to the solidity of your skills and the reliability of your profile. Because yes, recruiting a 50-year-old experienced person brings its share of advantages for a company.</p>\n\n<p>Thanks to all these elements, the jobs_that_makesense team hopes that you now have all the material you need to best advance your professional project! And remember that age is just a number! It doesn't define you.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/faire-une-reconversion-professionnelle-a-50-ans/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/ikigai/", "probability": 0.71108127, "headline": "Seeking IKIGAI", "datePublished": "2022-04-01T06:45:21+00:00", "datePublishedRaw": "Fri, 01 Apr 2022 06:45:21 GMT", "dateModified": "2022-05-06T14:25:36+00:00", "dateModifiedRaw": "Fri, 06 May 2022 14:25:36 GMT", "author": "Marianne Roussel", "authorsList": ["Marianne Roussel"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/4c63beea-3d2c-4516-881a-7c59b17c03d3_Ikigai-FR.svg.png?auto=compress,format&rect=0,0,900,900&w=1920&h=1920", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/4c63beea-3d2c-4516-881a-7c59b17c03d3_Ikigai-FR.svg.png?auto=compress,format&rect=0,0,900,900&w=1920&h=1920"], "description": "Have you always dreamed of getting paid to do what you love? But are you really good at it, and is it really what the world needs? If you can answer yes to all of these questions, congratulations! You have found your Ikigai. If not, read this article urgently!", "articleBody": "The 4 components of IKIGAI\n\nHow to make your Ikigai? For each of the 4 components, here are some questions to ask yourself to identify what contributes to your development. You can take a paper and a pencil to answer them. This is your moment of introspection:\n\nWhat you love\n\nIn your current professional life, do you like what you do? What do you like about what you do at your workplace?\n\nWhat activities make you happy at work? What are you doing when, so absorbed in what you're doing, you can't see the time passing?\n\nIf you have a new professional project, what makes you want to do this job?\n\nYou can also dive into the experiences of your professional career or your free time to ask yourself these questions, and even go back further on what would make you happy when you were a child.\n\nHere is an example about me: When I write this article on Ikigai, I explore for 2/3 hours the resources that exist on the subject to take what seems to me the most relevant for this article. I like to do this work of research, of exploration.\n\nA counterexample: When I spent days on prospecting files when I was a salesperson, I did not see the time passing. I was busy thinking about doing this task out of duty and to do my numbers at the end of the month. I put a lot of pressure on myself and found no job satisfaction.\n\nWhat you're good at\n\nFeeling useful is also a factor of fulfillment and commitment at work. When do you get positive feedback at work or in your personal life? What services are you called upon for?\n\nEven if comparing yourself is not always the best option, it can be interesting to do it here: what do you do easily that is more difficult for others to do?\n\nAn example about me: I have no trouble meeting new people. I enjoy interviewing new people and at the same time I do it easily compared to others.\n\nWhat the world needs\n\nThe meaning of work also contributes to job satisfaction. It is different for everyone and depends on our personality traits and values. The vision of what the world needs is therefore not the same for everyone.\n\nWhat has been important to you in your professional career? What are the current issues that affect you? What are your emotional feelings towards them?\n\nHow can you integrate what the world needs into your work environment?\n\nIn the context of a professional reorientation, what are the professions, the structures which for you meet these needs?\n\nAbout me: I write for jobs_that_makesense on topics of career guidance and impact at work. Many people want to give more meaning to their work by moving towards the world of impact and seek information to define or build a professional project.\n\nWhat you can be paid for\n\nAre you paid for what you love to do?\n\nHow much do you need to live as you wish?\n\nLike the other components, it should not be privileged, otherwise there is no balance. Finding your Ikigai means understanding your personal balance thanks to these 4 elements to define a coherent professional project.\n\nSome advices to use this method\n\nIkigai is presented as a method to help you get to know yourself better and find your professional vocation. The answers are not especially to be taken at face value. If you do online tests in particular, keep a step back on the answers they give you. Self-knowledge takes time, and Ikigai, like other tools, should be taken as nudges to support you in your personal development and guide you towards the job that suits you. Ultimately, it is above all your approach of asking yourself and undertaking a reflection on yourself that will allow you to move forward.\nDon't be in too much of a rush to find results. If you don't find answers right away, repeat the exercise, for example by doing small regular check-ups at the end of your days. :)\nFinding your professional path today via IKIGAI does not mean that you have found a path for life. This is an exercise that you can repeat regularly, because you change and so do your needs.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<h2>The 4 components of IKIGAI</h2>\n\n<p>How to make your Ikigai? For each of the 4 components, here are some questions to ask yourself to identify what contributes to your development. You can take a paper and a pencil to answer them. This is your moment of introspection:</p>\n\n<h3>What you love</h3>\n\n<p>In your current professional life, do you like what you do? What do you like about what you do at your workplace?</p>\n\n<p>What activities make you happy at work? What are you doing when, so absorbed in what you're doing, you can't see the time passing?</p>\n\n<p>If you have a new professional project, what makes you want to do this job?</p>\n\n<p>You can also dive into the experiences of your professional career or your free time to ask yourself these questions, and even go back further on what would make you happy when you were a child.</p>\n\n<p><em>Here is an example about me: When I write this article on Ikigai, I explore for 2/3 hours the resources that exist on the subject to take what seems to me the most relevant for this article. I like to do this work of research, of exploration.</em></p>\n\n<p><em>A counterexample: When I spent days on prospecting files when I was a salesperson, I did not see the time passing. I was busy thinking about doing this task out of duty and to do my numbers at the end of the month. I put a lot of pressure on myself and found no job satisfaction.</em></p>\n\n<h3>What you're good at</h3>\n\n<p>Feeling useful is also a factor of fulfillment and commitment at work. When do you get positive feedback at work or in your personal life? What services are you called upon for?</p>\n\n<p>Even if comparing yourself is not always the best option, it can be interesting to do it here: what do you do easily that is more difficult for others to do?</p>\n\n<p>An example about me: I have no trouble meeting new people. I enjoy interviewing new people and at the same time I do it easily compared to others.</p>\n\n<h3>What the world needs</h3>\n\n<p>The meaning of work also contributes to job satisfaction. It is different for everyone and depends on our personality traits and values. The vision of what the world needs is therefore not the same for everyone.</p>\n\n<p>What has been important to you in your professional career? What are the current issues that affect you? What are your emotional feelings towards them?</p>\n\n<p>How can you integrate what the world needs into your work environment?</p>\n\n<p>In the context of a professional reorientation, what are the professions, the structures which for you meet these needs?</p>\n\n<p><em>About me: I write for jobs_that_makesense on topics of career guidance and impact at work. Many people want to give more meaning to their work by moving towards the world of impact and seek information to define or build a professional project.</em></p>\n\n<h3>What you can be paid for</h3>\n\n<p>Are you paid for what you love to do?</p>\n\n<p>How much do you need to live as you wish?</p>\n\n<p>Like the other components, it should not be privileged, otherwise there is no balance. Finding your Ikigai means understanding your personal balance thanks to these 4 elements to define a coherent professional project.</p>\n\n<h2>Some advices to use this method</h2>\n\n<ul><li>Ikigai is presented as a method to help you get to know yourself better and find your professional vocation. The answers are not especially to be taken at face value. If you do online tests in particular, keep a step back on the answers they give you. Self-knowledge takes time, and Ikigai, like other tools, should be taken as nudges to support you in your personal development and guide you towards the job that suits you. Ultimately, it is above all your approach of asking yourself and undertaking a reflection on yourself that will allow you to move forward.</li><li>Don't be in too much of a rush to find results. If you don't find answers right away, repeat the exercise, for example by doing small regular check-ups at the end of your days. :)</li><li>Finding your professional path today via IKIGAI does not mean that you have found a path for life. This is an exercise that you can repeat regularly, because you change and so do your needs.</li></ul>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/ikigai/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/16-etapes-reconversion-professionnelle-impact/", "probability": 0.921768, "headline": "16 steps for a purpose-driven career change", "datePublished": "2022-02-07T18:06:10+00:00", "datePublishedRaw": "Mon, 07 Feb 2022 18:06:10 GMT", "dateModified": "2022-05-06T14:32:39+00:00", "dateModifiedRaw": "Fri, 06 May 2022 14:32:39 GMT", "author": "No\u00ebmie Martin-Pascual", "authorsList": ["No\u00ebmie Martin-Pascual"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/11f696a6-b036-4cbc-8373-af06db688550_rod-long-ldsCiYoExvk-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,6000,4000&w=1920&h=1280", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/11f696a6-b036-4cbc-8373-af06db688550_rod-long-ldsCiYoExvk-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,6000,4000&w=1920&h=1280", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d76a6763-d5dd-4021-ab1e-20e161b408b3_felicia-buitenwerf-5yn5rGI5IUw-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,3984,2656&w=1920&h=1280", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/8075f5da-0c26-4a6b-9524-bb2c37800ebd_brands-people-Ax8IA8GAjVg-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,4860,3291&w=1920&h=1300", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/82e3fc48-977f-445e-8096-ad772f7ecac6_barbara-krysztofiak-h86PF6MMO1U-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,3888,2592&w=1920&h=1280", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/69e92d47-4de1-4632-9f1e-20cbb22fe189_jukan-tateisi-bJhT_8nbUA0-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,3600,2025&w=1920&h=1080"], "description": "There is no magic recipe for a successful professional retraining, but there are tools to prepare it well! No\u00ebmie Martin-Pascual, founder of Bloom'r and Ways to shift, presents 16 key stages in this journey.", "articleBody": "The big question when thinking about a professional change is of course: concretely, where to go?\n\nA good knowledge of oneself and one's aspirations provides valuable elements to guide one's exploration and make one's choices.\n\nFinding leads is not always easy, however.\n\n10- Understand the needs of the world\n\nTo direct you to a job with an impact, your desires, your strengths, your centers of interest are of course decisive criteria for setting your professional course, but if you want to have a truly positive impact and in tune with the needs of the world, Understanding them well is an essential step.\n\nA few questions to ask yourself:\n\nIn relation to the impact and contribution you want to have, what are the needs in terms of skills and employment?\nWhat is being done today to tackle the issues that are important to you? What could be done more or differently?\nIt may be a good idea to zoom in on your territory. What issues related to ecological and social transition are specific to your area?\n\n11- Open your horizons\n\nAs we know, it is very difficult to broaden one's horizons beyond the known, to bring out paths very far removed from one's daily life, one's entourage or from what one is used to hearing in the media or culture.\n\nI advise you to :\n\nProvoke encounters, especially with people you are not used to seeing. Ask them about their job, their daily life, their challenges. Use your close network, dare to contact strangers on Linkedin, attend fairs, networking events, associations...\nGet inspired by testimonials found in the media via podcasts, shows or even films\n\nThe idea is to raise the antennas to capture everything you can around you, without filtering at first, taking what comes and what it inspires you.\n\nOver time, you will collect ideas for professions, sectors, fields that appeal to you or seem aligned with what you are looking for.\n\nThis can be a radically different track from what you have done so far, such as an idea of \u200b\u200binternal mobility in your company, a side project, an activity in addition to what you already do (slashing), or an entrepreneurial project. , a change of organization, or the transition from salaried to freelance\u2026\n\nWrite down everything, everything, everything that crosses your mind.\n\n12- Sort out your ideas\n\nWhen you have lots of ideas, lots of desires: how to sort them, decide between them and choose?\n\nTo evaluate the different ideas, you need to dig into:\n\nYour understanding of the business and the sector. For this, nothing beats a good business survey to discuss with professionals.\nOpportunities, by zooming in on the areas that interest you. Who recruits ? What type of position? In what conditions ?\nThe feasibility of each project. In relation to your current skills, training, etc. what do you need to make this project a reality? Are you able to get it? In what time frame? Averaging ? Is this acceptable for you?\nThe financial implication of this reconversion: how can you finance it? what does this imply ? What devices or assistance do you have access to to help you cover the financial cost of this retraining?\nThe adequacy between your project and your desires, your constraints, your priorities, your strengths\u2026 Particular focus on the entourage: what are the potential consequences of this project on your personal and family life?\nThe attractiveness of the project: how much does the prospect of this project inspire you and make you want to? What do you like, attract you? What makes you doubt?", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>The big question when thinking about a professional change is of course: concretely, where to go?</p>\n\n<p>A good knowledge of oneself and one's aspirations provides valuable elements to guide one's exploration and make one's choices.</p>\n\n<p>Finding leads is not always easy, however.</p>\n\n<h2>10- Understand the needs of the world</h2>\n\n<p>To direct you to a job with an impact, your desires, your strengths, your centers of interest are of course decisive criteria for setting your professional course, but if you want to have a truly positive impact and in tune with the needs of the world, Understanding them well is an essential step.</p>\n\n<p>A few questions to ask yourself:</p>\n\n<ul><li>In relation to the impact and contribution you want to have, what are the needs in terms of skills and employment?</li><li>What is being done today to tackle the issues that are important to you? What could be done more or differently?</li><li>It may be a good idea to zoom in on your territory. What issues related to ecological and social transition are specific to your area?</li></ul>\n\n<h2>11- Open your horizons</h2>\n\n<p>As we know, it is very difficult to broaden one's horizons beyond the known, to bring out paths very far removed from one's daily life, one's entourage or from what one is used to hearing in the media or culture.</p>\n\n<p>I advise you to :</p>\n\n<ul><li>Provoke encounters, especially with people you are not used to seeing. Ask them about their job, their daily life, their challenges. Use your close network, dare to contact strangers on Linkedin, attend fairs, networking events, associations...</li><li>Get inspired by testimonials found in the media via podcasts, shows or even films</li></ul>\n\n<p>The idea is to raise the antennas to capture everything you can around you, without filtering at first, taking what comes and what it inspires you.</p>\n\n<p>Over time, you will collect ideas for professions, sectors, fields that appeal to you or seem aligned with what you are looking for.</p>\n\n<p>This can be a radically different track from what you have done so far, such as an idea of \u200b\u200binternal mobility in your company, a side project, an activity in addition to what you already do (slashing), or an entrepreneurial project. , a change of organization, or the transition from salaried to freelance\u2026</p>\n\n<p>Write down everything, everything, everything that crosses your mind.</p>\n\n<h2>12- Sort out your ideas</h2>\n\n<p>When you have lots of ideas, lots of desires: how to sort them, decide between them and choose?</p>\n\n<p>To evaluate the different ideas, you need to dig into:</p>\n\n<ul><li>Your understanding of the business and the sector. For this, nothing beats a good business survey to discuss with professionals.</li><li>Opportunities, by zooming in on the areas that interest you. Who recruits ? What type of position? In what conditions ?</li><li>The feasibility of each project. In relation to your current skills, training, etc. what do you need to make this project a reality? Are you able to get it? In what time frame? Averaging ? Is this acceptable for you?</li><li>The financial implication of this reconversion: how can you finance it? what does this imply ? What devices or assistance do you have access to to help you cover the financial cost of this retraining?</li><li>The adequacy between your project and your desires, your constraints, your priorities, your strengths\u2026 Particular focus on the entourage: what are the potential consequences of this project on your personal and family life?</li><li>The attractiveness of the project: how much does the prospect of this project inspire you and make you want to? What do you like, attract you? What makes you doubt?</li></ul>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/16-etapes-reconversion-professionnelle-impact/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/self-awareness/job-sens-quel-sens/", "probability": 0.8858088, "headline": "A job that makes sense... But what sense?", "datePublished": "2022-01-13T16:39:33+00:00", "datePublishedRaw": "Thu, 13 Jan 2022 16:39:33 GMT", "dateModified": "2022-01-13T16:40:57+00:00", "dateModifiedRaw": "Thu, 13 Jan 2022 16:40:57 GMT", "author": "Marion Bard", "authorsList": ["Marion Bard"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/acfac57b-cf7f-477e-9522-c6167f7fcbd0_ethan-sykes-iISyBKOT2D0-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,637,4598,1916&w=1920&h=800", "description": "You are sure: you want to do a meaningful job. OK, but what does the meaning mean? The good news is that there is no answer to this question. On the other hand, we give you tips to avoid having a panic attack every time we ask you the question.", "articleBody": "Do you hear his name all day long, on every terrace, every street corner? Does he follow you in your professional and personal life, even send you \"push\" notifications on your social networks? Worse, does he manage to invite himself into your sleep? There is no longer any doubt. You are in the sights of the worst predator of modern times, the one who torments the Y\u2026 SENSE!\n\nWARNING : existential crisis is coming\n\nSo, you would want to warn your friends to save them from this psychological turmoil, tell them to snuggle up in their office at La D\u00e9fense and never look away from their Excel table. The thing is, it's frankly not easy to describe this predator. I'm giving a sandwich (strawberry, # cultreference #RRRrrr) to anyone who can paint a robot portrait! And that's where we're going.\n\nRelax (take it easy) \ud83d\ude42\n\nMeaning is purely subjective, and your meaning job will not be the same as its meaning job. Besides, if we really wanted to quibble, we could say that the term \"meaning\" is irrelevant, since it is not something universal. In short, here we are going too far. All this to say that your definition of the word meaning will not be the same as that of your RER neighbors, and that's ok! Except that in the era of the professional switch and podcasts that depict the success stories of those who have found meaning in meeting today's societal and environmental challenges, you can quickly feel guilty about the ambition of your sense. While, once again, it's super personal! Moreover, Karim Duval illustrates it perfectly in his video \u201cChinese briefs\u201d (NB: if you also have your meaning in life is money, do not self-flagellate yourself like Dobby, we are sure you will do it. the most beautiful disposable briefs ever!)\n\nAnd to add a little complexity to all that, you are perhaps one of those who hammer their brains all day long with the famous question \"what meaning do I want to give to my professional life?\" Finding your meaning is a bit the result of a (sometimes long) journey. This journey leads you to find the mission that drives you, and it doesn't matter whether it's saving the bees or doing elevator maintenance (true story, we recommend the brilliant Generation XX podcast). This is the answer to your \"why\". What you would want to get up in the morning for, what you would want to give your energy to.\n\nDon't panic, we're here for you!\n\n\ud83d\udc49 A little advice on how to find your \u201cwhy\u201d and therefore your meaning (do you follow us ?!): look at what makes you angry and revolt you, it will give you precious clues!\n\n\u201cFriend's Tip Two: Remember to have moments of disconnection. Because, by looking too much for its meaning, we no longer find meaning anywhere! It's like in love, the more you search, the less you find! And a wise man is worth two. If you constantly cogitate without putting your cerebral cortex on \u201cpause\u201d, you end up dreaming the night that you are hired as an advisor at P\u00f4le emploi. And, neither one nor two, you wake up in a sweat!\n\nOne meaning, many directions\n\nGood. Now that you have looked on the side of your anger, dug your why, questioned your desires and observed your moments of pleasure, not to mention moments of disconnection, you are there ... \"YOUPIIIIII, JAI FOUND MY SEEEEENS !!\" Oh yes ?! Wait a minute ! Keep in mind that this is your sense at the moment T, but it may not be in a while. You move with the environment around you. When it changes (very quickly), your desires also change ... And so, your meaning too.\n\nYou will understand, finding its meaning and, ultimately, its meaning job, is not a long quiet river. It means becoming aware of her place, however small it may be, and of her role, however large it may be. And since we've said \u201cmeaning\u201d far too many times in this article, we'll stop there for this time.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Do you hear his name all day long, on every terrace, every street corner? Does he follow you in your professional and personal life, even send you \"push\" notifications on your social networks? Worse, does he manage to invite himself into your sleep? There is no longer any doubt. You are in the sights of the worst predator of modern times, the one who torments the Y\u2026 SENSE!</p>\n\n<h2>WARNING : existential crisis is coming</h2>\n\n<p>So, you would want to warn your friends to save them from this psychological turmoil, tell them to snuggle up in their office at La D\u00e9fense and never look away from their Excel table. The thing is, it's frankly not easy to describe this predator. I'm giving a sandwich (strawberry, # cultreference #RRRrrr) to anyone who can paint a robot portrait! And that's where we're going.</p>\n\n<h2>Relax (take it easy) \ud83d\ude42</h2>\n\n<p>Meaning is purely subjective, and your meaning job will not be the same as its meaning job. Besides, if we really wanted to quibble, we could say that the term \"meaning\" is irrelevant, since it is not something universal. In short, here we are going too far. All this to say that your definition of the word meaning will not be the same as that of your RER neighbors, and that's ok! Except that in the era of the professional switch and podcasts that depict the success stories of those who have found meaning in meeting today's societal and environmental challenges, you can quickly feel guilty about the ambition of your sense. While, once again, it's super personal! Moreover, Karim Duval illustrates it perfectly in his video \u201cChinese briefs\u201d (NB: if you also have your meaning in life is money, do not self-flagellate yourself like Dobby, we are sure you will do it. the most beautiful disposable briefs ever!)</p>\n\n<p>And to add a little complexity to all that, you are perhaps one of those who hammer their brains all day long with the famous question \"what meaning do I want to give to my professional life?\" Finding your meaning is a bit the result of a (sometimes long) journey. This journey leads you to find the mission that drives you, and it doesn't matter whether it's saving the bees or doing elevator maintenance (true story, we recommend the brilliant Generation XX podcast). This is the answer to your \"why\". What you would want to get up in the morning for, what you would want to give your energy to.</p>\n\n<h2>Don't panic, we're here for you!</h2>\n\n<p>\ud83d\udc49 A little advice on how to find your \u201cwhy\u201d and therefore your meaning (do you follow us ?!): look at what makes you angry and revolt you, it will give you precious clues!</p>\n\n<p>\u201cFriend's Tip Two: Remember to have moments of disconnection. Because, by looking too much for its meaning, we no longer find meaning anywhere! It's like in love, the more you search, the less you find! And a wise man is worth two. If you constantly cogitate without putting your cerebral cortex on \u201cpause\u201d, you end up dreaming the night that you are hired as an advisor at P\u00f4le emploi. And, neither one nor two, you wake up in a sweat!</p>\n\n<h2>One meaning, many directions</h2>\n\n<p>Good. Now that you have looked on the side of your anger, dug your why, questioned your desires and observed your moments of pleasure, not to mention moments of disconnection, you are there ... \"YOUPIIIIII, JAI FOUND MY SEEEEENS !!\" Oh yes ?! Wait a minute ! Keep in mind that this is your sense at the moment T, but it may not be in a while. You move with the environment around you. When it changes (very quickly), your desires also change ... And so, your meaning too.</p>\n\n<p>You will understand, finding its meaning and, ultimately, its meaning job, is not a long quiet river. It means becoming aware of her place, however small it may be, and of her role, however large it may be. And since we've said \u201cmeaning\u201d far too many times in this article, we'll stop there for this time.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/self-awareness/job-sens-quel-sens/"},{"url": "https://france.makesense.org/citoyens/s-engager/?utm_source=jobs-that-makesense&utm_campaign=jobs-volunteer-footer", "probability": 0.5648693, "headline": "S\u2019engager pour soi et pour les autres", "datePublished": "2021-12-07T09:09:44+00:00", "datePublishedRaw": "2021-12-07T09:09:44+00:00", "dateModified": "2021-12-07T09:09:44+00:00", "dateModifiedRaw": "2021-12-07T09:09:44+00:00", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Accueil", "link": "https://france.makesense.org/"}, {"name": "Citoyen.nes", "link": "https://france.makesense.org/citoyens/"}, {"name": "S\u2019engager"}], "mainImage": "https://france.makesense.org/wp-content/uploads/sites/6/2020/10/websiteshare-4.png", "images": ["https://france.makesense.org/wp-content/uploads/sites/6/2020/09/2015-10-24-sensecamp-washington-dc-picture-by-mariia-berezina-photography-8-1.jpg"], "description": "Tu es inspir\u00e9.e ? Choisis ton sujet de pr\u00e9dilection (\u00e9cologie, solidarit\u00e9, f\u00e9minisme, anti-racisme\u2026), d\u00e9couvre le format qui te correspond et lance-toi avec nous, un peu, beaucoup, passionn\u00e9ment.", "articleBody": "r\u00e9_action,\nla solidarit\u00e9 tous terrains\n\nTu as tr\u00e8s envie d\u2019aider concr\u00e8tement les personnes autour de toi, celles que chaque crise fragilise encore un peu plus ou de mener des actions tr\u00e8s concr\u00e8tes sur l\u2019environnement ? Rejoins l\u2019un de nos programmes r\u00e9_action. Avec tes co-\u00e9quipier.es de promo, tu feras le bien autour de toi !\n\n\u23f12 semaines en ligne et dans la vraie vie \ud83d\udc6b15 personnes \u270c\ufe0fGratuit\n\nParticiper\n\nLa br\u00e8che,\nentre introspection et mise en action\n\nCes derniers mois ont r\u00e9veill\u00e9 tes envies de prendre un vrai virage ? Ouvre une br\u00e8che et prends des grosses bonnes d\u00e9cisions pour toi : changer de job, quitter la ville ou d\u00e9construire les sch\u00e9mas de domination. Tu seras port\u00e9.e par une incroyable \u00e9mulation collective.\n\nBr\u00e9cher\n\nChoisis la formule qui te ressemble\n\nS\u2019\u00e9veiller et se former\n\nNon, BFM n\u2019a pas le monopole des (mauvaises) nouvelles. Il y a mille et une fa\u00e7ons d\u2019apprendre, de d\u00e9battre, de se forger sa propre opinion. Suis-nous !\n\nSoutenir des projets\n\nFaire se rencontrer citoyen.nes et entrepreneur.ses \u00e0 impact, voil\u00e0 la bonne id\u00e9e de makesense depuis sa cr\u00e9ation. Tu rejoins le peloton ?\n\nSe rassembler\n\nLe mod\u00e8le de makesense est bas\u00e9 sur la communaut\u00e9. D\u00e9couvre cette belle tribu d\u2019activistes positifs dans le monde entier \u00e0 l\u2019occasion d\u2019\u00e9changes, de f\u00eates et de rencontres.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<figure><img src=\"https://france.makesense.org/wp-content/uploads/sites/6/2020/09/2015-10-24-sensecamp-washington-dc-picture-by-mariia-berezina-photography-8-1.jpg\" alt=\"\"></figure>\n\n<h2>r\u00e9_action,<br>la solidarit\u00e9 tous terrains</h2>\n\n<p>Tu as tr\u00e8s envie d\u2019aider concr\u00e8tement les personnes autour de toi, celles que chaque crise fragilise encore un peu plus ou de mener des actions tr\u00e8s concr\u00e8tes sur l\u2019environnement ? Rejoins l\u2019un de nos programmes r\u00e9_action. Avec tes co-\u00e9quipier.es de promo, tu feras le bien autour de toi !</p>\n\n<p>\u23f12 semaines en ligne et dans la vraie vie\u00a0 \ud83d\udc6b15 personnes \u270c\ufe0fGratuit</p>\n\n<p><a href=\"https://france.makesense.org/citoyens/s-engager/reaction/\">Participer</a></p>\n\n<h2>La br\u00e8che,<br>entre introspection et mise en action</h2>\n\n<p>Ces derniers mois ont r\u00e9veill\u00e9 tes envies de prendre un vrai virage ? Ouvre une br\u00e8che et prends des grosses bonnes d\u00e9cisions pour toi : changer de job, quitter la ville ou d\u00e9construire les sch\u00e9mas de domination. Tu seras port\u00e9.e par une incroyable \u00e9mulation collective.</p>\n\n<p><a href=\"https://france.makesense.org/citoyens/s-engager/la-breche/\">Br\u00e9cher</a></p>\n\n<h3>Choisis la formule qui te ressemble</h3>\n\n<p><a href=\"https://france.makesense.org/citoyens/seveiller-se-former/\" title=\"\u00c9tape n\u00b01 : s\u2019\u00e9veiller et se former\">\n\n    <figure>\n    <img src=\"https://france.makesense.org/wp-content/uploads/sites/6/2020/10/10636880_861064467237730_3860511801403210580_o-350x350.jpg\" alt=\"\">  </figure>\n  \t\n\n    \t\tS\u2019\u00e9veiller et se former\n        <br><br>\n      <p>Non, BFM n\u2019a pas le monopole des (mauvaises) nouvelles. Il y a mille et une fa\u00e7ons d\u2019apprendre, de d\u00e9battre, de se forger sa propre opinion. Suis-nous !</p>\n    \n    \n\t\n\t\n</a></p>\n\n<p><a href=\"https://france.makesense.org/citoyens/soutenir-des-projets/\" title=\"\u00c9tape n\u00b03 : soutenir des projets \u00e0 impact\">\n\n    <figure>\n    <img src=\"https://france.makesense.org/wp-content/uploads/sites/6/2020/10/pat40901996-350x350.jpg\" alt=\"\">  </figure>\n  \t\n\n    \t\tSoutenir des projets\n        <br><br>\n      <p>Faire se rencontrer citoyen.nes et entrepreneur.ses \u00e0 impact, voil\u00e0 la bonne id\u00e9e de makesense depuis sa cr\u00e9ation. Tu rejoins le peloton ?</p>\n    \n    \n\t\n\t\n</a></p>\n\n<p><a href=\"https://france.makesense.org/citoyens/se-rassembler/\" title=\"\u00c9tape n\u00b04 : Se rassembler pr\u00e8s de chez soi\">\n\n    <figure>\n    <img src=\"https://france.makesense.org/wp-content/uploads/sites/6/2020/10/pat40091947-350x350.jpg\" alt=\"\">  </figure>\n  \t\n\n    \t\tSe rassembler\n        <br><br>\n      <p>Le mod\u00e8le de makesense est bas\u00e9 sur la communaut\u00e9. D\u00e9couvre cette belle tribu d\u2019activistes positifs dans le monde entier \u00e0 l\u2019occasion d\u2019\u00e9changes, de f\u00eates et de rencontres.</p>\n    \n    \n\t\n\t\n</a></p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://france.makesense.org/citoyens/s-engager/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/lettre-de-motivation-reconversion-professionnelle/", "probability": 0.9523473, "headline": "The cover letter for a professional retraining in the impact", "datePublished": "2022-05-20T15:40:34+00:00", "datePublishedRaw": "Fri, 20 May 2022 15:40:34 GMT", "dateModified": "2022-05-20T15:40:34+00:00", "dateModifiedRaw": "Fri, 20 May 2022 15:40:34 GMT", "author": "Animafac (Hugo Oromi)", "authorsList": ["Animafac (Hugo Oromi)"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/e2e975c1-cde5-432b-bf3d-92e60df7dbb4_retrosupply-jLwVAUtLOAQ-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,500,4000,1667&w=1920&h=800", "description": "Does the anxiety of the blank page speak to you? We have all experienced this before the imposed exercise of the cover letter. Don't panic, we've prepared a little guide for you with Animafac.", "articleBody": "After my last post on Resume in impact jobs, I am pleased to present a world exclusive new article, this time dedicated to cover letters.\n\nWhether you are looking for an internship, in professional retraining or job seeker, the cover letter, like the CV, requires a tour de force: you must fit on a single page your motivation for a job in the structure, the the most salient points of your professional career, reassuring the recruiter about your skills, while making the difference with other candidates, all in order to land an interview. How to achieve this feat? I don't want to spoil the surprise for you, but it's through careful analysis of the offer, solid construction of the letter and impeccable formatting. Everything must serve to illustrate your profile in its uniqueness and highlight your commitment.\n\nI had already discussed it in the previous article on CVs, but one of the essential points of recruitment requests in the SSE (Social and Solidarity Economy: associations, cooperatives, foundations, mutuals, social enterprises) concerns the commitment of the candidates es. If you want to know more, I invite you to read the article on skills to work in SSE companies, which points out that values \u200b\u200band soft skills are at the heart of the demands of SSE structures. The cover letter and then the interview are therefore essential vectors for defending your commitment and adherence to the values \u200b\u200bof the structure in which you are applying; I will come back, step by step, to the means of highlighting your commitment.\n\nAnalyze the offer\n\nYour position in relation to recruitment\n\nThe first step in your search is to carefully read the offer that interests you and ask yourself the right questions. For that, nothing better than trying to put yourself in the place of the person who recruits you. It is important to understand that recruitment is a major issue in a structure, which requires considerable time and energy; this is all the more true in SSE structures, which are mostly small structures (on average 10.7 employees, according to data from the National SSE Observatory). By integrating (often) a small team, it is important that you be as reassuring as possible, by demonstrating the conformity of your profile with the recruitment request.\n\nTo put the odds on your side, you have to work on your positioning in relation to the offer: \"why is my application the BEST for the job offer? Ask yourself these few questions:\n\nWhat is your academic or professional background? Where does your motivation come from for this position? How can you demonstrate your commitment to the position offered?\nWhy are you looking to change jobs? How coherent is your desire for professional development and what motivates this desire for change?\nIf you have had the opportunity to change career paths, start a retraining, or change jobs, do not hesitate to explain how you organized your professional reorientation.\nWhat are your skills? What personal qualities (soft skills) can you rely on to succeed in this job? Are you open to the idea of \u200b\u200btraining to discover a new job? It is important in this case to also show your motivation for training.\nAnd of course, how can you differentiate yourself from the other candidates?\n\nIf you have difficulty in highlighting the skills acquired during your previous experiences, which may be the case for example when embarking on your professional life, I can only advise you, once again, to consult the Animafac guide on skills. Here you have to show what makes your professional project specific, to help the person who recruits you to identify your application and its strengths as easily as possible. Remember that it is quite possible that you are one application among dozens of others and that the recruiter only has a few minutes to devote to your letter: focus on the points that correspond the most on offer and be direct and efficient.\n\nAsk the right questions\n\nThe last thing to do before moving on to writing the letter is to take an interest in what the offer contains. To do this, you can ask yourself some of the following questions:\n\nThe sector of activity and the form of the structure: what are the subjects (environment, health, integration, advocacy, education, etc.) dealt with by the structure? From what angle? Since when ? What is the governance of the structure?\nThe identity of the structure: how many people are employed? Is it present throughout the territory? Internationally ? If yes, where?\nThe position: are there already similar positions within the structure? Who will you be working with? Is this a job creation? If yes, why?\nMissions: What are the missions mentioned? Are they clear? Is there a distribution of working time between the different missions that make up the offer?\nThe requested profile: what training and what level of education? Are there any specific professional or academic training requirements? How many years of experience? Are you required to master foreign languages? Softwares ? What personal qualities are needed for this position?\n\nIdentify these elements in the offer (highlighting works well) to determine the keywords of the offer, which seem to you to be the most important. Note especially repetitions, emphasis (\u201cit is necessary to\u2026\u201d \u201cspecial attention will be paid to\u2026\u201d) or secondary priorities (\u201cit is desirable\u2026\u201d; \u201cfluency in Spanish would be appreciated, but do not is not required\"). Needless to say, it is essential that these terms come back in your cover letters, illustrating with concrete examples how you have put these skills forward through your experiences and your commitment. Here, the question to ask is: \u201chow do I concretely prove that I know how to do my job?\u201d\n\nWrite your cover letter\n\nThe classic method of writing a cover letter usually consists of three paragraphs: a hook, to show your interest in the structure, the body of the pitch, to develop your background and a conclusion, which recalls your motivation and concludes the letter. with a classic polite formula. Now is the time to see how the work done before writing the letter will bear fruit.\n\nThe hook\n\nIn the hook, it is essential to show that the structure interests you, that its mission affects you more particularly. If one of your associative or personal commitments comes close to the mission of the structure, do not hesitate to talk about it! Alternatively, you can start with a news item to demonstrate that you have a real interest in the cause of the structure. For this, it can be useful to rely on newspaper articles, reports, studies, as many elements that show that you wanted to know more, that you want to have an impact.\n\nIf you are in the process of changing paths, whether it is a change of job or more simply changing your sector of activity, do not hesitate to specify here the reasons which lead you to consider this new professional life and in what way you have want to do this job: your values, your commitments, your convictions,...\n\nThe body of the letter\n\nIn the body of the letter, it is necessary to repeat the keywords and information identified previously, to show that you are the person best able to match the requested profile. This is the time to take up the thoughts you may have had on your positioning in relation to the offer, by talking about your background and what led you to the offer to which you are responding. Explain how your studies, your past experiences, your personal commitment have enabled you to build the skills and qualities to meet the needs of the structure.\n\nHere, it is necessary to focus on the most relevant points of your career: your doctorate on Chinese literature at the end of the Qing dynasty is undoubtedly exciting, but not necessary. By limiting yourself to a limited number of experiences, you also leave yourself more room to illustrate them through concrete examples. In the same way, do not hesitate to quantify or contextualize your past experiences or your commitment: \"During my professional career, I have accompanied 350 people...\", \"In a context of profound transformation of the structure, I I could\u2026\u201d.\n\nThe conclusion\n\nThe conclusion can be the perfect time to come back to important points, but secondary to the main missions identified by the offer. For example, your language skills, your mastery of software or your personal qualities could be included in this conclusion, unless you identified them as essential earlier in your analysis work: talk about your mastery of English for use as a translator in the body of the text rather than in the conclusion.\n\nFinally, you can use a formula that summarizes your main arguments, before recalling your availability: \"convinced that my training, my professional experience and my commitment would be an asset for your team...\", \"willing to defend the actions of [name of organization], I am convinced that I could help you to defend the cause of [name of cause]\". Don't forget of course to end with a polite formula such as \"please receive, madam, sir, my distinguished greetings\" or \"please accept my respectful greetings\"\n\nAnd after ?\n\nThe whole purpose of the cover letter is to get an interview: if you get it, don't hesitate to go back to your application file (CV and cover letter) that you wrote. You will certainly be asked about the strengths you have put forward and of course about your possible weaknesses; Be ready to defend your journey and highlight your successes. In the particular case where you are in the process of reorienting yourself professionally, also prepare your arguments. The recruiter will certainly want to understand what leads you to consider a change of professional life, what you want to implement to succeed in your retraining, how did you come to consider the job for which you are applying (assessment of skills, etc).\n\nAs you have seen, the proposed process for thinking about your positioning, analyzing the offer and writing a letter can be time-consuming. I can therefore only advise you to focus on the offers that seem most relevant to you and especially those that interest you the most: it will be all the easier for you to defend the interest and the uniqueness of your career. Above all, avoid chaining cover letters or constantly reusing the same letter template without personalizing it a little. The recruiter will spot it easily and you risk missing out on an opportunity. Similarly, you can look for an example of a letter on the internet to inspire you, but there is no point in copying and pasting. What matters is to convey your professional motivations and desires in the most sincere way possible.\n\nFor further", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>After <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/cv-reconversion-professionnelle-impact/\">my last post on Resume</a> in impact jobs, I am pleased to present a world exclusive new article, this time dedicated to cover letters.</p>\n\n<p>Whether you are looking for an internship, in professional retraining or job seeker, the cover letter, like the CV, requires a tour de force: you must fit on a single page your motivation for a job in the structure, the the most salient points of your professional career, reassuring the recruiter about your skills, while making the difference with other candidates, all in order to land an interview. How to achieve this feat? I don't want to spoil the surprise for you, but it's through careful analysis of the offer, solid construction of the letter and impeccable formatting. Everything must serve to illustrate your profile in its uniqueness and highlight your commitment.</p>\n\n<p>I had already discussed it in the previous article on CVs, but one of the essential points of recruitment requests in the SSE (Social and Solidarity Economy: associations, cooperatives, foundations, mutuals, social enterprises) concerns the commitment of the candidates es. If you want to know more, I invite you to read the article on <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/media/competences-formations/quelles-competences-recherchent-les-recruteurs-de-less/\">skills to work in SSE companies</a>, which points out that values \u200b\u200band soft skills are at the heart of the demands of SSE structures. The cover letter and then the interview are therefore essential vectors for defending your commitment and adherence to the values \u200b\u200bof the structure in which you are applying; I will come back, step by step, to the means of highlighting your commitment.</p>\n\n<h2>Analyze the offer</h2>\n\n<h3>Your position in relation to recruitment</h3>\n\n<p>The first step in your search is to carefully read the offer that interests you and ask yourself the right questions. For that, nothing better than trying to put yourself in the place of the person who recruits you. It is important to understand that recruitment is a major issue in a structure, which requires considerable time and energy; this is all the more true in SSE structures, which are mostly small structures (on average 10.7 employees, according to data from the National SSE Observatory). By integrating (often) a small team, it is important that you be as reassuring as possible, by demonstrating the conformity of your profile with the recruitment request.</p>\n\n<p>To put the odds on your side, you have to work on your positioning in relation to the offer: \"why is my application the BEST for the job offer? Ask yourself these few questions:</p>\n\n<ul><li>What is your academic or professional background? Where does your motivation come from for this position? How can you demonstrate your commitment to the position offered?</li><li>Why are you looking to change jobs? How coherent is your desire for professional development and what motivates this desire for change?</li><li>If you have had the opportunity to change career paths, start a retraining, or change jobs, do not hesitate to explain how you organized your professional reorientation.</li><li>What are your skills? What personal qualities (soft skills) can you rely on to succeed in this job? Are you open to the idea of \u200b\u200btraining to discover a new job? It is important in this case to also show your motivation for training.</li><li>And of course, how can you differentiate yourself from the other candidates?</li></ul>\n\n<p>If you have difficulty in highlighting the skills acquired during your previous experiences, which may be the case for example when embarking on your professional life, I can only advise you, once again, to consult the <a href=\"https://www.animafac.net/media/Portfolio-en-ligne.pdf\">Animafac guide</a> on skills. Here you have to show what makes your professional project specific, to help the person who recruits you to identify your application and its strengths as easily as possible. Remember that it is quite possible that you are one application among dozens of others and that the recruiter only has a few minutes to devote to your letter: focus on the points that correspond the most on offer and be direct and efficient.</p>\n\n<h3>Ask the right questions</h3>\n\n<p>The last thing to do before moving on to writing the letter is to take an interest in what the offer contains. To do this, you can ask yourself some of the following questions:</p>\n\n<ul><li>The sector of activity and the form of the structure: what are the subjects (environment, health, integration, advocacy, education, etc.) dealt with by the structure? From what angle? Since when ? What is the governance of the structure?</li><li>The identity of the structure: how many people are employed? Is it present throughout the territory? Internationally ? If yes, where?</li><li>The position: are there already similar positions within the structure? Who will you be working with? Is this a job creation? If yes, why?</li><li>Missions: What are the missions mentioned? Are they clear? Is there a distribution of working time between the different missions that make up the offer?</li><li>The requested profile: what training and what level of education? Are there any specific professional or academic training requirements? How many years of experience? Are you required to master foreign languages? Softwares ? What personal qualities are needed for this position?</li></ul>\n\n<p>Identify these elements in the offer (highlighting works well) to determine the keywords of the offer, which seem to you to be the most important. Note especially repetitions, emphasis (\u201cit is necessary to\u2026\u201d \u201cspecial attention will be paid to\u2026\u201d) or secondary priorities (\u201cit is desirable\u2026\u201d; \u201cfluency in Spanish would be appreciated, but do not is not required\"). Needless to say, it is essential that these terms come back in your cover letters, illustrating with concrete examples how you have put these skills forward through your experiences and your commitment. Here, the question to ask is: \u201chow do I concretely prove that I know how to do my job?\u201d</p>\n\n<h2>Write your cover letter</h2>\n\n<p>The classic method of writing a cover letter usually consists of three paragraphs: a hook, to show your interest in the structure, the body of the pitch, to develop your background and a conclusion, which recalls your motivation and concludes the letter. with a classic polite formula. Now is the time to see how the work done before writing the letter will bear fruit.</p>\n\n<h3>The hook</h3>\n\n<p>In the hook, it is essential to show that the structure interests you, that its mission affects you more particularly. If one of your associative or personal commitments comes close to the mission of the structure, do not hesitate to talk about it! Alternatively, you can start with a news item to demonstrate that you have a real interest in the cause of the structure. For this, it can be useful to rely on newspaper articles, reports, studies, as many elements that show that you wanted to know more, that you want to have an impact.</p>\n\n<p>If you are in the process of changing paths, whether it is a change of job or more simply changing your sector of activity, do not hesitate to specify here the reasons which lead you to consider this new professional life and in what way you have want to do this job: your values, your commitments, your convictions,...</p>\n\n<h3>The body of the letter</h3>\n\n<p>In the body of the letter, it is necessary to repeat the keywords and information identified previously, to show that you are the person best able to match the requested profile. This is the time to take up the thoughts you may have had on your positioning in relation to the offer, by talking about your background and what led you to the offer to which you are responding. Explain how your studies, your past experiences, your personal commitment have enabled you to build the skills and qualities to meet the needs of the structure.</p>\n\n<p>Here, it is necessary to focus on the most relevant points of your career: your doctorate on Chinese literature at the end of the Qing dynasty is undoubtedly exciting, but not necessary. By limiting yourself to a limited number of experiences, you also leave yourself more room to illustrate them through concrete examples. In the same way, do not hesitate to quantify or contextualize your past experiences or your commitment: \"During my professional career, I have accompanied 350 people...\", \"In a context of profound transformation of the structure, I I could\u2026\u201d.</p>\n\n<h3>The conclusion</h3>\n\n<p>The conclusion can be the perfect time to come back to important points, but secondary to the main missions identified by the offer. For example, your language skills, your mastery of software or your personal qualities could be included in this conclusion, unless you identified them as essential earlier in your analysis work: talk about your mastery of English for use as a translator in the body of the text rather than in the conclusion.</p>\n\n<p>Finally, you can use a formula that summarizes your main arguments, before recalling your availability: \"convinced that my training, my professional experience and my commitment would be an asset for your team...\", \"willing to defend the actions of [name of organization], I am convinced that I could help you to defend the cause of [name of cause]\". Don't forget of course to end with a polite formula such as \"please receive, madam, sir, my distinguished greetings\" or \"please accept my respectful greetings\"</p>\n\n<h2>And after ?</h2>\n\n<p>The whole purpose of the cover letter is to get an interview: if you get it, don't hesitate to go back to your application file (CV and cover letter) that you wrote. You will certainly be asked about the strengths you have put forward and of course about your possible weaknesses; Be ready to defend your journey and highlight your successes. In the particular case where you are in the process of reorienting yourself professionally, also prepare your arguments. The recruiter will certainly want to understand what leads you to consider a change of professional life, what you want to implement to succeed in your retraining, how did you come to consider the job for which you are applying (assessment of skills, etc).</p>\n\n<p>As you have seen, the proposed process for thinking about your positioning, analyzing the offer and writing a letter can be time-consuming. I can therefore only advise you to focus on the offers that seem most relevant to you and especially those that interest you the most: it will be all the easier for you to defend the interest and the uniqueness of your career. Above all, avoid chaining cover letters or constantly reusing the same letter template without personalizing it a little. The recruiter will spot it easily and you risk missing out on an opportunity. Similarly, you can look for an example of a letter on the internet to inspire you, but there is no point in copying and pasting. What matters is to convey your professional motivations and desires in the most sincere way possible.</p>\n\n<h2>For further</h2>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/lettre-de-motivation-reconversion-professionnelle/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/competences-formations/webinaires-reconversion-professionnelle-impact-positif-mai-2022/", "probability": 0.8271061, "headline": "Events not to be missed - May 2022", "datePublished": "2022-05-03T08:12:49+00:00", "datePublishedRaw": "Tue, 03 May 2022 08:12:49 GMT", "dateModified": "2022-05-03T08:12:49+00:00", "dateModifiedRaw": "Tue, 03 May 2022 08:12:49 GMT", "author": "Fabien Secherre", "authorsList": ["Fabien Secherre"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d3b0c54b-6db9-4ee8-8d09-2ee375b39a4c_DEJ.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,1000,500&w=400&h=200", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/67ab7d40-401b-49d0-9350-436d2f42fde8_271431a6-6403-4402-ac1e-caeced18f07a_Frame%2B15.png?auto=compress,format&rect=0,0,1008,1008&w=500&h=500", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d3b0c54b-6db9-4ee8-8d09-2ee375b39a4c_DEJ.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,1000,500&w=400&h=200"], "description": "In May, do what you want... And that's good, we've prepared a short list of positive impact events offered by our partners this month.", "articleBody": "Each month, we offer you with our partners the appointments not to be missed to help you see more clearly in your professional retraining towards impact.\n\nMeetings with inspiring personalities, information webinars, participatory workshops,... There's something for everyone!\n\n\ud83d\udcc54 mai \u00e0 13h\n\nWebinar d'informations de l'\u00e9cole ISE\n\nRendez-vous pour une session d'information en ligne d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'Executive Mast\u00e8re en Management, Ing\u00e9nierie et Droit de l\u2019Environnement (bac+5) de l'Institut Sup\u00e9rieur de l'Environnement. Inscrivez-vous \u00e0 la session d'information en ligne (1h) pour \u00e9changer sur les programme de ces Mast\u00e8re, d\u00e9couvrir L'\u00e9cole et poser vos questions en direct \u00e0 au r\u00e9f\u00e9rent de formation.\n\n\ud83d\udcc55 mai \u00e0 12h30\n\nLes d\u00e9jeuners d\u2019\u00e9change du jeudi\n\nPartagez un d\u00e9jeuner avec La Source.. Go\u00fbtez les plats que vous auriez pu pr\u00e9parer, questionnez directement les apprenants en formation et laissez-vous embarquer dans l'univers La Source. Rendez-vous pour une session d'information en ligne d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'Executive Mast\u00e8re en Management, Ing\u00e9nierie et Droit de l\u2019Environnement..1h pour \u00e9changer sur les programme, d\u00e9couvrir L'\u00e9cole et poser vos questions en direct \u00e0 au r\u00e9f\u00e9rent de formation.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Each month, we offer you with our partners the appointments not to be missed to help you see more clearly in your professional retraining towards impact.</p>\n\n<p>Meetings with inspiring personalities, information webinars, participatory workshops,... There's something for everyone!</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d6492013-9414-4ad3-94b5-fd60d8cf223e_visuel+session+d%27info+en+ligne.png?auto=compress,format&amp;rect=0,0,1080,1080&amp;w=200&amp;h=200\" alt=\"\"></figure>\n\n<h2>\ud83d\udcc54 mai \u00e0 13h</h2>\n\n<h3>Webinar d'informations de l'\u00e9cole ISE</h3>\n\n<p>Rendez-vous pour une session d'information en ligne d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'Executive Mast\u00e8re en Management, Ing\u00e9nierie et Droit de l\u2019Environnement (bac+5) de l'Institut Sup\u00e9rieur de l'Environnement. Inscrivez-vous \u00e0 la session d'information en ligne (1h) pour \u00e9changer sur les programme de ces Mast\u00e8re, d\u00e9couvrir L'\u00e9cole et poser vos questions en direct \u00e0 au r\u00e9f\u00e9rent de formation.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d3b0c54b-6db9-4ee8-8d09-2ee375b39a4c_DEJ.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,1000,500&amp;w=400&amp;h=200\" alt=\"\"></figure>\n\n<h2>\ud83d\udcc55 mai \u00e0 12h30</h2>\n\n<h3>Les d\u00e9jeuners d\u2019\u00e9change du jeudi</h3>\n\n<p>Partagez un d\u00e9jeuner avec La Source.. Go\u00fbtez les plats que vous auriez pu pr\u00e9parer, questionnez directement les apprenants en formation et laissez-vous embarquer dans l'univers La Source. Rendez-vous pour une session d'information en ligne d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'Executive Mast\u00e8re en Management, Ing\u00e9nierie et Droit de l\u2019Environnement..1h pour \u00e9changer sur les programme, d\u00e9couvrir L'\u00e9cole et poser vos questions en direct \u00e0 au r\u00e9f\u00e9rent de formation.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/competences-formations/webinaires-reconversion-professionnelle-impact-positif-mai-2022/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/je-suis-cadre-quelles-sont-les-options-pour-ma-reconversion/", "probability": 0.9207317, "headline": "I am an executive - what are the options for my retraining?", "datePublished": "2022-05-20T15:18:58+00:00", "datePublishedRaw": "Fri, 20 May 2022 15:18:58 GMT", "dateModified": "2022-05-20T15:18:58+00:00", "dateModifiedRaw": "Fri, 20 May 2022 15:18:58 GMT", "author": "Marianne Roussel", "authorsList": ["Marianne Roussel"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/1e9f2acd-f70f-4bb2-bbb0-252523ee6a7d_romain-v-ndfQe4ZR_qg-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,752,3000,1250&w=1920&h=800", "description": "It is not because you are an executive that you are condemned to spend your life at La D\u00e9fense. Here are a few tips for you to succeed in your professional retraining in impact.", "articleBody": "Are you a senior executive, manager or project manager and you want to start a new professional life? According to a study conducted by Cadremploi, 83% of executives think about retraining. Are you perhaps one of those who are thinking of changing course? Whether you are still working, job seeker, private or public service executive, how can you orient yourself towards a career that will allow you to achieve professional success? Several devices exist to make your desire to change your life a reality. To start your reflection, formalize your need or concretize a specific professional project, here are some tips in this article!\n\nThe devices to start your reconversion\n\nThe skills assessment to take stock\n\nThe executive profession involves a steady pace and it is not always easy to take a break for yourself. However, if you want to undertake a retraining, you need to take a break to take stock, ask yourself the right questions and take the first steps in your transition.\n\nWhatever your professional background, taking a skills assessment allows you to be in a favorable environment to consider a change. As part of the assessment, you identify your strengths, your achievements, you take the time to understand what makes you feel good professionally. You also explore the possibilities of retraining and think about your professional future by being boosted by a certified coach and by the collective: many assessments offering a group format. You can start a balance sheet in position, keeping your employer informed or not. And for funding? You can finance it via your company's OPCO or your CPF because most balance sheets are eligible for it.\n\nTHE CEP\n\nFor your career change, you can also ask for a retraining professional with the CEP (Professional Development Council) outside your working hours. It is a free system set up by the Ministry of Labor, which allows you to be equipped in your professional transition. You can do an initial professional interview with your professional development advisor to define your needs. Then he.she guides you according to your needs: allows you to access personalized information, can accompany you on the writing of a cover letter and even the feasibility of your professional project. A summary document is drawn up at the end of each meeting by your advisor and is available to you in your personal space. The follow-up lasts the time you need and it is you who decides to stop it.\n\nL\u2019APEC\n\nThe Association Pour l\u2019Emploi des Cadres is a private French organization that offers free support for executives.\n\nOn the Apec website, you can register for group and video workshops on themes oriented \u201cprofessional transitions\u201d. You can also have access to individual support: 3 to 5 interviews led by a professional adviser to prepare your retraining and, if necessary, define your professional project.\n\n\ud83d\udc49 for further\n\nPole Emploi\n\nIf you are a job seeker, a P\u00f4le Emploi referent can also help you change jobs. Be careful, you can be followed by your P\u00f4le Emploi adviser and at the same time benefit from support with a CEP adviser, but the \u201cguided\u201d option with P\u00f4le Emploi cannot be combined with the CEP! Find out about the options available to you when you are accompanied by these two structures.\n\nTraining to convert to impact\n\nThere are several types of professional development: changing company, changing profession or both, choosing to evolve in your current profession, embarking on entrepreneurship\u2026 Whatever your need to evolve, there are different programs of trainings. As jobs_that_makesense is an employment platform in the professional field of impact, we are talking to you here about training for a retraining in this direction.\n\nKeeping the same business and giving it a CSR dimension\n\nIf you are currently working, there are short courses suitable for senior executives and executives.\n\nShort trainings\n\nDans l\u2019\u00e8re du temps\n\nTo set up a CSR approach in your job or reorient yourself in CSR, Dans l'\u00e8re du temps has set up a 7-day semi-face-to-face training course in Paris, eligible for the CPF.\n\n\ud83d\udc49 for further\n\nEcolearn\n\nThe Ecolearn training organization offers \u201cClimate Strategies\u201d training to orient your career towards the management of a climate strategy, the decarbonization of the business model and the operations of a company. Organized online and/or face-to-face in Paris, the training courses have been designed with EcoAct, which supports companies in their climate strategy.\n\n\ud83d\udc49 for further\n\nRennes School of business\n\nFor managers, the school has set up a continuous training program of 6 days over 3 months to progress in the profession of responsible manager. The training can be financed via the OPCOs and the CPF.\n\n\ud83d\udc49 for further\n\nLong trainings\n\nEcole 3A\n\nAs part of continuing education, Ecole 3A has set up a diploma course, manager of solidarity organizations, for leaders, managers or future team managers. The objective is to develop the skills of tomorrow's managers such as shared governance or collective intelligence. The latter lasts 1 year with 2 lessons per week, in the evening and remotely, plus 3 days per month face-to-face in Lyon, Paris, Rennes or Toulouse. You can finance it via the CPF.\n\nExample of outlets:\n\nTraining to learn a key profession of ecological and social transition\n\n\ud83d\udc49 Access the training catalog here\n\nTraining to get started in entrepreneurship\n\n\ud83d\udc49 Access the training catalog here\n\nRetrain without going through training\n\nThe VAE\n\nIf you do not wish to undertake training, you can opt for the VAE system: Validation of Acquired Experience which allows you to obtain professional certification by aiming for a particular professional title. To know the certifications recognized by the state: The National Directory of Professional Certifications (RNCP) lists all the training diplomas of organizations that have received authorization to train.\n\nIf you have experience in responsible management, you can also try to obtain the certification equivalent to the 3A school diploma course, mentioned above. You then submit an application file which will be examined by a jury, which will validate whether you have the skills for the professional title you are aiming for.\n\nAs a manager, in the exercise of your profession, you have responsibilities, objectives to achieve, a sometimes intense pace of work, teams to manage. The skills you have developed in the exercise of your current job will be useful to you and can be mobilized in another job. If you are interested in the SSE or impact sector, you can highlight your management and management skills, for example, which some SSE structures may lack.\n\nFor further", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Are you a senior executive, manager or project manager and you want to start a new professional life? According to a study conducted by Cadremploi, 83% of executives think about retraining. Are you perhaps one of those who are thinking of changing course? Whether you are still working, job seeker, private or public service executive, how can you orient yourself towards a career that will allow you to achieve professional success? Several devices exist to make your desire to change your life a reality. To start your reflection, formalize your need or concretize a specific professional project, here are some tips in this article!</p>\n\n<h2>The devices to start your reconversion</h2>\n\n<h3>The skills assessment to take stock</h3>\n\n<p>The executive profession involves a steady pace and it is not always easy to take a break for yourself. However, if you want to undertake a retraining, you need to take a break to take stock, ask yourself the right questions and take the first steps in your transition.</p>\n\n<p>Whatever your professional background, taking a skills assessment allows you to be in a favorable environment to consider a change. As part of the assessment, you identify your strengths, your achievements, you take the time to understand what makes you feel good professionally. You also explore the possibilities of retraining and think about your professional future by being boosted by a certified coach and by the collective: many assessments offering a group format. You can start a balance sheet in position, keeping your employer informed or not. And for funding? You can finance it via your company's OPCO or your CPF because most balance sheets are eligible for it.</p>\n\n<h3>THE CEP</h3>\n\n<p>For your career change, you can also ask for a retraining professional with the CEP (Professional Development Council) outside your working hours. It is a free system set up by the Ministry of Labor, which allows you to be equipped in your professional transition. You can do an initial professional interview with your professional development advisor to define your needs. Then he.she guides you according to your needs: allows you to access personalized information, can accompany you on the writing of a cover letter and even the feasibility of your professional project. A summary document is drawn up at the end of each meeting by your advisor and is available to you in your personal space. The follow-up lasts the time you need and it is you who decides to stop it.</p>\n\n<h3>L\u2019APEC</h3>\n\n<p>The Association Pour l\u2019Emploi des Cadres is a private French organization that offers free support for executives.</p>\n\n<p>On the Apec website, you can register for group and video workshops on themes oriented \u201cprofessional transitions\u201d. You can also have access to individual support: 3 to 5 interviews led by a professional adviser to prepare your retraining and, if necessary, define your professional project.</p>\n\n<p>\ud83d\udc49 <a href=\"https://www.apec.fr/candidat/faire-le-point--changer-de-voie/se-reconvertir.html\">for further</a></p>\n\n<h3>Pole Emploi</h3>\n\n<p>If you are a job seeker, a P\u00f4le Emploi referent can also help you change jobs. Be careful, you can be followed by your P\u00f4le Emploi adviser and at the same time benefit from support with a CEP adviser, but the \u201cguided\u201d option with P\u00f4le Emploi cannot be combined with the CEP! Find out about the options available to you when you are accompanied by these two structures.</p>\n\n<h2>Training to convert to impact</h2>\n\n<p>There are several types of professional development: changing company, changing profession or both, choosing to evolve in your current profession, embarking on entrepreneurship\u2026 Whatever your need to evolve, there are different programs of trainings. As jobs_that_makesense is an employment platform in the professional field of impact, we are talking to you here about training for a retraining in this direction.</p>\n\n<h3>Keeping the same business and giving it a CSR dimension</h3>\n\n<p>If you are currently working, there are short courses suitable for senior executives and executives.</p>\n\n<h4>Short trainings</h4>\n\n<p>Dans l\u2019\u00e8re du temps</p>\n\n<p>To set up a CSR approach in your job or reorient yourself in CSR, Dans l'\u00e8re du temps has set up a 7-day semi-face-to-face training course in Paris, eligible for the CPF.</p>\n\n<p>\ud83d\udc49 <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs/ere-du-temps\">for further</a></p>\n\n<p>Ecolearn</p>\n\n<p>The Ecolearn training organization offers \u201cClimate Strategies\u201d training to orient your career towards the management of a climate strategy, the decarbonization of the business model and the operations of a company. Organized online and/or face-to-face in Paris, the training courses have been designed with EcoAct, which supports companies in their climate strategy.</p>\n\n<p>\ud83d\udc49 <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs/eco-act-strategie-climat\">for further</a></p>\n\n<p>Rennes School of business</p>\n\n<p>For managers, the school has set up a continuous training program of 6 days over 3 months to progress in the profession of responsible manager. The training can be financed via the OPCOs and the CPF.</p>\n\n<p>\ud83d\udc49 <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs/rennes-school-of-business\">for further</a></p>\n\n<h4>Long trainings</h4>\n\n<p>Ecole 3A</p>\n\n<p>As part of continuing education, Ecole 3A has set up a diploma course, manager of solidarity organizations, for leaders, managers or future team managers. The objective is to develop the skills of tomorrow's managers such as shared governance or collective intelligence. The latter lasts 1 year with 2 lessons per week, in the evening and remotely, plus 3 days per month face-to-face in Lyon, Paris, Rennes or Toulouse. You can finance it via the CPF.</p>\n\n<p>Example of outlets:</p>\n\n<h3>Training to learn a key profession of ecological and social transition</h3>\n\n<p>\ud83d\udc49 Access the training catalog <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs#learn-key-profession-of-ecological-and-societal-transition\">here</a></p>\n\n<h3>Training to get started in entrepreneurship</h3>\n\n<p>\ud83d\udc49 Access the training catalog <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs#entrepreneurship-and-freelance-all\">here</a></p>\n\n<h2>Retrain without going through training</h2>\n\n<h3>The VAE</h3>\n\n<p>If you do not wish to undertake training, you can opt for the VAE system: Validation of Acquired Experience which allows you to obtain professional certification by aiming for a particular professional title. To know the certifications recognized by the state: The National Directory of Professional Certifications (RNCP) lists all the training diplomas of organizations that have received authorization to train.</p>\n\n<p>If you have experience in responsible management, you can also try to obtain the certification equivalent to the 3A school diploma course, mentioned above. You then submit an application file which will be examined by a jury, which will validate whether you have the skills for the professional title you are aiming for.</p>\n\n<p>As a manager, in the exercise of your profession, you have responsibilities, objectives to achieve, a sometimes intense pace of work, teams to manage. The skills you have developed in the exercise of your current job will be useful to you and can be mobilized in another job. If you are interested in the SSE or impact sector, you can highlight your management and management skills, for example, which some SSE structures may lack.</p>\n\n<h2>For further</h2>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/je-suis-cadre-quelles-sont-les-options-pour-ma-reconversion/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/reconversion-professionnelle-environnement/", "probability": 0.8828688, "headline": "How to make a professional retraining in the environment?", "datePublished": "2022-04-29T14:47:16+00:00", "datePublishedRaw": "Fri, 29 Apr 2022 14:47:16 GMT", "dateModified": "2022-05-06T14:41:28+00:00", "dateModifiedRaw": "Fri, 06 May 2022 14:41:28 GMT", "author": "Marianne Roussel", "authorsList": ["Marianne Roussel"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/53a2e72a-7cb3-4e2d-b74a-95360c4149a1_dylan-gillis-KdeqA3aTnBY-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,5472,3648&w=1920&h=1280", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/53a2e72a-7cb3-4e2d-b74a-95360c4149a1_dylan-gillis-KdeqA3aTnBY-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,5472,3648&w=1920&h=1280", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/aebaa20e-e8de-4ec5-bc9b-9435648a3ffc_werner-sevenster-JuP0ZG0UNi0-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,5312,2988&w=1920&h=1080", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/5e61c12c-29f0-4107-b68d-279ffecb8224_zbynek-burival-4NhqyQeErP8-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,4927,3264&w=1920&h=1272", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/96a30220-64f1-4b2e-ac31-da965463861c_acdc1202-d74b-47ba-8937-76b58fe0ffb1_Frame%2B16%2B%282%29.avif?auto=compress,format&rect=0,0,1920,500&w=1920&h=500"], "description": "As the 6th IPCC report has just been released, you would like to train yourself to be able to put your professional life at the service of preserving the planet. But how do you find the right training?", "articleBody": "Former nurse who opens a zero waste store, engineer at Apple embarking on permaculture, English teacher who undertakes in solid and organic cosmetics... These people each have their own professional path and have undertaken a life change linked to their retraining in a new profession, integrating the environmental dimension. Coming from different backgrounds, they undertook professional training to develop new skills.\n\nDo you also want to take this path of professional retraining in the environment? Whether you are a private or public service employee, job seeker, entrepreneur, with or without a professional project, there are training courses to support anyone in their professional orientation. Environmental education concerns all sectors of activity and the range of possible professions is wide. Depending on your needs, organizations offer general training to help you make your transition. Some have a more specific approach to acquiring skills in a targeted sector or profession. What are these trainings? How long do they last? What are their specificities? Are they made for you? We gave you a recap of the jobs_that_makesense training catalog to explore the possibilities available to you.\n\nGeneral training to make your transition\n\nFor a professional integration in the impact, without necessarily having specific avenues for retraining, starting with a general training can be a first step to understand the ecological issues and develop the skills necessary for a personal transition. In this area, discover our partner training courses.\n\nT-Campus\n\nWhatever your diplomas and training, if you wish to develop a 360 vision of the challenges of ecological and social transition and integrate them into your professional activity, the 6-week training, provided by T Campus, brings you the fundamentals and offers a multiplicity opportunities in the job market. It takes place in Arvieu and may be financed by your company or your Alumnis association.\n\nEdeni\n\nEdeni offers several face-to-face and online programs, from an ESE perspective: Ecology - Health - Ethics, to initiate your transition and bring about change in your company or your professional projects by adopting the \"ESE\" professional aptitude. The training courses are eligible for the CPF.\n\nLong training\n\nLUMIA\n\nLUMI\u00c5 is a private higher education institution. If you have the baccalaureate, whatever your level of studies and your professional situation, you can join the 1-year training course in Mouans-Sartoux, and learn the challenges of ecological transition, work on yourself, your well- being, your relationship to the living, to the other, through an immersive collective experience.\n\nOn purpose\n\nIf you have at least 3 years of full-time paid professional experience, excluding internships, work-study programs and voluntary work and you wish to change jobs, you can follow the On Purpose paid program. By integrating it, you are accompanied by mentors in your professional reorientation to put your professional skills at the service of structures aligned with your values. The program takes place in Paris, London or Berlin, with 2 immersions in CDD of 6 months to test in the field an impact profession.\n\nTraining to integrate the CSR approach into your current or future profession\n\nWhether you are an employee, executive, director of an organization, to complete your initial training and undertake professional development around climate strategy and social economy, here are some training courses.\n\nShort courses\n\nDans l\u2019\u00e8re du temps\n\nTo implement a CSR approach in your business or your organization or reorient you in CSR, the organization has set up a 7-day semi-face-to-face training course in Paris, eligible for the CPF.\n\nEcolearn\n\nFor those who wish to reorient their career towards the management of a climate strategy in their structure and/or acquire knowledge on the decarbonization of their business models and their operations, Ecolearn's \"Climate Strategies\" training courses, organized online and /or face-to-face in Paris, allow these skills to be developed. They have been designed with EcoAct, which supports companies in their climate strategy.\n\nRennes School of business\n\nFor managers, the school has set up a continuous professional training program of 6 days over 3 months to learn how to manage responsibly. The training can be financed via the OPCOs and the CPF.\n\nLucie Vocational Training Center\n\nFor professionals in communication, product design, purchasing, digital, wishing to integrate responsible practices for the improvement of their profession, the Lucie training center offers online or face-to-face programs from 1 to 4 days, in Paris.\n\nSample programs:\n\nResponsible communication course\nResponsible purchasing policy\n\nThe outlets: product designer, responsible for purchasing, supplies, Supply Chain Management.\n\nLong training\n\n3A School\n\nIf you wish to take a specialized Masters in responsible management, Ecole 3A offers 4 of them and as part of continuing education, it has set up the diploma course, manager of solidarity organizations, for leaders. , manager or future team manager. The objective is to develop the skills of tomorrow's managers such as shared governance or collective intelligence. The latter lasts 1 year with 2 lessons per week, in the evening and remotely, plus 3 days per month face-to-face in Lyon, Paris, Rennes or Toulouse. You can finance it via the CPF.\n\nIf you have experience in responsible management, you can also try to obtain the certification equivalent to the diploma course mentioned above, without going through the courses, via a VAE: Validation of Acquired Experience . You then submit an application file which will be examined by a jury, which will validate whether you have the skills for the professional title you are aiming for.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Former nurse who opens a zero waste store, engineer at Apple embarking on permaculture, English teacher who undertakes in solid and organic cosmetics... These people each have their own professional path and have undertaken a life change linked to their retraining in a new profession, integrating the environmental dimension. Coming from different backgrounds, they undertook professional training to develop new skills.</p>\n\n<p>Do you also want to take this path of professional retraining in the environment? Whether you are a private or public service employee, job seeker, entrepreneur, with or without a professional project, there are training courses to support anyone in their professional orientation. Environmental education concerns all sectors of activity and the range of possible professions is wide. Depending on your needs, organizations offer general training to help you make your transition. Some have a more specific approach to acquiring skills in a targeted sector or profession. What are these trainings? How long do they last? What are their specificities? Are they made for you? We gave you a recap of the jobs_that_makesense training catalog to explore the possibilities available to you.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/53a2e72a-7cb3-4e2d-b74a-95360c4149a1_dylan-gillis-KdeqA3aTnBY-unsplash.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,5472,3648&amp;w=1920&amp;h=1280\" alt=\"Find the right training for your professional retraining in the environment\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>General training to make your transition</h2>\n\n<p>For a professional integration in the impact, without necessarily having specific avenues for retraining, starting with a general training can be a first step to understand the ecological issues and develop the skills necessary for a personal transition. In this area, discover our partner training courses.</p>\n\n<h4>T-Campus</h4>\n\n<p>Whatever your diplomas and training, if you wish to develop a 360 vision of the challenges of ecological and social transition and integrate them into your professional activity, the 6-week training, provided by T Campus, brings you the fundamentals and offers a multiplicity opportunities in the job market. It takes place in Arvieu and may be financed by your company or your Alumnis association.</p>\n\n<h4>Edeni</h4>\n\n<p>Edeni offers several face-to-face and online programs, from an ESE perspective: Ecology - Health - Ethics, to initiate your transition and bring about change in your company or your professional projects by adopting the \"ESE\" professional aptitude. The training courses are eligible for the CPF.</p>\n\n<h3>Long training</h3>\n\n<h4>LUMIA</h4>\n\n<p>LUMI\u00c5 is a private higher education institution. If you have the baccalaureate, whatever your level of studies and your professional situation, you can join the 1-year training course in Mouans-Sartoux, and learn the challenges of ecological transition, work on yourself, your well- being, your relationship to the living, to the other, through an immersive collective experience.</p>\n\n<h4>On purpose</h4>\n\n<p>If you have at least 3 years of full-time paid professional experience, excluding internships, work-study programs and voluntary work and you wish to change jobs, you can follow the On Purpose paid program. By integrating it, you are accompanied by mentors in your professional reorientation to put your professional skills at the service of structures aligned with your values. The program takes place in Paris, London or Berlin, with 2 immersions in CDD of 6 months to test in the field an impact profession.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/96a30220-64f1-4b2e-ac31-da965463861c_acdc1202-d74b-47ba-8937-76b58fe0ffb1_Frame%2B16%2B%282%29.avif?auto=compress,format&amp;rect=0,0,1920,500&amp;w=1920&amp;h=500\" alt=\"Training for a specific trade\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/5e61c12c-29f0-4107-b68d-279ffecb8224_zbynek-burival-4NhqyQeErP8-unsplash.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,4927,3264&amp;w=1920&amp;h=1272\" alt=\"Integrating a CSR approach into your work\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>Training to integrate the CSR approach into your current or future profession</h2>\n\n<p>Whether you are an employee, executive, director of an organization, to complete your initial training and undertake professional development around climate strategy and social economy, here are some training courses.</p>\n\n<h3>Short courses</h3>\n\n<h4>Dans l\u2019\u00e8re du temps</h4>\n\n<p>To implement a CSR approach in your business or your organization or reorient you in CSR, the organization has set up a 7-day semi-face-to-face training course in Paris, eligible for the CPF.</p>\n\n<h4>Ecolearn</h4>\n\n<p>For those who wish to reorient their career towards the management of a climate strategy in their structure and/or acquire knowledge on the decarbonization of their business models and their operations, Ecolearn's \"Climate Strategies\" training courses, organized online and /or face-to-face in Paris, allow these skills to be developed. They have been designed with EcoAct, which supports companies in their climate strategy.</p>\n\n<h4>Rennes School of business</h4>\n\n<p>For managers, the school has set up a continuous professional training program of 6 days over 3 months to learn how to manage responsibly. The training can be financed via the OPCOs and the CPF.</p>\n\n<h4>Lucie Vocational Training Center</h4>\n\n<p>For professionals in communication, product design, purchasing, digital, wishing to integrate responsible practices for the improvement of their profession, the Lucie training center offers online or face-to-face programs from 1 to 4 days, in Paris.</p>\n\n<p>Sample programs:</p>\n\n<ul><li>Responsible communication course</li><li>Responsible purchasing policy</li></ul>\n\n<p>The outlets: product designer, responsible for purchasing, supplies, Supply Chain Management.</p>\n\n<h3>Long training</h3>\n\n<h4>3A School</h4>\n\n<p>If you wish to take a specialized Masters in responsible management, Ecole 3A offers 4 of them and as part of continuing education, it has set up the diploma course, manager of solidarity organizations, for leaders. , manager or future team manager. The objective is to develop the skills of tomorrow's managers such as shared governance or collective intelligence. The latter lasts 1 year with 2 lessons per week, in the evening and remotely, plus 3 days per month face-to-face in Lyon, Paris, Rennes or Toulouse. You can finance it via the CPF.</p>\n\n<p>If you have experience in responsible management, you can also try to obtain the certification equivalent to the diploma course mentioned above, without going through the courses, via a VAE: Validation of Acquired Experience . You then submit an application file which will be examined by a jury, which will validate whether you have the skills for the professional title you are aiming for.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/aebaa20e-e8de-4ec5-bc9b-9435648a3ffc_werner-sevenster-JuP0ZG0UNi0-unsplash.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,5312,2988&amp;w=1920&amp;h=1080\" alt=\"Converting to a rural or peri-urban area\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/reconversion-professionnelle-environnement/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/bilans-de-competences-faire-le-point-vie-pro/", "probability": 0.9030367, "headline": "Skills assessments to take stock of your professional life", "datePublished": "2022-04-29T13:54:21+00:00", "datePublishedRaw": "Fri, 29 Apr 2022 13:54:21 GMT", "dateModified": "2022-05-23T16:46:10+00:00", "dateModifiedRaw": "Mon, 23 May 2022 16:46:10 GMT", "author": "Marianne Roussel", "authorsList": ["Marianne Roussel"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/8cda4c58-bf6c-4375-9ee9-835bc57011de_micheile-dot-com-SoT4-mZhyhE-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,5137,3425&w=1920&h=1280", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/8cda4c58-bf6c-4375-9ee9-835bc57011de_micheile-dot-com-SoT4-mZhyhE-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,5137,3425&w=1920&h=1280", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/08634538-e2df-4171-ab0d-669057586c4b_markus-winkler-afW1hht0NSs-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,3999,2666&w=1920&h=1280"], "description": "You would like to be accompanied in your professional retraining towards impact, but how to navigate the jungle of skills assessments? We have prepared a selection of the best balance sheets for you according to your needs.", "articleBody": "When the desire to undertake a new professional project is felt, taking stock of your achievements, your professional career, is a first key step to go step by step towards the construction of a concrete project. Taking stock allows you to understand your strengths, motivations and interests: an important basis for aligning your professional desires with your personality. Carrying out assessments is also an opportunity to see the positive in us, the strengths that we have managed to exploit in our past experiences, while understanding what displeases us and the limits that we need to set. . Elements that allow you to move forward serenely, especially when you are in a process of reconversion in which doubts and fears can be felt. Here, we are therefore going to talk to you about the contributions of skills assessments, the solutions available to you to carry out one and introduce you to the organizations present on the jobs_that_makesense platform, which offer this type of support!\n\nSkills assessments: what are they?\n\nThe skills assessment provides a framework and a methodology for carrying out a skills analysis. It can help you define a coherent professional project based on your skills acquired and transferable to professions or sectors of activity that attract you. And often, it gives above all a boost to move from reflection to action.\n\nFor who ?\n\nWhatever your status, your qualifications, your age, your sector of activity or your level of responsibility, you can achieve one.\n\nIf you're lost, if you don't really know where to start to develop a professional project consistent with your personality, your needs, your expectations and priorities with regard to a job, doing a skills assessment may be a starting point to take stock of your professional experience so far.\n\nIf you already have a defined project in mind, it can allow you to facilitate your professional transition through advice and training around the enhancement of your strengths and your know-how.\n\nWhy do a skills assessment?\n\nTo understand your strengths and place yourself in certain, more pleasant conditions to undertake a change:\n\nTake stock of your skills and abilities acquired during your various professional experiences and mobilize them in your new project\nLearn to value your acquired experience\nDiscuss your development wishes with your manager, HR, employer\n\nExplore your professional interests\n\nWhat type of work do I like to do?\nWho do I want to work for? With who ?\nWhat working relationships bring me satisfaction?\nWhat is the professional environment that suits me?\n\nDoing a career review can also allow you to know what you need to work on to complete the skills you lack for:\n\nA professional retraining: changing profession, sector of activity, company, building a project\nDevelop your employability with professional development prospects.\n\nThe different skills assessments\n\nMany organizations now offer skills assessments and offer several formats:\n\nCollective session with people from different professional backgrounds\nIndividual course where a consultant guides you on how to make an assessment\nMixed format allowing both to meet people who are asking the same questions as you and to benefit from support and follow-up in your retraining thanks to individual interviews.\nSessions can be face-to-face, online or sometimes both.\n\nTo see more clearly about the programs you can follow, here is a recap of jobs_that_makesense partner skills assessments.\n\nHisse&Haut\n\nHisse & Haut is an SSE cooperative that helps participants get to know each other better, develop their self-confidence and take the next professional and personal step in the service of a more sustainable world. The program helps you find your place in a changing world. The format alternates between group and individual sessions and can be done 100% online or face-to-face in Lyon. It takes place over 3 months and you can finance it via your CPF.\n\nCap Positif\n\nCap Positif is the skills assessment set up by Little Big Impact for those who wish to give meaning to their work by giving it a positive impact. It helps you focus on your values, your aspirations and align them with a project that looks like you and that the world needs. The support lasts 3 months, with 8 collective sessions, 4 individual coaching sessions and individual work to be done each week at home. It can be done 100% online or face-to-face in Paris. He is eligible for the CPF.\n\nKomunii\n\nKomunii offers 2 support programs of 3 months for all those who wish to undertake a professional reorientation in the SSE sector (social and solidarity enterprises). A first program accompanies people wishing to find their place in the SSE and understand its codes, its professions. A second program is dedicated to people wishing to launch an impact business. The two programs alternate between group and individual sessions, with face-to-face modules in Paris and online modules. They are eligible for the CPF.\n\nChance\n\nChance has set up a 12-week 100% online skills assessment, eligible for the CPF, which includes an introspection, exploration and testing part of a professional project. The particularity of the program is the personalized support, which gradually adapts to the needs of the participant via monitoring by a professional coach.\n\n\ud83d\udc49more infos : here\n\nPrimaveras\n\nPrimaveras offers a 6-month certifying program based on immersive pedagogy, which mixes face-to-face and remote, collective and individual, with a human-sized class of 10 people maximum. This program is for anyone who thought they had a clear path, a good job in a good company and who find themselves in search of meaning, impact and balance.\n\nMyWay Exp\u00e9rience\n\nMyWay is a tailor-made program, which offers an individual format based on your needs in which you are put in contact with one or more guides who take you through the daily life of their profession. You can do between 2 and 3 different immersions while you complete your retraining project. The location of the dives depends on your wishes and the partner guides available. MyWay Experience is not eligible for the CPF but offers a preferential rate.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>When the desire to undertake a new professional project is felt, taking stock of your achievements, your professional career, is a first key step to go step by step towards the construction of a concrete project. Taking stock allows you to understand your strengths, motivations and interests: an important basis for aligning your professional desires with your personality. Carrying out assessments is also an opportunity to see the positive in us, the strengths that we have managed to exploit in our past experiences, while understanding what displeases us and the limits that we need to set. . Elements that allow you to move forward serenely, especially when you are in a process of reconversion in which doubts and fears can be felt. Here, we are therefore going to talk to you about the contributions of skills assessments, the solutions available to you to carry out one and introduce you to the organizations present on the jobs_that_makesense platform, which offer this type of support!</p>\n\n<h2>Skills assessments: what are they?</h2>\n\n<p>The skills assessment provides a framework and a methodology for carrying out a skills analysis. It can help you define a coherent professional project based on your skills acquired and transferable to professions or sectors of activity that attract you. And often, it gives above all a boost to move from reflection to action.</p>\n\n<h3>For who ?</h3>\n\n<p>Whatever your status, your qualifications, your age, your sector of activity or your level of responsibility, you can achieve one.</p>\n\n<p>If you're lost, if you don't really know where to start to develop a professional project consistent with your personality, your needs, your expectations and priorities with regard to a job, doing a skills assessment may be a starting point to take stock of your professional experience so far.</p>\n\n<p>If you already have a defined project in mind, it can allow you to facilitate your professional transition through advice and training around the enhancement of your strengths and your know-how.</p>\n\n<h3>Why do a skills assessment?</h3>\n\n<p>To understand your strengths and place yourself in certain, more pleasant conditions to undertake a change:</p>\n\n<ul><li>Take stock of your skills and abilities acquired during your various professional experiences and mobilize them in your new project</li><li>Learn to value your acquired experience</li><li>Discuss your development wishes with your manager, HR, employer</li></ul>\n\n<p>Explore your professional interests</p>\n\n<ul><li>What type of work do I like to do?</li><li>Who do I want to work for? With who ?</li><li>What working relationships bring me satisfaction?</li><li>What is the professional environment that suits me?</li></ul>\n\n<p>Doing a career review can also allow you to know what you need to work on to complete the skills you lack for:</p>\n\n<ul><li>A professional retraining: changing profession, sector of activity, company, building a project</li><li>Develop your employability with professional development prospects.</li></ul>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/08634538-e2df-4171-ab0d-669057586c4b_markus-winkler-afW1hht0NSs-unsplash.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,3999,2666&amp;w=1920&amp;h=1280\" alt=\"Find the skills assessment that suits you\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>The different skills assessments</h2>\n\n<p>Many organizations now offer skills assessments and offer several formats:</p>\n\n<ul><li>Collective session with people from different professional backgrounds</li><li>Individual course where a consultant guides you on how to make an assessment</li><li>Mixed format allowing both to meet people who are asking the same questions as you and to benefit from support and follow-up in your retraining thanks to individual interviews.</li><li>Sessions can be face-to-face, online or sometimes both.</li></ul>\n\n<p>To see more clearly about the programs you can follow, here is a recap of jobs_that_makesense partner skills assessments.</p>\n\n<h4>Hisse&amp;Haut</h4>\n\n<p>Hisse &amp; Haut is an SSE cooperative that helps participants get to know each other better, develop their self-confidence and take the next professional and personal step in the service of a more sustainable world. The program helps you find your place in a changing world. The format alternates between group and individual sessions and can be done 100% online or face-to-face in Lyon. It takes place over 3 months and you can finance it via your CPF.</p>\n\n<h4>Cap Positif</h4>\n\n<p>Cap Positif is the skills assessment set up by Little Big Impact for those who wish to give meaning to their work by giving it a positive impact. It helps you focus on your values, your aspirations and align them with a project that looks like you and that the world needs. The support lasts 3 months, with 8 collective sessions, 4 individual coaching sessions and individual work to be done each week at home. It can be done 100% online or face-to-face in Paris. He is eligible for the CPF.</p>\n\n<h4>Komunii</h4>\n\n<p>Komunii offers 2 support programs of 3 months for all those who wish to undertake a professional reorientation in the SSE sector (social and solidarity enterprises). A first program accompanies people wishing to find their place in the SSE and understand its codes, its professions. A second program is dedicated to people wishing to launch an impact business. The two programs alternate between group and individual sessions, with face-to-face modules in Paris and online modules. They are eligible for the CPF.</p>\n\n<h4>Chance</h4>\n\n<p>Chance has set up a 12-week 100% online skills assessment, eligible for the CPF, which includes an introspection, exploration and testing part of a professional project. The particularity of the program is the personalized support, which gradually adapts to the needs of the participant via monitoring by a professional coach.</p>\n\n<p>\ud83d\udc49more infos : <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs/formation-chance\">here</a></p>\n\n<h4>Primaveras</h4>\n\n<p>Primaveras offers a 6-month certifying program based on immersive pedagogy, which mixes face-to-face and remote, collective and individual, with a human-sized class of 10 people maximum. This program is for anyone who thought they had a clear path, a good job in a good company and who find themselves in search of meaning, impact and balance.</p>\n\n<h4>MyWay Exp\u00e9rience</h4>\n\n<p>MyWay is a tailor-made program, which offers an individual format based on your needs in which you are put in contact with one or more guides who take you through the daily life of their profession. You can do between 2 and 3 different immersions while you complete your retraining project. The location of the dives depends on your wishes and the partner guides available. MyWay Experience is not eligible for the CPF but offers a preferential rate.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/8cda4c58-bf6c-4375-9ee9-835bc57011de_micheile-dot-com-SoT4-mZhyhE-unsplash.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,5137,3425&amp;w=1920&amp;h=1280\" alt=\"Financer son bilan de comp\u00e9tences\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/bilans-de-competences-faire-le-point-vie-pro/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/reconversion-professionnelle--qui-peut-maccompagner/", "probability": 0.92448014, "headline": "Professional retraining: who can support me?", "datePublished": "2022-04-29T16:04:22+00:00", "datePublishedRaw": "Fri, 29 Apr 2022 16:04:22 GMT", "dateModified": "2022-05-06T14:29:17+00:00", "dateModifiedRaw": "Fri, 06 May 2022 14:29:17 GMT", "author": "Marianne Roussel", "authorsList": ["Marianne Roussel"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/57c61294-0e90-4fa8-8b96-a6e707333dfa_amy-hirschi-JaoVGh5aJ3E-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,5472,3648&w=1920&h=1280", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/57c61294-0e90-4fa8-8b96-a6e707333dfa_amy-hirschi-JaoVGh5aJ3E-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,5472,3648&w=1920&h=1280", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/a72700b0-96b3-4879-a0eb-c9707790cae9_michael-dziedzic-1bjsASjhfkE-unsplash+%281%29.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,3499,2750&w=1920&h=1509"], "description": "When you embark on a professional retraining, it is sometimes difficult to know which door to knock on. Here we give you some advice to help you.", "articleBody": "Do you want to change and give a new direction to your professional life? Do you want to be accompanied in your approach? Whether you need to find your way, take stock of your professional career so far, start a new career or even embark on a radical reorientation, there are several schemes in which support professionals can help you. to guide. Student, recent graduate, job seeker, private or public employee, entrepreneur, there are different types of support adapted to your situation. What are they ? How can they help you? Do you have access to it? How to finance them? We have explored the subject to bring you some light...\n\nWhat support to help you in your conversion?\n\nFinding your career path is a journey that can take time. Throughout your career, you may experience one or more career changes. Depending on your profile, your needs, your stage of thinking about your project, there are several organizations that offer specific support.\n\nSkills assessments\n\nAs part of the skills assessment, you are guided by a professional who accompanies you thanks to a methodology to take stock of your acquired experience, your skills that can be mobilized and transferred to other professions. This can allow you to get to know yourself better and start on a good basis (your own basis), to start your professional development.\n\nFor who ?\n\nRegardless of your years of professional experience, if you're lost, if you don't really know where to start to develop a professional project consistent with your personality, your needs, your expectations and priorities with regard to a profession, a skills assessment can be a starting point for knowing how to orient your professional career.\n\nEven if you already have a defined professional project in mind, the skills assessment can help you facilitate your professional transition through advice and training around the enhancement of your strengths and your know-how.\n\nThe terms of support\n\nThe format: collective, individual or mixed. 100% face-to-face, online or semi-face-to-face.\n\nDuration: 3 to 5 months\n\nOrganizations that support you\n\nAmong the training organizations that are partners of jobs_that_makesense, several offer a skills assessment as part of their retraining program. They accompany you on the format of your choice. Their training is all eligible for the CPF.\n\nFunding\n\nIf you are an employee or an entrepreneur, you can finance your balance sheet via the CPF (professional training account).\n\nAs an employee, you are not obliged to inform your employer of your approach if you do a skills assessment outside your working hours. On the other hand, if you wish to do so and if you have 24 months of seniority as an employee, including 12 months in the company, you can make the request to your employer via the PTP, professional transition project, which replaces individual training leave. You can then benefit from remuneration for the duration of the training.\n\nAre you a job seeker? The balance sheet request is made to P\u00f4le emploi and you can also ask your adviser for a contribution from your CPF to finance training.\n\nAre you a student or unemployed? The option that presents itself is self-financing, but some balance sheets offer solutions or preferential rates to help you finance it. You can contact them to find out more. :)\n\nCoaching\n\nTo learn how to benefit from one's skills and exploit one's qualifications, seeking professional advice from a coach can also help guide one's career or more generally guide one's life.\n\nProfessional Development Council (CEP)\n\nThe CEP is a free support system that offers personalized advice to take stock of your professional situation. It allows, if necessary, to establish a career development project (retraining, takeover or creation of activity...).\n\nFor who ?\n\nFor anyone wishing to make a professional assessment or in a situation of career reorientation.\n\nWhat there is to know ?\n\nAccompaniment by a professional: depending on the organizations and according to your needs, you can benefit from one or more individualized sessions.\nUnlike the CPF, it can only be carried out outside working hours.\nTo benefit from CEP, simply make an appointment with the operator in your city.\n\n\ud83d\udc49 Find my CEP operator\n\nAPEC\n\nThe Association Pour l\u2019Emploi des Cadres is a private French organization that offers free support schemes.\n\nFor who ?\n\nAPEC services concern executives who wish to undertake a professional reorientation or change of profession.\n\nWhat does APEC offer?\n\nGroup and video workshops on professional retraining-oriented themes.\n\nHere are some workshop topics:", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Do you want to change and give a new direction to your professional life? Do you want to be accompanied in your approach? Whether you need to find your way, take stock of your professional career so far, start a new career or even embark on a radical reorientation, there are several schemes in which support professionals can help you. to guide. Student, recent graduate, job seeker, private or public employee, entrepreneur, there are different types of support adapted to your situation. What are they ? How can they help you? Do you have access to it? How to finance them? We have explored the subject to bring you some light...</p>\n\n<h2>What support to help you in your conversion?</h2>\n\n<p>Finding your career path is a journey that can take time. Throughout your career, you may experience one or more career changes. Depending on your profile, your needs, your stage of thinking about your project, there are several organizations that offer specific support.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/a72700b0-96b3-4879-a0eb-c9707790cae9_michael-dziedzic-1bjsASjhfkE-unsplash+%281%29.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,3499,2750&amp;w=1920&amp;h=1509\" alt=\"Knowing yourself well: the key to a successful professional retraining\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>Skills assessments</h2>\n\n<p>As part of the skills assessment, you are guided by a professional who accompanies you thanks to a methodology to take stock of your acquired experience, your skills that can be mobilized and transferred to other professions. This can allow you to get to know yourself better and start on a good basis (your own basis), to start your professional development.</p>\n\n<h3>For who ?</h3>\n\n<p>Regardless of your years of professional experience, if you're lost, if you don't really know where to start to develop a professional project consistent with your personality, your needs, your expectations and priorities with regard to a profession, a skills assessment can be a starting point for knowing how to orient your professional career.</p>\n\n<p>Even if you already have a defined professional project in mind, the skills assessment can help you facilitate your professional transition through advice and training around the enhancement of your strengths and your know-how.</p>\n\n<h3>The terms of support</h3>\n\n<p>The format: collective, individual or mixed. 100% face-to-face, online or semi-face-to-face.</p>\n\n<p>Duration: 3 to 5 months</p>\n\n<h3>Organizations that support you</h3>\n\n<p>Among the training organizations that are partners of jobs_that_makesense, several offer a skills assessment as part of their retraining program. They accompany you on the format of your choice. Their training is all eligible for the CPF.</p>\n\n<h3>Funding</h3>\n\n<p>If you are an employee or an entrepreneur, you can finance your balance sheet via the CPF (professional training account).</p>\n\n<p>As an employee, you are not obliged to inform your employer of your approach if you do a skills assessment outside your working hours. On the other hand, if you wish to do so and if you have 24 months of seniority as an employee, including 12 months in the company, you can make the request to your employer via the PTP, professional transition project, which replaces individual training leave. You can then benefit from remuneration for the duration of the training.</p>\n\n<p>Are you a job seeker? The balance sheet request is made to P\u00f4le emploi and you can also ask your adviser for a contribution from your CPF to finance training.</p>\n\n<p>Are you a student or unemployed? The option that presents itself is self-financing, but some balance sheets offer solutions or preferential rates to help you finance it. You can contact them to find out more. :)</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/57c61294-0e90-4fa8-8b96-a6e707333dfa_amy-hirschi-JaoVGh5aJ3E-unsplash.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,5472,3648&amp;w=1920&amp;h=1280\" alt=\"How about coaching?\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>Coaching</h2>\n\n<p>To learn how to benefit from one's skills and exploit one's qualifications, seeking professional advice from a coach can also help guide one's career or more generally guide one's life.</p>\n\n<h2>Professional Development Council (CEP)</h2>\n\n<p>The CEP is a free support system that offers personalized advice to take stock of your professional situation. It allows, if necessary, to establish a career development project (retraining, takeover or creation of activity...).</p>\n\n<h3>For who ?</h3>\n\n<p>For anyone wishing to make a professional assessment or in a situation of career reorientation.</p>\n\n<h3>What there is to know ?</h3>\n\n<ul><li>Accompaniment by a professional: depending on the organizations and according to your needs, you can benefit from one or more individualized sessions.</li><li>Unlike the CPF, it can only be carried out outside working hours.</li><li>To benefit from CEP, simply make an appointment with the operator in your city.</li></ul>\n\n<p>\ud83d\udc49 <a href=\"https://mon-cep.org/\">Find my CEP operator</a></p>\n\n<h2>APEC</h2>\n\n<p>The Association Pour l\u2019Emploi des Cadres is a private French organization that offers free support schemes.</p>\n\n<h3>For who ?</h3>\n\n<p>APEC services concern executives who wish to undertake a professional reorientation or change of profession.</p>\n\n<h3>What does APEC offer?</h3>\n\n<p>Group and video workshops on professional retraining-oriented themes.</p>\n\n<p>Here are some workshop topics:</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/reconversion-professionnelle--qui-peut-maccompagner/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/reconversion-professionnelle-sans-perte-de-salaire/", "probability": 0.95768726, "headline": "How to ensure professional retraining without loss of salary?", "datePublished": "2022-04-30T13:18:52+00:00", "datePublishedRaw": "Sat, 30 Apr 2022 13:18:52 GMT", "dateModified": "2022-05-06T14:31:03+00:00", "dateModifiedRaw": "Fri, 06 May 2022 14:31:03 GMT", "author": "Manon Averty", "authorsList": ["Manon Averty"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/f0492223-f281-416a-a75e-711306508b6e_towfiqu-barbhuiya-joqWSI9u_XM-unsplash.jpg?auto=compress,format&rect=0,576,4592,1913&w=1920&h=800", "description": "The fear of downgrading is the first obstacle to a professional retraining in impact. We give you some tips to avoid giving in to a panic attack!", "articleBody": "Retraining professionally is good. Successful professional retraining without loss of salary is better! Yes, changing paths to allow ourselves a professional future more suited to our desires and needs is ideal. However, certain expenses and debts can limit our ambitions... With jobs_that_makesense, let's study together how to retrain without loss of salary?\n\nThe fear of loss of salary: the first obstacle to professional retraining\n\n1001 reasons lead you to think about a possible retraining, because you no longer thrive in your current professional activity. You are not the only person in this case because 9 out of 10 French people would like to change jobs. However, only 28% of them actually took the plunge.\n\nIt must be said, embarking on a new professional life can be scary. Between the financial risk and the fear of failure, there are many obstacles that can delay or even put an end to your retraining project.\n\nYou must indeed be able to continue to pay your bills, maintain your family's lifestyle... This is why the financial question is crucial when you want to retrain. You need to know what level of salary would allow you to live decently while allowing you to regain your lost motivation.\n\nNothing forces you to make a total life change with a radical reorientation. There are many ways to ensure your professional retraining without loss of salary.\n\nThe objectives of your professional retraining\n\nWhy do you want to do a conversion? What are your reasons for considering embarking on a retraining process when you have a stable job that allows you to support yourself? These are typically the questions that your loved ones will ask you.\n\nBut then what does career success mean to you? If you want to change jobs or evolve professionally because you need to feel more useful on a daily basis. That you hope that a professional reorientation in the impact will allow you to flourish again in your missions and in your life. You are in the right place.\n\nWorking is often associated with the notion of \"earning a living\". Despite everything, you don't see remuneration as the number one criterion for your new career. You want a decent salary, but above all you want to find a vocation that allows you to fulfill yourself professionally.\n\nEnsure salary maintenance during a professional retraining\n\nSet aside upstream of the conversion project\n\nYou can secure your financial situation and cover your back by acting upstream of your retraining. During your reflection phase you can place some money on passbooks. This sum will thus be available in case of need. Especially if your retraining takes longer than expected or you have some costs to cover before finding a job in your new career path.\n\nMaintain employee status until the key moment\n\nDepending on your retraining project, you may be required to take training. Today there are many solutions for training in a new profession or a new sector of activity in parallel with your work.\n\nIndeed, while keeping your CDI, you can take evening classes, distance learning. You can even take a few days off to train for a new job in a training center.\n\nIn this way, you prepare your professional transition project smoothly without any loss of salary.\n\nTake advantage of vocational training aid\n\nIn 6 cases out of 10, the retraining phase includes time dedicated to vocational training. Thanks to your employment contract, you have been able to accumulate funding rights to train in the fields of your choice:\n\nThe CPF (Personal Training Account) is a system allowing you to earn between \u20ac500 and \u20ac800 per year when you work full-time. Then use these funds to pay for a skills assessment or certifying training from the catalog of eligible training courses in order to pursue your professional project. The CPF has a basic ceiling of \u20ac5,000. It reaches \u20ac8,000 for low-skilled people.\nThe professional transition CPF replaced the CIF (Individual Training Leave). It is an optimal solution for employees who wish to keep most of their salary when they follow a long training course. This also makes it possible to preserve his bonuses, his paid holidays and other advantages related to his seniority.\nThe Pro-A device was developed to facilitate professional development through training. Thanks to work-study courses, the employee develops new skills and knowledge in class, then applies them in the company. All without loss of pay.\n\nThe question of salary after professional retraining in the impact\n\nDevelop your career by integrating an SSE structure\n\nYou can bring your desire for change to fruition without actually changing your job. Whatever your position, especially in the tertiary sector, it is possible to assert your professional background and your values \u200b\u200bto leave your company and direct your job search towards a structure linked to the Social and Solidarity Economy (ESS).\n\nContrary to popular belief, it is not because we work in an association or an SSE company that our salary should be similar to volunteering. If you read the studies carried out by APEC, you will see with your own eyes that with equivalent skills, the salary gap between traditional companies and those of the SSE is only 10%.\n\nApply for a CSR position in a large company\n\nYou can carry out a retraining which will allow you to direct your missions in areas that are particularly close to your heart. Great companies need people with unwavering motivation to carry out environmental and sustainability strategies. Following a training in circular economy and CSR, you can apply for a job of this type! Check out the latest vacancies with jobs_that_makesense! We're talking about positions that pay really well!\n\nBringing change to your current company\n\nYou feel good in your business, but you need new challenges in line with your ecological and social concerns? Be the vector of change within your company by taking certifications or training! You will thus maintain your level of remuneration. Faced with your involvement and your increase in skills, your superiors will eventually be able to value your commitment by offering you a promotion or a salary increase.\n\nLaunch your own professional activity in the impact\n\nDo you feel up to creating your own impact structure? It's a great way to put your ideals into action to make the world a better and more livable place for everyone. More than learning a new job, here you will have to manage all aspects of your business (accounting, finance, marketing, sales, etc.). It's a new professional adventure that will bring you the fulfillment you are looking for!\n\nIn addition, if you still have this fear at the financial level, there too there are adequate solutions. You can get support in your business creation thanks to the advice and assistance of regional organizations (CCI, regional council, departmental council, employment centre, etc.).\n\nConsidering a retraining or a change of profession does not always mean turning your life upside down and taking reckless risks. Today, by asking yourself the right questions and creating a retraining project in line with your values \u200b\u200band the needs of the job market, you can eliminate most of the risks and not put yourself in the red. And then as they say, \"success is the sum of small efforts, repeated day after day\" LRC.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Retraining professionally is good. Successful professional retraining without loss of salary is better! Yes, changing paths to allow ourselves a professional future more suited to our desires and needs is ideal. However, certain expenses and debts can limit our ambitions... With jobs_that_makesense, let's study together how to retrain without loss of salary?</p>\n\n<h2>The fear of loss of salary: the first obstacle to professional retraining</h2>\n\n<p>1001 reasons lead you to think about a possible retraining, because you no longer thrive in your current professional activity. You are not the only person in this case because 9 out of 10 French people would like to change jobs. However, only 28% of them actually took the plunge.</p>\n\n<p>It must be said, embarking on a new professional life can be scary. Between the financial risk and the fear of failure, there are many obstacles that can delay or even put an end to your retraining project.</p>\n\n<p>You must indeed be able to continue to pay your bills, maintain your family's lifestyle... This is why the financial question is crucial when you want to retrain. You need to know what level of salary would allow you to live decently while allowing you to regain your lost motivation.</p>\n\n<p>Nothing forces you to make a total life change with a radical reorientation. There are many ways to ensure your professional retraining without loss of salary.</p>\n\n<h2>The objectives of your professional retraining</h2>\n\n<p>Why do you want to do a conversion? What are your reasons for considering embarking on a retraining process when you have a stable job that allows you to support yourself? These are typically the questions that your loved ones will ask you.</p>\n\n<p>But then what does career success mean to you? If you want to change jobs or evolve professionally because you need to feel more useful on a daily basis. That you hope that a professional reorientation in the impact will allow you to flourish again in your missions and in your life. You are in the right place.</p>\n\n<p>Working is often associated with the notion of \"earning a living\". Despite everything, you don't see remuneration as the number one criterion for your new career. You want a decent salary, but above all you want to find a vocation that allows you to fulfill yourself professionally.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/a4727ddc-88dc-47ce-aa14-d956c1bc305b_200.gif?auto=compress,format&amp;rect=0,0,423,200&amp;w=1920&amp;h=908\" alt=\"Tips for staying calm in your professional retraining\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>Ensure salary maintenance during a professional retraining</h2>\n\n<h3>Set aside upstream of the conversion project</h3>\n\n<p>You can secure your financial situation and cover your back by acting upstream of your retraining. During your reflection phase you can place some money on passbooks. This sum will thus be available in case of need. Especially if your retraining takes longer than expected or you have some costs to cover before finding a job in your new career path.</p>\n\n<h3>Maintain employee status until the key moment</h3>\n\n<p>Depending on your retraining project, you may be required to take training. Today there are many solutions for training in a new profession or a new sector of activity in parallel with your work.</p>\n\n<p>Indeed, while keeping your CDI, you can take evening classes, distance learning. You can even take a few days off to train for a new job in a training center.</p>\n\n<p>In this way, you prepare your professional transition project smoothly without any loss of salary.</p>\n\n<h3>Take advantage of vocational training aid</h3>\n\n<p>In 6 cases out of 10, the retraining phase includes time dedicated to vocational training. Thanks to your employment contract, you have been able to accumulate funding rights to train in the fields of your choice:</p>\n\n<ul><li>The CPF (Personal Training Account) is a system allowing you to earn between \u20ac500 and \u20ac800 per year when you work full-time. Then use these funds to pay for a skills assessment or certifying training from the catalog of eligible training courses in order to pursue your professional project. The CPF has a basic ceiling of \u20ac5,000. It reaches \u20ac8,000 for low-skilled people.</li><li>The professional transition CPF replaced the CIF (Individual Training Leave). It is an optimal solution for employees who wish to keep most of their salary when they follow a long training course. This also makes it possible to preserve his bonuses, his paid holidays and other advantages related to his seniority.</li><li>The Pro-A device was developed to facilitate professional development through training. Thanks to work-study courses, the employee develops new skills and knowledge in class, then applies them in the company. All without loss of pay.</li></ul>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/ba965e86-c40e-43b6-bd97-498035fc46db_20056.gif?auto=compress,format&amp;rect=0,0,355,200&amp;w=1920&amp;h=1082\" alt=\"The stress of professional retraining\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>The question of salary after professional retraining in the impact</h2>\n\n<h3>Develop your career by integrating an SSE structure</h3>\n\n<p>You can bring your desire for change to fruition without actually changing your job. Whatever your position, especially in the tertiary sector, it is possible to assert your professional background and your values \u200b\u200bto leave your company and direct your job search towards a structure linked to the Social and Solidarity Economy (ESS).</p>\n\n<p>Contrary to popular belief, it is not because we work in an association or an SSE company that our salary should be similar to volunteering. If you read the studies carried out by APEC, you will see with your own eyes that with equivalent skills, the salary gap between traditional companies and those of the SSE is only 10%.</p>\n\n<h3>Apply for a CSR position in a large company</h3>\n\n<p>You can carry out a retraining which will allow you to direct your missions in areas that are particularly close to your heart. Great companies need people with unwavering motivation to carry out environmental and sustainability strategies. Following a training in circular economy and CSR, you can apply for a job of this type! Check out the latest vacancies with jobs_that_makesense! We're talking about positions that pay really well!</p>\n\n<h3>Bringing change to your current company</h3>\n\n<p>You feel good in your business, but you need new challenges in line with your ecological and social concerns? Be the vector of change within your company by taking certifications or training! You will thus maintain your level of remuneration. Faced with your involvement and your increase in skills, your superiors will eventually be able to value your commitment by offering you a promotion or a salary increase.</p>\n\n<h3>Launch your own professional activity in the impact</h3>\n\n<p>Do you feel up to creating your own impact structure? It's a great way to put your ideals into action to make the world a better and more livable place for everyone. More than learning a new job, here you will have to manage all aspects of your business (accounting, finance, marketing, sales, etc.). It's a new professional adventure that will bring you the fulfillment you are looking for!</p>\n\n<p>In addition, if you still have this fear at the financial level, there too there are adequate solutions. You can get support in your business creation thanks to the advice and assistance of regional organizations (CCI, regional council, departmental council, employment centre, etc.).</p>\n\n<p>Considering a retraining or a change of profession does not always mean turning your life upside down and taking reckless risks. Today, by asking yourself the right questions and creating a retraining project in line with your values \u200b\u200band the needs of the job market, you can eliminate most of the risks and not put yourself in the red. And then as they say, \"success is the sum of small efforts, repeated day after day\" LRC.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/reconversion-professionnelle-sans-perte-de-salaire/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/self-awareness/ikigai-outil-introspection-edeni/", "probability": 0.95325935, "headline": "H\u00e9l\u00e8ne de Vestele (Edeni): \"Ikigai is a useful tool for introspection\"", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "14 avril 2022", "author": "Fabien Secherre", "authorsList": ["Fabien Secherre"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d49082e8-500b-4895-a221-eb117a283ecc_ikigai+%281%29.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,800,800&w=1920&h=1920", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d49082e8-500b-4895-a221-eb117a283ecc_ikigai+%281%29.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,800,800&w=1920&h=1920", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/b0181ad1-a9a2-47f4-bf15-8bcae6076f57_Eleves4+%281%29.JPG?auto=compress,format&rect=0,0,5472,3648&w=1920&h=1280"], "description": "Far from being a fixed tool, the Ikigai can evolve over time. Edeni integrates this tool in the introduction of 2 of its programs. H\u00e9l\u00e8ne, its founder, tells us more.", "articleBody": "H\u00e9l\u00e8ne De Vestele is the founder of the Edeni training organization, dedicated to ecological and social transition. After several years as a strategy consultant and adviser to the Ministry of Modernization in Argentina, she created EDENI in 2016, surrounded by a scientific advisory committee that allowed her to synthesize and link information (ecology, health , ethics) which previously were presented separately...and often badly.\n\nEdeni thus increases its critical thinking and its capacity for action while providing rigorous knowledge, but also pedagogical innovation to ensure that all those who wish to train effectively in ecological issues have a good time.\n\nCan you explain in a few words what Ikigai is?\n\nIkigai is a methodology of Japanese origin for thinking about the meaning you want to give to your life, especially through your professional activity, since you spend an average of 80,000 hours there! It's not nothing ! As long as these hours serve a positive impact! And for this it is interesting to think about 4 main categories:\n\nWhat we like to do\nWhat we are good at (our concrete skills)\nWhat the world needs (a cause to contribute to or at least something essential)\nWhat we could be paid for (i.e. pragmatically a sustainable activity because it is associated with an exchange of values).\n\nIkigai is at the crossroads of these 4 categories. Well, it's schematized eh, I was asked in a few words!\n\nWho is IKIGAI for?\n\nTruly for everyone from the moment we begin to be able to make decisive choices about our activities and their impacts. I think from high school to the end of his life. The Ikiga\u00ef is a particularly powerful tool to think about a professional orientation (when it is well done, with notebooks, an accompaniment...) but it can also be used for its associative activities or its balance of life, its family projects. .. It allows us to take a step back and think deeply about our usefulness in society, what matters to us, and to forget the negative social confinements that prioritize activities in a harmful way (manual or support activities often being less valued in classic skills assessments, as well as activities meeting essential needs directly or indirectly). There is not just ONE Ikigai that suits us, it is a tool that can be used continuously and in various ways.\n\nBetween the MBTI tests, the Enneagram, etc. we are a little lost among the tools to get to know each other better... Isn't there a risk of getting lost in this search for self-knowledge and of forgetting our professional retraining objective?\n\nIndeed, there is even a lot of charlatanism in this mode of \"personal development\", \"New Age\" tools or retraining in full boom because - among other things - of bullshit jobs and the destructive toxicity of our society. . There is no miracle solution. The ikigai is the tool that seems the least perverted at present, and especially the most oriented \"efficiency\" when it is well done, because it is supposed to avoid falling back into fads or superficiality. But that again depends on how it is used. In any case, it avoids the cynicism of \"job for a job\" by integrating the notion of social impact, and avoids locking in too strict labels as does the MBTI or enneagram.\n\nIs a person's Ikigai fixed? Can it evolve over time?\n\nIkigai is not fixed, it can be double, evolve... it is even in its essence since it integrates the notion of common good, of what the world needs, which evolves at the same time as our values \u200b\u200band skills.\n\nWhat does Ikigai mean for Edeni?\n\nFor Edeni, it is a useful introductory and introspective tool for our retraining or professional development training. We have two trainings that include it:\n\nThe Meaningfull Professionnal Transition virtual classroom, the first module of which is devoted to it. The students have a whole educational file to fill in beforehand to understand and reflect on their Ikigai. During the first module, a class helps each other on everyone's thoughts to come up with relevant leads. The second module explores notions that go beyond, on values, the organization of work, more practical questions to transform all this into an action plan. The 3rd module is dedicated to examples, advice (who to contact? How to finance your project? How to talk about it?) and your retraining action plan.... and after that, the training in the SEA approach takes over. relay.\nThe training in the ESE/EHE approach (Ecology, Health, Ethics) is a certifying training that allows you to acquire professional skills to work in ecological and social transition projects. It also begins with Ikigai and completes the virtual class. Then there are 6 interdisciplinary knowledge modules on substance and arbitration, orders of magnitude, etc. And finally 4 days face-to-face to work on form, rhetoric, project and team management, then the written and oral evaluation by an external professional jury. And we come back to his Ikiga\u00ef and his projects. It's 63 hours and it's very full.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>H\u00e9l\u00e8ne De Vestele is the founder of <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs/edeni\">the Edeni training organization</a>, dedicated to ecological and social transition. After several years as a strategy consultant and adviser to the Ministry of Modernization in Argentina, she created EDENI in 2016, surrounded by a scientific advisory committee that allowed her to synthesize and link information (ecology, health , ethics) which previously were presented separately...and often badly.</p>\n\n<p>Edeni thus increases its critical thinking and its capacity for action while providing rigorous knowledge, but also pedagogical innovation to ensure that all those who wish to train effectively in ecological issues have a good time.</p>\n\n<h2>Can you explain in a few words what Ikigai is?</h2>\n\n<p>Ikigai is a methodology of Japanese origin for thinking about the meaning you want to give to your life, especially through your professional activity, since you spend an average of 80,000 hours there! It's not nothing ! As long as these hours serve a positive impact! And for this it is interesting to think about 4 main categories:</p>\n\n<ul><li>What we like to do</li><li>What we are good at (our concrete skills)</li><li>What the world needs (a cause to contribute to or at least something essential)</li><li>What we could be paid for (i.e. pragmatically a sustainable activity because it is associated with an exchange of values).</li></ul>\n\n<p>Ikigai is at the crossroads of these 4 categories. Well, it's schematized eh, I was asked in a few words!</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/d49082e8-500b-4895-a221-eb117a283ecc_ikigai+%281%29.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,800,800&amp;w=1920&amp;h=1920\" alt=\"The Ikigai\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>Who is IKIGAI for?</h2>\n\n<p>Truly for everyone from the moment we begin to be able to make decisive choices about our activities and their impacts. I think from high school to the end of his life. The Ikiga\u00ef is a particularly powerful tool to think about a professional orientation (when it is well done, with notebooks, an accompaniment...) but it can also be used for its associative activities or its balance of life, its family projects. .. It allows us to take a step back and think deeply about our usefulness in society, what matters to us, and to forget the negative social confinements that prioritize activities in a harmful way (manual or support activities often being less valued in classic skills assessments, as well as activities meeting essential needs directly or indirectly). There is not just ONE Ikigai that suits us, it is a tool that can be used continuously and in various ways.</p>\n\n<h2>Between the MBTI tests, the Enneagram, etc. we are a little lost among the tools to get to know each other better... Isn't there a risk of getting lost in this search for self-knowledge and of forgetting our professional retraining objective?</h2>\n\n<p>Indeed, there is even a lot of charlatanism in this mode of \"personal development\", \"New Age\" tools or retraining in full boom because - among other things - of bullshit jobs and the destructive toxicity of our society. . There is no miracle solution. The ikigai is the tool that seems the least perverted at present, and especially the most oriented \"efficiency\" when it is well done, because it is supposed to avoid falling back into fads or superficiality. But that again depends on how it is used. In any case, it avoids the cynicism of \"job for a job\" by integrating the notion of social impact, and avoids locking in too strict labels as does the MBTI or enneagram.</p>\n\n<h2>Is a person's Ikigai fixed? Can it evolve over time?</h2>\n\n<p>Ikigai is not fixed, it can be double, evolve... it is even in its essence since it integrates the notion of common good, of what the world needs, which evolves at the same time as our values \u200b\u200band skills.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/b0181ad1-a9a2-47f4-bf15-8bcae6076f57_Eleves4+%281%29.JPG?auto=compress,format&amp;rect=0,0,5472,3648&amp;w=1920&amp;h=1280\" alt=\"a training with Edeni\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<h2>What does Ikigai mean for Edeni?</h2>\n\n<p>For Edeni, it is a useful introductory and introspective tool for our retraining or professional development training. We have two trainings that include it:</p>\n\n<ul><li><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs/edeni\">The Meaningfull Professionnal Transition virtual classroom,</a> the first module of which is devoted to it. The students have a whole educational file to fill in beforehand to understand and reflect on their Ikigai. During the first module, a class helps each other on everyone's thoughts to come up with relevant leads. The second module explores notions that go beyond, on values, the organization of work, more practical questions to transform all this into an action plan. The 3rd module is dedicated to examples, advice (who to contact? How to finance your project? How to talk about it?) and your retraining action plan.... and after that, the training in the SEA approach takes over. relay.</li><li><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs/edeni\">The training in the ESE/EHE approach</a> (Ecology, Health, Ethics) is a certifying training that allows you to acquire professional skills to work in ecological and social transition projects. It also begins with Ikigai and completes the virtual class. Then there are 6 interdisciplinary knowledge modules on substance and arbitration, orders of magnitude, etc. And finally 4 days face-to-face to work on form, rhetoric, project and team management, then the written and oral evaluation by an external professional jury. And we come back to his Ikiga\u00ef and his projects. It's 63 hours and it's very full.</li></ul>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/self-awareness/ikigai-outil-introspection-edeni/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/competences-formations/reconversion-professionnelle-artisanat/", "probability": 0.9237856, "headline": "Professional retraining: craftsmanship and \"doing\" jobs", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "22 avril 2022", "author": "Fabien Secherre", "authorsList": ["Fabien Secherre"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/5d176d78-763d-445f-8e01-02130761ad7d_36913894_1944697458933711_1018736843560058880_n_V2.jpeg?auto=compress,format&rect=0,0,480,270&w=1920&h=1080", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/5d176d78-763d-445f-8e01-02130761ad7d_36913894_1944697458933711_1018736843560058880_n_V2.jpeg?auto=compress,format&rect=0,0,480,270&w=1920&h=1080", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/8be9f694-381d-4211-848f-07e399677730_attelier-makeici.png?auto=compress,format&rect=0,0,1080,449&w=1920&h=798", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/72dbc0fb-f5b5-451d-91d7-1875817d3da2_CONCEVOIR-UN-MEUBLE-1080x400-PX-980x363.jpg?auto=compress,format&rect=0,0,980,363&w=1920&h=711"], "description": "You are fed up with your job behind a desk, and tempted by a craft job? Before you start, we advise you to test, for example with a short training. This is what Make Ici offers, presented to us by Xavier Modin.", "articleBody": "Many tertiary executives or young graduates no longer find themselves in the professional world they have chosen. A desire to give meaning to one's work is emerging and taking more root in the minds of these professional categories. Several factors come into play: a less dynamic labor market, the lack of career development prospects, the rejection of management or the desire to work with one's hands.\n\nThe manual craft trades today represent a field that combines leisure and work at the same time but above all, which allows a radical change of life and which makes it possible to relaunch one's professional career.\n\nXavier Modin, development manager, introduces us to Make Ici, the first network of shared factories in France, which offers short training courses in the trades of making.\n\n\u201cToday, a quarter of creations or takeovers of craft businesses are made by senior executives or young university graduates.\u201d Indeed, \u201cin 2020, the chamber of trades and crafts had 260,000 project leaders, 60,000 more than in 2018. And of the 130,000 adults it trained during the year, 10% were executives undergoing retraining.\u201d\n\nWhy is it important to test your desires for professional retraining, and how to concretely discover the trades of doing?\n\nConsidering a professional retraining or training in a new discipline when we are employed is not an easy task. Time and money constraints sometimes take over.\n\nThis is why short courses are emerging. Their role ? Allow people to take a first step towards new skills and why not, a new profession. These training courses can be perceived as transitional periods allowing everyone to ensure the appetite for the new professional shift undertaken, before embarking on the longer, more restrictive and more expensive training courses.\n\n\u201cI plan to convert to cabinetmaking, but before embarking on a CAP I wanted to do a first par. These two weeks have confirmed my desire to retrain\u201d - Learner for the Designing a piece of furniture training at ICI Montreuil\n\nBut what do we mean by short training?\n\nShort courses aim to improve skills or discover a new activity. These last between a few days and a few weeks. They allow you to acquire the fundamentals and to have a first vision of the discipline in question, and thus validate the continuation of your professional project: embark on a two-year training course, a CAP for example.\n\nShort courses are mainly targeted at a particular skill but can also be more general, with the aim of transmitting theoretical and practical fundamentals.\n\nThese short courses should not be confused with initiations of a few hours, relating to creative leisure. To distinguish them, it must be kept in mind that short professional training leads to certification: obtaining a block of skills from a professional title, for example. They are therefore eligible for the CPF.\n\n\u201cThe 2 weeks of training allowed me to make a lot of progress, to know and use different tools and machines\u201d - Learner for the Designing a piece of furniture training at ICI Montreuil\n\nCan you tell us more about short courses in craftsmanship?\n\nOne of the pioneers of these short professional training courses towards craftsmanship is Make ICI. Founded in Montreuil, the company designs and manages collaborative and solidarity factories allowing entrepreneurs to \"do\" (craftsmen, designers, artists, Made in France brands, creatives, etc.) to learn, launch and develop their economic activity. .\n\nIt is in this atmosphere of craftsmanship, learning and solidarity that Make ICI trains dozens of people each month with its short and long professional training offer, drawing on the expertise of its residents and partners. Regarding short courses, they are intensive and vary between three and ten days depending on the discipline, to train in digital and/or craft skills.\n\nThe training takes place in the company's factories, called \"ICI\", present on French territory, on the outskirts of major cities. The factories offering the training offer are as follows: ICI Montreuil, ICI Marseille, ICI Nantes, ICI Wasquehal. These factories are home to many craftsmen and a multitude of skills such as cabinetmaking, carpentry, metal, 3D printing, jewellery, ceramics, tapestry... Learners are therefore in contact with craftsmen and can take advantage of their knowledge by asking them questions.\n\nMake ICI implements training at the service of its learners in order to help them:\n\nFor example, the Make ICI \u201cLearning to weld\u201d training is available in three formats: three days, five days or ten days, so as to meet everyone\u2019s needs and time constraints. Another example is the very popular \u201cDesigning a piece of furniture\u201d training course, which lasts ten days. It aims to teach you the gestures, techniques and essential tools of carpentry. During a session, learners must make a piece of furniture, initially chosen by the trainer and can then let their imagination run wild and personalize their own piece of furniture.\n\nThanks to these short professional training courses, retraining projects towards craftsmanship take on a new dimension.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Many tertiary executives or young graduates no longer find themselves in the professional world they have chosen. A desire to give meaning to one's work is emerging and taking more root in the minds of these professional categories. Several factors come into play: a less dynamic labor market, the lack of career development prospects, the rejection of management or the desire to work with one's hands.</p>\n\n<p>The manual craft trades today represent a field that combines leisure and work at the same time but above all, which allows a radical change of life and which makes it possible to relaunch one's professional career.</p>\n\n<p>Xavier Modin, development manager, introduces us to Make Ici, the first network of shared factories in France, which offers short training courses in the trades of making.</p>\n\n<p><blockquote><em>\u201cToday, a quarter of creations or takeovers of craft businesses are made by senior executives or young university graduates.\u201d Indeed, \u201cin 2020, the chamber of trades and crafts had 260,000 project leaders, 60,000 more than in 2018. And of the 130,000 adults it trained during the year, 10% were executives undergoing retraining.\u201d</em></blockquote></p>\n\n<h2>Why is it important to test your desires for professional retraining, and how to concretely discover the trades of doing?</h2>\n\n<p>Considering a professional retraining or training in a new discipline when we are employed is not an easy task. Time and money constraints sometimes take over.</p>\n\n<p>This is why short courses are emerging. Their role ? Allow people to take a first step towards new skills and why not, a new profession. These training courses can be perceived as transitional periods allowing everyone to ensure the appetite for the new professional shift undertaken, before embarking on the longer, more restrictive and more expensive training courses.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/72dbc0fb-f5b5-451d-91d7-1875817d3da2_CONCEVOIR-UN-MEUBLE-1080x400-PX-980x363.jpg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,980,363&amp;w=1920&amp;h=711\" alt=\"Make ICI's &quot;design a piece of furniture&quot; training\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<p data-v-b3c47b92=\"\">\u201cI plan to convert to cabinetmaking, but before embarking on a CAP I wanted to do a first par. These two weeks have confirmed my desire to retrain\u201d - Learner for the Designing a piece of furniture training at ICI Montreuil</p>\n\n<h2>But what do we mean by short training?</h2>\n\n<p>Short courses aim to improve skills or discover a new activity. These last between a few days and a few weeks. They allow you to acquire the fundamentals and to have a first vision of the discipline in question, and thus validate the continuation of your professional project: embark on a two-year training course, a CAP for example.</p>\n\n<p>Short courses are mainly targeted at a particular skill but can also be more general, with the aim of transmitting theoretical and practical fundamentals.</p>\n\n<p>These short courses should not be confused with initiations of a few hours, relating to creative leisure. To distinguish them, it must be kept in mind that short professional training leads to certification: obtaining a block of skills from a professional title, for example. They are therefore eligible for the CPF.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/5d176d78-763d-445f-8e01-02130761ad7d_36913894_1944697458933711_1018736843560058880_n_V2.jpeg?auto=compress,format&amp;rect=0,0,480,270&amp;w=1920&amp;h=1080\" alt=\"Valuation of furniture - a Make ICI workshop\" data-v-b3c47b92=\"\"></figure>\n\n<p data-v-b3c47b92=\"\">\u201cThe 2 weeks of training allowed me to make a lot of progress, to know and use different tools and machines\u201d - Learner for the Designing a piece of furniture training at ICI Montreuil</p>\n\n<h2>Can you tell us more about short courses in craftsmanship?</h2>\n\n<p>One of the pioneers of these short professional training courses towards craftsmanship is Make ICI. Founded in Montreuil, the company designs and manages collaborative and solidarity factories allowing entrepreneurs to \"do\" (craftsmen, designers, artists, Made in France brands, creatives, etc.) to learn, launch and develop their economic activity. .</p>\n\n<p>It is in this atmosphere of craftsmanship, learning and solidarity that Make ICI trains dozens of people each month with its <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/programs/make-ici\">short and long professional training offer</a>, drawing on the expertise of its residents and partners. Regarding short courses, they are intensive and vary between three and ten days depending on the discipline, to train in digital and/or craft skills.</p>\n\n<p>The training takes place in the company's factories, called \"ICI\", present on French territory, on the outskirts of major cities. The factories offering the training offer are as follows: ICI Montreuil, ICI Marseille, ICI Nantes, ICI Wasquehal. These factories are home to many craftsmen and a multitude of skills such as cabinetmaking, carpentry, metal, 3D printing, jewellery, ceramics, tapestry... Learners are therefore in contact with craftsmen and can take advantage of their knowledge by asking them questions.</p>\n\n<p>Make ICI implements training at the service of its learners in order to help them:</p>\n\n<p>For example, the Make ICI \u201cLearning to weld\u201d training is available in three formats: three days, five days or ten days, so as to meet everyone\u2019s needs and time constraints. Another example is the very popular \u201cDesigning a piece of furniture\u201d training course, which lasts ten days. It aims to teach you the gestures, techniques and essential tools of carpentry. During a session, learners must make a piece of furniture, initially chosen by the trainer and can then let their imagination run wild and personalize their own piece of furniture.</p>\n\n<p>Thanks to these short professional training courses, retraining projects towards craftsmanship take on a new dimension.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/8be9f694-381d-4211-848f-07e399677730_attelier-makeici.png?auto=compress,format&amp;rect=0,0,1080,449&amp;w=1920&amp;h=798\" alt=\"Make ICI workshop in Montreuil\" data-v-b3c47b92=\"\"> <figcaption><p data-v-b3c47b92=\"\">\n    \u201cThe place is very inspiring because it brings together expertise from all walks of life.\u201d - Learner for the Designing a piece of furniture training at ICI Montreuil\n  </p></figcaption></figure>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/competences-formations/reconversion-professionnelle-artisanat/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/cv-reconversion-professionnelle-impact/", "probability": 0.8666301, "headline": "How to make a CV for a professional retraining in the impact?", "datePublished": "2022-04-14T12:18:22+00:00", "datePublishedRaw": "Thu, 14 Apr 2022 12:18:22 GMT", "dateModified": "2022-04-30T16:36:18+00:00", "dateModifiedRaw": "Sat, 30 Apr 2022 16:36:18 GMT", "author": "Animafac (Hugo Oromi)", "authorsList": ["Animafac (Hugo Oromi)"], "inLanguage": "en", "mainImage": "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/796a4955-a0d6-4072-a1bd-c82012405d36_25716498-d4e23194e8975e9a7ba3851dca6b1f04.png?auto=compress,format", "images": ["https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/796a4955-a0d6-4072-a1bd-c82012405d36_25716498-d4e23194e8975e9a7ba3851dca6b1f04.png?auto=compress,format", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/88e12cca-cf2d-464b-9ea1-6fabb6f9dd90_clayton-robbins-4stN4p3Wb_A-unsplash.jpg?auto=compress,format", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/f8a58cc4-4137-4f4d-a00a-6b0b89241020_michael-dziedzic-1bjsASjhfkE-unsplash.jpg?auto=compress,format", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/50740367-c4af-44bd-8e5e-c499ddb4d943_li-an-lim-ycW4YxhrWHM-unsplash.jpg?auto=compress,format", "https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/881d8cc8-aeb4-4d2e-84ee-51972f083596_daniel-odonnell-lLNiyrMq0Mg-unsplash.jpg?auto=compress,format"], "description": "Whether you are looking for your first job or in professional retraining, we give you all the keys for an impact-oriented CV!", "articleBody": "CV and cover letter: the first step in the recruitment process\n\nA good CV (Curriculum vitae) is, and remains, with the cover letter an important step to get a job interview and find a job, an internship, a civic service or a work-study program. During CV writing, the same anxieties often come up: do I have enough work experience? Did I effectively showcase my personality, skills, and accomplishments to respond to the offer? Is this salmon pink background with a photo of me in costume really suitable? (No to the last question)\n\nYou may have already seen examples of CVs on the Internet, more or less original, followed training courses or benefited from advice from teachers, relatives or professionals. Rather than giving you advice that you have already read or heard a thousand times to make a professional CV, I suggest that you focus on what an impact-focused CV can have that is different, compared to a \"classic\" resume template.\n\nOn this subject, an article by Jobs that makesense concerned the skills, and in particular the soft skills, sought by a recruiter from the ESS (Social and Solidarity Economy). It emerged that there was no single request on the part of recruiters, apart from the interest for the mission, the need to \"find in the career of the person actions of commitments on the same thematic than that of the corporate mission. \u00bb\n\nFor a specific job market, specific rules!\n\nWrite a CV that highlights your commitment\n\nOn this subject, Animafac has created a very complete portfolio allowing you to take stock of the skills and aptitudes that you have been able to develop through your socio-professional experiences and explaining to you how to highlight them to attract attention and stand out from the crowd when applying. This easy-to-use method is particularly suitable for people at the start of their professional life, but can be used by everyone, especially in the context of professional retraining!\n\nIf the list of your commitments is a little vague, you can take stock of your commitment path and your experiences in the SSE with the help of the table on page 9. This census, which offers you to write the list of missions, tasks, context, difficulties encountered, means put in place and results obtained, will give you a general overview of the skills you have been able to develop during your experiences.\n\nAfter having made a sort of summary of your experiences, you can use the tables from page 10 to define yourself in relation to the 11 major categories of transversal skills. Do you have good analytical skills? an ability to work in a group? a taste for communication?\n\nFor example, going back to the table above, the skills developed in professional experience within association A could be adaptability (you helped to manage an unforeseen situation and proposed new ways of doing things) and the ability to transmit knowledge by demonstrating pedagogy. The experience in association B demonstrates your skills in communication and negotiation, to bring together a coalition of actors and actresses on an advocacy topic. These can be technical or behavioral skills.\n\nThe key to a successful CV: finding a red thread\n\nOnce these skills have been identified, all you have to do is link these experiences with a common thread, a common thread that has led you from one experience to another. The common thread is a guiding idea that shows the consistency of your career path, which makes the link between your training and experience in relation to the position sought.\n\nThis link can be made by a motivation to work on a position that gives meaning to your action, which allows you to have a positive impact. Alternatively, you may be interested in a sector or theme that drives you (education, health, energy, urban planning, integration, finance, etc.) or even in a form of structure that suits you particularly well (association, cooperative, start-up -up, social enterprise, foundation\u2026).\n\nFor example: You moved from Association A to Association B through your motivations: you wanted to continue promoting equal opportunities, but doing it this time in the field of advocacy. Or you may have been interested in the theme of education or the associative structure.\n\nIt is of course quite possible to have several motivations in your journey, or even to have negative feedback on an experience that pushes you to continue in another direction. All this allows the recruiter to better understand your personality.\n\nFor example, you could say that you were missing something on job X or during training Y which prompted you to reorient yourself in another area.\n\nDefine your target profession for your CV\n\nOnce your common thread and your skills have been defined, all you have to do is take a closer look at the job titles that interest you and the place you want to occupy in the structure in which you want to work: communication officer ? responsible for partnerships? Advocacy Officer? of development ?\n\nDepending on the position and the skills required, it will then be easier for you to build a coherent story about your career, to enrich your professional experiences by highlighting your associative commitments and to explain how your transversal skills can be useful in your new post.\n\nFor example, for a communication or partnership officer position, the imaginary person we have been following from the start can both highlight their skills (adaptability, ability to learn, communication, negotiation), illustrate them by concrete experiences and explain the path that led her to apply.\n\nHow do you make this information stand out in the different paragraphs of your resume?\n\nAfter listing your skills and experiences, you still have to highlight them in a very concrete way in your CV. To do this, it is of course necessary to carefully analyze the job offer, asking yourself what elements of your background you could use to demonstrate the interest and uniqueness of your application.\n\nAs such, it is important to contextualize and quantify experiences of engagement like your other experiences. How long have you been in a facility? What missions have you been given?\n\nFor example: Association B \u2013 Advocacy Officer from October 2021 to March 2022\n\nIn the same way, dedicate a space to the transversal skills that you have been able to acquire, by not hesitating to detail them in the description of your professional career or in a category in its own right, in a clear and concise manner.\n\nFinally, don't forget to include a \"CV hook\", a sentence that takes up your red thread, your motivations and your experiences to explain how you came to apply and how your professional project is coherent.\n\nFor example: Sensitized since my experience in Association A to the issue of education, I would like to take on the position of [job title], to defend a fairer educational model. Through my associative experience and my civic service, I was able to develop my adaptability and my ability to communicate, as well as an appetite for negotiation.\n\nOne last tip to put the odds on your side: don't forget to have your CV proofread to avoid spelling mistakes! Also think about taking care of the layout, the graphics and choosing a readable and impactful typography.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<h2>CV and cover letter: the first step in the recruitment process</h2>\n\n<p>A good CV (Curriculum vitae) is, and remains, with the cover letter an important step to get a job interview and find a job, an internship, a civic service or a work-study program. During CV writing, the same anxieties often come up: do I have enough work experience? Did I effectively showcase my personality, skills, and accomplishments to respond to the offer? Is this salmon pink background with a photo of me in costume really suitable? (No to the last question)</p>\n\n<p>You may have already seen examples of CVs on the Internet, more or less original, followed training courses or benefited from advice from teachers, relatives or professionals. Rather than giving you advice that you have already read or heard a thousand times to make a professional CV, I suggest that you focus on what an impact-focused CV can have that is different, compared to a \"classic\" resume template.</p>\n\n<p>On this subject, an <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/media/competences-formations/quelles-competences-recherchent-les-recruteurs-de-less/\">article by Jobs that makesense</a> concerned the skills, and in particular the soft skills, sought by a recruiter from the ESS (Social and Solidarity Economy). It emerged that there was no single request on the part of recruiters, apart from the interest for the mission, the need to \"find in the career of the person actions of commitments on the same thematic than that of the corporate mission. \u00bb</p>\n\n<p>For a specific job market, specific rules!</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/50740367-c4af-44bd-8e5e-c499ddb4d943_li-an-lim-ycW4YxhrWHM-unsplash.jpg?auto=compress,format\" alt=\"highlight your commitment on your CV\"></figure>\n\n<h2>Write a CV that highlights your commitment</h2>\n\n<p>On this subject, <a href=\"https://www.animafac.net/\">Animafac</a> has created a very complete <a href=\"https://www.animafac.net/media/Portfolio-en-ligne.pdf\">portfolio</a> allowing you to take stock of the skills and aptitudes that you have been able to develop through your socio-professional experiences and explaining to you how to highlight them to attract attention and stand out from the crowd when applying. This easy-to-use method is particularly suitable for people at the start of their professional life, but can be used by everyone, especially in the context of professional retraining!</p>\n\n<p>If the list of your commitments is a little vague, you can take stock of your commitment path and your experiences in the SSE with the help of the table on page 9. This census, which offers you to write the list of missions, tasks, context, difficulties encountered, means put in place and results obtained, will give you a general overview of the skills you have been able to develop during your experiences.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/796a4955-a0d6-4072-a1bd-c82012405d36_25716498-d4e23194e8975e9a7ba3851dca6b1f04.png?auto=compress,format\" alt=\"examples of experiences for your resume\"></figure>\n\n<p>After having made a sort of summary of your experiences, you can use the tables from page 10 to define yourself in relation to the 11 major categories of transversal skills. Do you have good analytical skills? an ability to work in a group? a taste for communication?</p>\n\n<p>For example, going back to the table above, the skills developed in professional experience within association A could be adaptability (you helped to manage an unforeseen situation and proposed new ways of doing things) and the ability to transmit knowledge by demonstrating pedagogy. The experience in association B demonstrates your skills in communication and negotiation, to bring together a coalition of actors and actresses on an advocacy topic. These can be technical or behavioral skills.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/f8a58cc4-4137-4f4d-a00a-6b0b89241020_michael-dziedzic-1bjsASjhfkE-unsplash.jpg?auto=compress,format\" alt=\"a good common theme = the key for your resume\"></figure>\n\n<h2>The key to a successful CV: finding a red thread</h2>\n\n<p>Once these skills have been identified, all you have to do is link these experiences with a common thread, a common thread that has led you from one experience to another. The common thread is a guiding idea that shows the consistency of your career path, which makes the link between your training and experience in relation to the position sought.</p>\n\n<p>This link can be made by a motivation to work on a position that gives meaning to your action, which allows you to have a positive impact. Alternatively, you may be interested in a sector or theme that drives you (education, health, energy, urban planning, integration, finance, etc.) or even in a form of structure that suits you particularly well (association, cooperative, start-up -up, social enterprise, foundation\u2026).</p>\n\n<p>For example: You moved from Association A to Association B through your motivations: you wanted to continue promoting equal opportunities, but doing it this time in the field of advocacy. Or you may have been interested in the theme of education or the associative structure.</p>\n\n<p>It is of course quite possible to have several motivations in your journey, or even to have negative feedback on an experience that pushes you to continue in another direction. All this allows the recruiter to better understand your personality.</p>\n\n<p>For example, you could say that you were missing something on job X or during training Y which prompted you to reorient yourself in another area.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/881d8cc8-aeb4-4d2e-84ee-51972f083596_daniel-odonnell-lLNiyrMq0Mg-unsplash.jpg?auto=compress,format\" alt=\"identify your target job and highlight it on your resume\"></figure>\n\n<h2>Define your target profession for your CV</h2>\n\n<p>Once your common thread and your skills have been defined, all you have to do is take a closer look at the job titles that interest you and the place you want to occupy in the structure in which you want to work: communication officer ? responsible for partnerships? Advocacy Officer? of development ?</p>\n\n<p>Depending on the position and the skills required, it will then be easier for you to build a coherent story about your career, to enrich your professional experiences by highlighting your associative commitments and to explain how your transversal skills can be useful in your new post.</p>\n\n<p>For example, for a communication or partnership officer position, the imaginary person we have been following from the start can both highlight their skills (adaptability, ability to learn, communication, negotiation), illustrate them by concrete experiences and explain the path that led her to apply.</p>\n\n<figure><img src=\"https://images.prismic.io/jobsthatmakesense/88e12cca-cf2d-464b-9ea1-6fabb6f9dd90_clayton-robbins-4stN4p3Wb_A-unsplash.jpg?auto=compress,format\" alt=\"highlight the essential informations on your resume\"></figure>\n\n<h2>How do you make this information stand out in the different paragraphs of your resume?</h2>\n\n<p>After listing your skills and experiences, you still have to highlight them in a very concrete way in your CV. To do this, it is of course necessary to carefully analyze the job offer, asking yourself what elements of your background you could use to demonstrate the interest and uniqueness of your application.</p>\n\n<p>As such, it is important to contextualize and quantify experiences of engagement like your other experiences. How long have you been in a facility? What missions have you been given?</p>\n\n<p>For example: Association B \u2013 Advocacy Officer from October 2021 to March 2022</p>\n\n<p>In the same way, dedicate a space to the transversal skills that you have been able to acquire, by not hesitating to detail them in the description of your professional career or in a category in its own right, in a clear and concise manner.</p>\n\n<p>Finally, don't forget to include a \"CV hook\", a sentence that takes up your red thread, your motivations and your experiences to explain how you came to apply and how your professional project is coherent.</p>\n\n<p>For example: Sensitized since my experience in Association A to the issue of education, I would like to take on the position of [job title], to defend a fairer educational model. Through my associative experience and my civic service, I was able to develop my adaptability and my ability to communicate, as well as an appetite for negotiation.</p>\n\n<p>One last tip to put the odds on your side: don't forget to have your CV proofread to avoid spelling mistakes! Also think about taking care of the layout, the graphics and choosing a readable and impactful typography.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/media/guide-reconversion-professionnelle/cv-reconversion-professionnelle-impact/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/sprint-makesense-1436/", "probability": 0.936755, "headline": "Former et accompagner les entrepreneurs \u00e0 impact, Les sprint, des programmes d\u2019accompagnement intensifs pour lancer ton projet \u00e0 impact.", "datePublished": "2001-05-07T02:00:00", "datePublishedRaw": "11 Rue Biscornet, 75012 Paris, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Sprint makesense recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/1436/project/1636541397874kvtehsab.jpeg", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/1436/project/1636541397874kvtehsab.jpeg"], "description": "Former et accompagner les entrepreneurs \u00e0 impact, Les sprint, des programmes d\u2019accompagnement intensifs pour lancer ton projet \u00e0 impact.", "articleBody": "Former et accompagner les entrepreneurs \u00e0 impact, Les sprint, des programmes d\u2019accompagnement intensifs pour lancer ton projet \u00e0 impact.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Former et accompagner les entrepreneurs \u00e0 impact, Les sprint, des programmes d\u2019accompagnement intensifs pour lancer ton projet \u00e0 impact.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/sprint-makesense-1436/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/antropia-essec-1736/", "probability": 0.8618992, "headline": "Accompagner les entrepreneurs \u00e0 d\u00e9multiplier leur impact positif! Pour que les logiques sociales, environnementales et \u00e9conomiques se rejoignent au service d\u2019un monde meilleur.", "datePublished": "2022-04-27T00:00:00", "datePublishedRaw": "27 avril 2022", "author": "3 Av. Bernard Hirsch, 95000 Cergy, France", "authorsList": ["3 Av. Bernard Hirsch", "95000 Cergy", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Antropia ESSEC recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/1736/project/1636542003000kvteur7d.jpeg", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/1736/project/1636542003000kvteur7d.jpeg"], "description": "Accompagner les entrepreneurs \u00e0 d\u00e9multiplier leur impact positif! Pour que les logiques sociales, environnementales et \u00e9conomiques se rejoignent au service d\u2019un monde meilleur.", "articleBody": "Accompagner les entrepreneurs \u00e0 d\u00e9multiplier leur impact positif! Pour que les logiques sociales, environnementales et \u00e9conomiques se rejoignent au service d\u2019un monde meilleur.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Accompagner les entrepreneurs \u00e0 d\u00e9multiplier leur impact positif! Pour que les logiques sociales, environnementales et \u00e9conomiques se rejoignent au service d\u2019un monde meilleur.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/antropia-essec-1736/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/50-partners-impact-2006/", "probability": 0.9281867, "headline": "50 Partners Impact accompagne et finance les startups \u00e0 impact social et environnemental engag\u00e9es dans la r\u00e9solution des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable de l'ONU.", "datePublished": "2022-01-13T12:00:00", "datePublishedRaw": "2022-01-13T12:00", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "50 Partners Impact recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/2006/project/1633942904261kumff1se.jpeg", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/2006/project/1633942904261kumff1se.jpeg"], "description": "50 Partners Impact accompagne et finance les startups \u00e0 impact social et environnemental engag\u00e9es dans la r\u00e9solution des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable de l'ONU.", "articleBody": "50 Partners Impact accompagne et finance les startups \u00e0 impact social et environnemental engag\u00e9es dans la r\u00e9solution des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable de l'ONU.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>50 Partners Impact accompagne et finance les startups \u00e0 impact social et environnemental engag\u00e9es dans la r\u00e9solution des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable de l'ONU.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/50-partners-impact-2006/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/latitudes-904/", "probability": 0.86474097, "headline": "Former celles et ceux qui font la tech de demain \u00e0 agir collectivement pour une technologie engag\u00e9e et responsable.", "datePublished": "2001-05-07T02:00:00", "datePublishedRaw": "11 Rue Biscornet, 75012 Paris, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Latitudes recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/904/project/1634247099751kurgj0iv.jpeg", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/904/project/1634247099751kurgj0iv.jpeg"], "description": "Former celles et ceux qui font la tech de demain \u00e0 agir collectivement pour une technologie engag\u00e9e et responsable.", "articleBody": "Constitu\u00e9e en association loi 1901, Latitudes est un OVNI, une sorte de start-up associative : la vitesse et l\u2019ambition d\u2019une start-up pour avoir le maximum d\u2019impact, l\u2019engagement et le sens du collectif d\u2019une association car nous ne changerons pas le monde tou\u00b7tes seul\u00b7es !\n\nL\u2019association m\u00e8ne joyeusement ses programmes, qui s\u2019adressent chaque ann\u00e9e \u00e0 10 000 personnes du monde de la tech (\u00e9tudiants et \u00e9tudiantes, d\u00e9veloppeurs et d\u00e9veloppeuses, data scientists, product managers, dirigeants et dirigeantes) pour les aider \u00e0 s\u2019engager pour une technologie plus vertueuse. \ud83d\udcaa\n\nDepuis sa cr\u00e9ation en 2017, par 3 ami\u00b7es ing\u00e9nieurs, Latitudes a su r\u00e9unir autour d\u2019elle 3 000 membres, 30 \u00e9coles et universit\u00e9s clientes (CentraleSup\u00e9lec, Epitech, Digital Campus) et 30 entreprises adh\u00e9rentes (1000Mercis, Ekimetrics, M33, Devoteam), ce qui lui permet de s\u2019autofinancer depuis sa premi\u00e8re ann\u00e9e.\n\nElle entame une nouvelle \u00e9tape de son d\u00e9veloppement avec l\u2019objectif de doubler la taille de l\u2019\u00e9quipe d\u2019ici le printemps prochain (passer de 7 \u00e0 14 personnes), pour d\u00e9velopper son activit\u00e9 aupr\u00e8s des entreprises et \u00e9tendre son influence \u00e0 l\u2019Europe, tout en conservant la coh\u00e9sion et l\u2019engagement de l\u2019\u00e9quipe qui ont fait sa force !", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Constitu\u00e9e en association loi 1901, Latitudes est un OVNI, une sorte de start-up associative : la vitesse et l\u2019ambition d\u2019une start-up pour avoir le maximum d\u2019impact, l\u2019engagement et le sens du collectif d\u2019une association car nous ne changerons pas le monde tou\u00b7tes seul\u00b7es !</p>\n\n<p><strong>L\u2019association m\u00e8ne joyeusement ses programmes, qui s\u2019adressent chaque ann\u00e9e \u00e0 10 000 personnes du monde de la tech\u00a0</strong>(\u00e9tudiants et \u00e9tudiantes, d\u00e9veloppeurs et d\u00e9veloppeuses, data scientists, product managers, dirigeants et dirigeantes) pour les aider \u00e0 s\u2019engager pour une technologie plus vertueuse. \ud83d\udcaa</p>\n\n<p>Depuis sa cr\u00e9ation en 2017, par 3 ami\u00b7es ing\u00e9nieurs, Latitudes a su r\u00e9unir autour d\u2019elle 3 000 membres, 30 \u00e9coles et universit\u00e9s clientes (CentraleSup\u00e9lec, Epitech, Digital Campus) et 30 entreprises adh\u00e9rentes (1000Mercis, Ekimetrics, M33, Devoteam), ce qui lui permet de s\u2019autofinancer depuis sa premi\u00e8re ann\u00e9e.</p>\n\n<p><strong>Elle entame une nouvelle \u00e9tape de son d\u00e9veloppement avec l\u2019objectif de doubler la taille de l\u2019\u00e9quipe d\u2019ici le printemps prochain\u00a0</strong>(passer de 7 \u00e0 14 personnes), pour d\u00e9velopper son activit\u00e9 aupr\u00e8s des entreprises et \u00e9tendre son influence \u00e0 l\u2019Europe, tout en conservant la coh\u00e9sion et l\u2019engagement de l\u2019\u00e9quipe qui ont fait sa force !</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/latitudes-904/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/positive-workplace-533/", "probability": 0.947893, "headline": "Positive Workplace, Le label RSE made in France", "datePublished": "2022-03-15T00:00:00", "datePublishedRaw": "15 mars 2022", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Positive Workplace, Le label RSE made in France recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/533/project/1636544295773kvtg7wbi.jpeg", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/533/project/1636544295773kvtg7wbi.jpeg"], "description": "Notre raison d'\u00eatre : \"Par le dialogue parties prenantes, engager toutes les organisations vers des mod\u00e8les \u00e9conomiques responsables\".", "articleBody": "Notre raison d'\u00eatre : \"Par le dialogue parties prenantes, engager toutes les organisations vers des mod\u00e8les \u00e9conomiques responsables\".", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Notre raison d'\u00eatre : \"Par le dialogue parties prenantes, engager toutes les organisations vers des mod\u00e8les \u00e9conomiques responsables\".</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/positive-workplace-533/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/finacoop-851/", "probability": 0.9369233, "headline": "Expertise comptable, juridique et financi\u00e8re d\u00e9di\u00e9e aux organisations de l'ESS. CHEZ FINACOOP Unique en France, FINACOOP est la premi\u00e8re SCIC d'expertise comptable.", "datePublished": "2001-07-05T09:00:00", "datePublishedRaw": "2 Rue de la Cl\u00f4ture, 75019 Paris, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "FINACOOP recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/851/project/1636543773942kvtfwpo7.jpeg", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/851/project/1636543773942kvtfwpo7.jpeg"], "description": "Expertise comptable, juridique et financi\u00e8re d\u00e9di\u00e9e aux organisations de l'ESS. CHEZ FINACOOP Unique en France, FINACOOP est la premi\u00e8re SCIC d'expertise comptable.", "articleBody": "L\u2019expertise d\u2019entreprise est un enjeu cl\u00e9 pour toute activit\u00e9 \u00e9conomique, on est d\u2019accord. Mais c\u2019est un domaine qui m\u00e9rite aussi de se questionner sur son mode d\u2019entreprendre et sur sa finalit\u00e9 sociale. Ayant \u00e0 c\u0153ur de reconqu\u00e9rir des espaces d\u2019action collective, les membres de FINACOOP ont, alors, fait le choix de se tourner vers la Soci\u00e9t\u00e9 Coop\u00e9rative d\u2019Int\u00e9r\u00eat Collectif (SCIC). De fait, l\u2019activit\u00e9 de FINACOOP d\u00e9passe la seule comptabilit\u00e9 et englobe consciencieusement toute les facettes d\u2019un NOUS gestionnaire :\n\nGouvernance d\u2019un projet partag\u00e9 d\u2019utilit\u00e9 sociale\nGestion humaine des ressources\nDimension sociale du mod\u00e8le \u00e9conomique\nFinance participative et solidaire de court et long-terme\n\u00c9volution du droit de l\u2019ESS\nUsages socio-digitaux en Communs\nProduction d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral via utilit\u00e9, impact, innovation social\u00b7e\nCommunication \u00e9thique", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<h2>L\u2019expertise d\u2019entreprise\u00a0est un enjeu cl\u00e9 pour toute activit\u00e9 \u00e9conomique, on est d\u2019accord. Mais c\u2019est un domaine qui m\u00e9rite aussi de\u00a0se questionner\u00a0sur son\u00a0mode d\u2019entreprendre\u00a0et sur sa\u00a0finalit\u00e9 sociale.\u00a0Ayant \u00e0 c\u0153ur de reconqu\u00e9rir des espaces d\u2019action collective, <a href=\"http://www.finacoop.fr/membres/\">les membres de FINACOOP</a> ont, alors,\u00a0fait le choix\u00a0de se tourner vers la Soci\u00e9t\u00e9 Coop\u00e9rative d\u2019Int\u00e9r\u00eat Collectif\u00a0(SCIC). De fait, l\u2019activit\u00e9 de FINACOOP d\u00e9passe la seule comptabilit\u00e9 et englobe consciencieusement toute les facettes d\u2019un NOUS gestionnaire :</h2>\n\n<ul><li>Gouvernance d\u2019un projet partag\u00e9 d\u2019utilit\u00e9 sociale</li><li>Gestion humaine des ressources </li><li>Dimension sociale du mod\u00e8le \u00e9conomique </li><li>Finance participative et solidaire de court et long-terme </li><li>\u00c9volution du droit de l\u2019ESS\u00a0</li><li>Usages socio-digitaux en Communs </li><li>Production d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral via utilit\u00e9, impact, innovation social\u00b7e </li><li>Communication \u00e9thique\u00a0</li></ul>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/finacoop-851/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/karunashechen-3909/", "probability": 0.597943, "headline": "Co-fond\u00e9e par Matthieu Ricard, Karuna-Shechen agit et plaide pour un monde plus altruiste. L'association agit pour briser le cycle de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 en Inde, au N\u00e9pal et au Tibet.", "datePublished": "2001-07-05T01:00:00", "datePublishedRaw": "199 Bd Voltaire, 75011 Paris, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Karuna-Shechen recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/assets/share/jobs_cover.png", "description": "Co-fond\u00e9e par Matthieu Ricard, Karuna-Shechen agit et plaide pour un monde plus altruiste. L'association agit pour briser le cycle de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 en Inde, au N\u00e9pal et au Tibet.", "articleBody": "Co-fond\u00e9e par Matthieu Ricard, Karuna-Shechen agit et plaide pour un monde plus altruiste. L'association agit pour briser le cycle de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 en Inde, au N\u00e9pal et au Tibet.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Co-fond\u00e9e par Matthieu Ricard, Karuna-Shechen agit et plaide pour un monde plus altruiste. L'association agit pour briser le cycle de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 en Inde, au N\u00e9pal et au Tibet.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/karunashechen-3909/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/ronalpia-66/", "probability": 0.8901933, "headline": "Ronalpia d\u00e9tecte, s\u00e9lectionne et accompagne des entreprises sociales \u00e0 fort potentiel d\u2019impact, dans leur lancement ou leur d\u00e9veloppement en Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.", "datePublished": "2022-05-25T00:00:00", "datePublishedRaw": "25 mai 2022", "author": "7 Rue Jean-Marie Leclair, 69009 Lyon, France", "authorsList": ["7 Rue Jean-Marie Leclair", "69009 Lyon", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "RONALPIA recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/66/project/1636541142014kvtecav3.jpeg", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/66/project/1636541142014kvtecav3.jpeg"], "description": "Ronalpia d\u00e9tecte, s\u00e9lectionne et accompagne des entreprises sociales \u00e0 fort potentiel d\u2019impact, dans leur lancement ou leur d\u00e9veloppement en Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.", "articleBody": "Ronalpia d\u00e9tecte, s\u00e9lectionne et accompagne des entreprises sociales \u00e0 fort potentiel d\u2019impact, dans leur lancement ou leur d\u00e9veloppement en Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Ronalpia d\u00e9tecte, s\u00e9lectionne et accompagne des entreprises sociales \u00e0 fort potentiel d\u2019impact, dans leur lancement ou leur d\u00e9veloppement en Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/ronalpia-66/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/le-normand-durable-2939/", "probability": 0.8737893, "headline": "Le Normandurable est un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 destination des entreprises et du monde \u00e9tudiant. Il se tiendra les 3 et 4 mars 2022 au coeur de l'universit\u00e9 de Caen.", "datePublishedRaw": "Normandie, France Unknown", "author": "Normandie, France", "authorsList": ["Normandie", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Normandurable recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/2939/project/1643894034390kz702axs.jpeg", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/2939/project/1643894034390kz702axs.jpeg"], "description": "Le Normandurable est un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 destination des entreprises et du monde \u00e9tudiant. Il se tiendra les 3 et 4 mars 2022 au coeur de l'universit\u00e9 de Caen.", "articleBody": "Normandurable", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<h2 data-v-f86b2b56=\"\">Normandurable</h2>\n\n<figure><img alt=\"Company banner\" src=\"https://cdn.jobs.makesense.org/projects/2939/project/1643894034390kz702axs.jpeg\" data-v-f86b2b56=\"\"></figure>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/le-normand-durable-2939/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/mouvement-impact-france-663/", "probability": 0.81613225, "headline": "Mouvement IMPACT France", "datePublished": "2001-05-07T09:00:00", "datePublishedRaw": "204 Rue de Crim\u00e9e, 75019 Paris, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Mouvement IMPACT France recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/663/project/1625833732737kqwbfczl.jpeg", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/663/project/1625833732737kqwbfczl.jpeg"], "description": "Repr\u00e9senter le 1er Mouvement d'entreprises engag\u00e9es dans la transition sociale et \u00e9cologique en France.", "articleBody": "Repr\u00e9senter le 1er Mouvement d'entreprises engag\u00e9es dans la transition sociale et \u00e9cologique en France.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Repr\u00e9senter le 1er Mouvement d'entreprises engag\u00e9es dans la transition sociale et \u00e9cologique en France.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/mouvement-impact-france-663/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/makesense/", "probability": 0.8115194, "headline": "makesense inspire et \u00e9quipe les citoyen.nes, entrepreneur.ses et organisations pour construire ensemble une soci\u00e9t\u00e9 inclusive et durable.", "datePublished": "2022-01-24T00:00:00", "datePublishedRaw": "24 janvier 2022", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "makesense France recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/Rk3N2PXbBJtDURonKJJH/project/1616593603986kmni3c0i.jpeg", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/Rk3N2PXbBJtDURonKJJH/project/1616593603986kmni3c0i.jpeg"], "description": "makesense inspire et \u00e9quipe les citoyen.nes, entrepreneur.ses et organisations pour construire ensemble une soci\u00e9t\u00e9 inclusive et durable.", "articleBody": "makesense, c\u2019est une \u00e9quipe internationale de plus de 110 personnes \u00e0 plein temps bas\u00e9e en France, au Mexique, au S\u00e9n\u00e9gal, au P\u00e9rou, en C\u00f4te d\u2019Ivoire, au Liban et aux Philippines.\n\nL\u2019\u00e9quipe exp\u00e9rimente au quotidien des nouveaux mod\u00e8les organisationnels qui mettent la responsabilit\u00e9, l\u2019autonomie et la bienveillance au coeur de nos interactions. L\u2019impact est le carburant de toutes les collaborateurs.\n\nA l\u2019image de la communaut\u00e9 makesense, tous les d\u00e9fis identifi\u00e9s se transforment en solutions construites collectivement.\n\nPour s\u2019\u00e9panouir chez makesense, il faut :\n\nAvoir envie de se lever le matin pour contribuer \u00e0 la r\u00e9solution des enjeux sociaux et environnementaux de notre \u00e9poque (no bullshit just impact)\nPrendre soin de d\u00e9velopper des relations de qualit\u00e9 avec ses coll\u00e8gues et partenaires\nAppr\u00e9cier apprendre par l\u2019action et partager ses apprentissages au reste de l\u2019\u00e9quipe\n\u00catre dans un \u00e9tat d\u2019esprit entrepreneurial et appr\u00e9cier \u00e9voluer dans un environnement en constante \u00e9volution\n\u00catre motiv\u00e9 par les nouveaux challenges\nMettre ses paroles en actions\n\u00catre \u00e0 l\u2019aise dans un environnement qui donne beaucoup de libert\u00e9s et \u00eatre stimul\u00e9 par les nouvelles responsabilit\u00e9s\n\nBon \u00e0 savoir\n\nmakesense est convaincu de l\u2019importance de prendre soin de ses collaborateurs : t\u00eates, corps et \u00e9motions.\n\nPour cela de nombreuses activit\u00e9s sont propos\u00e9es allant du yoga, au z\u00e9ro d\u00e9chet, en passant par la sophrologie et la communication empathique... makesense dispose d\u2019une grande cuisine o\u00f9 les colocs cuisinent chaque jour ensemble. Chaque collaborateur se voit proposer un accompagnement personnalis\u00e9 par un coach professionnel.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>makesense, c\u2019est une \u00e9quipe internationale de plus de 110 personnes \u00e0 plein temps bas\u00e9e en France, au Mexique, au S\u00e9n\u00e9gal, au P\u00e9rou, en C\u00f4te d\u2019Ivoire, au Liban et aux Philippines.</p>\n\n<p>L\u2019\u00e9quipe exp\u00e9rimente au quotidien des nouveaux mod\u00e8les organisationnels qui mettent la responsabilit\u00e9, l\u2019autonomie et la bienveillance au coeur de nos interactions. L\u2019impact est le carburant de toutes les collaborateurs.</p>\n\n<p>A l\u2019image de la communaut\u00e9 makesense, tous les d\u00e9fis identifi\u00e9s se transforment en solutions construites collectivement.</p>\n\n<p><strong>Pour s\u2019\u00e9panouir chez makesense, il faut :</strong></p>\n\n<ul><li>Avoir envie de se lever le matin pour contribuer \u00e0 la r\u00e9solution des enjeux sociaux et environnementaux de notre \u00e9poque (no bullshit just impact)</li><li>Prendre soin de d\u00e9velopper des relations de qualit\u00e9 avec ses coll\u00e8gues et partenaires</li><li>Appr\u00e9cier apprendre par l\u2019action et partager ses apprentissages au reste de l\u2019\u00e9quipe</li><li>\u00catre dans un \u00e9tat d\u2019esprit entrepreneurial et appr\u00e9cier \u00e9voluer dans un environnement en constante \u00e9volution</li><li>\u00catre motiv\u00e9 par les nouveaux challenges</li><li>Mettre ses paroles en actions</li><li>\u00catre \u00e0 l\u2019aise dans un environnement qui donne beaucoup de libert\u00e9s et \u00eatre stimul\u00e9 par les nouvelles responsabilit\u00e9s</li></ul>\n\n<p><strong>Bon \u00e0 savoir</strong></p>\n\n<p>makesense est convaincu de l\u2019importance de prendre soin de ses collaborateurs : t\u00eates, corps et \u00e9motions.</p>\n\n<p>Pour cela de nombreuses activit\u00e9s sont propos\u00e9es allant du yoga, au z\u00e9ro d\u00e9chet, en passant par la sophrologie et la communication empathique... makesense dispose d\u2019une grande cuisine o\u00f9 les colocs cuisinent chaque jour ensemble. Chaque collaborateur se voit proposer un accompagnement personnalis\u00e9 par un coach professionnel.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/makesense/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/zei-1181/", "probability": 0.7778648, "headline": "Accompagner toutes les entreprises dans leur d\u00e9marche d'impact, Lancez et construisez votre strat\u00e9gie d\u2019impact environnemental et soci\u00e9tal.", "datePublished": "2000-03-01T06:00:00", "datePublishedRaw": "20 Rue Montgrand, 13006 Marseille, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Zei recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/1181/project/1636543524391kvtfrd48.jpeg", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/1181/project/1636543524391kvtfrd48.jpeg"], "description": "Accompagner toutes les entreprises dans leur d\u00e9marche d'impact, Lancez et construisez votre strat\u00e9gie d\u2019impact environnemental et soci\u00e9tal.", "articleBody": "Accompagner toutes les entreprises dans leur d\u00e9marche d'impact, Lancez et construisez votre strat\u00e9gie d\u2019impact environnemental et soci\u00e9tal.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Accompagner toutes les entreprises dans leur d\u00e9marche d'impact, Lancez et construisez votre strat\u00e9gie d\u2019impact environnemental et soci\u00e9tal.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/zei-1181/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/karuna-shechen-stagiaire-redactrice-redacteur-international-plaidoyer-et-impact-qgCKCNYrrjlySXyoyUHd?source=search", "probability": 0.9278403, "headline": "Intern - Writer / International Writer Advocacy and Impact - Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Karuna-Shechen recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/karunashechen-3909/"}, {"name": "Intern - Writer / International Writer Advocacy and Impact - Paris - Internship - Communication, Editor - Associations - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/qgCKCNYrrjlySXyoyUHd_cover_pro_1653989315275.png", "description": "Karuna-Shechen is recruiting a \"Intern - Writer / International Writer Advocacy and Impact - Paris\" - Co-fond\u00e9e par Matthieu Ricard, Karuna-Shechen agit et plaide pour un monde plus altruiste. L'association agit pour briser le cycle de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 en Inde, au N\u00e9pal et au Tibet.", "articleBody": "Fond\u00e9e par le moine bouddhiste Matthieu Ricard en 2000, Karuna-Shechen agit et plaide pour un monde plus altruiste. En Inde et au N\u00e9pal, l\u2019association lutte contre l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 et met en \u0153uvre des projets de solidarit\u00e9 et de d\u00e9veloppement pour les populations d\u00e9favoris\u00e9es, dans les secteurs de la sant\u00e9, de l'\u00e9ducation, de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et de la pr\u00e9servation de l\u2019environnement. En 2021, plus de 442 000 personnes ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9es.\n\nUne \u00e9quipe de 50 b\u00e9n\u00e9voles et de 160 employ\u00e9s font vivre l\u2019association au quotidien, dont 150 employ\u00e9s locaux dans nos pays d\u2019intervention \u00e0 Katmandou (N\u00e9pal), au Jharkhand (Inde) ou au Bihar (Inde). Le reste est r\u00e9parti en France, Suisse, Etats-Unis et Hong-Kong.\n\nKaruna-Shechen est un vecteur d'altruisme dans le monde etrecherche un stagiaire pour accompagner sa production de contenus inspirants, informatifs et/ou p\u00e9dagogiques, via des articles, t\u00e9moignages, reportages vid\u00e9os, rapports, newsletters, diffus\u00e9s sur ses r\u00e9seaux sociaux et son site internet qui touchent chaque ann\u00e9e une communaut\u00e9 de plus de 500 000 personnes.\n\nMISSION", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Fond\u00e9e par le moine bouddhiste Matthieu Ricard en 2000, Karuna-Shechen agit et plaide pour un monde plus altruiste. En Inde et au N\u00e9pal, l\u2019association lutte contre l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 et met en \u0153uvre des projets de solidarit\u00e9 et de d\u00e9veloppement pour les populations d\u00e9favoris\u00e9es, dans les secteurs de la sant\u00e9, de l'\u00e9ducation, de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et de la pr\u00e9servation de l\u2019environnement. <strong>En 2021, plus de 442 000 personnes ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9es</strong>.</p>\n\n<p>Une \u00e9quipe de 50 b\u00e9n\u00e9voles et de 160 employ\u00e9s font vivre l\u2019association au quotidien, dont 150 employ\u00e9s locaux dans nos pays d\u2019intervention \u00e0 Katmandou (N\u00e9pal), au Jharkhand (Inde) ou au Bihar (Inde). Le reste est r\u00e9parti en France, Suisse, Etats-Unis et Hong-Kong.</p>\n\n<p><strong>Karuna-Shechen est un vecteur d'altruisme dans le monde</strong> etrecherche un stagiaire pour accompagner sa production de contenus inspirants, informatifs et/ou p\u00e9dagogiques, via des articles, t\u00e9moignages, reportages vid\u00e9os, rapports, newsletters, diffus\u00e9s sur ses r\u00e9seaux sociaux et son site internet qui touchent chaque ann\u00e9e une communaut\u00e9 de plus de 500 000 personnes.</p>\n\n<figure><img src=\"https://lh3.googleusercontent.com/7BB12LIuGLf_2v2nfvKehowKJYZ5WEoMHOTThO1ULR-XAzhfY8WrxCz4jPmKE83LyQnfWkoeQFrVoiArQpyczURgjUHBFpgPjQPjq0IX5Cnw5QvmBCPY5rAdudt_9f2gsCpEZb_eoFIhL5HRvQ\" alt=\"\"></figure>\n\n<p><strong>MISSION</strong></p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/karuna-shechen-stagiaire-redactrice-redacteur-international-plaidoyer-et-impact-qgCKCNYrrjlySXyoyUHd"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/bimbamjob-coach-vers-lemploi-hf-paris-SMYF4a2WSwGNDvgIH1jt?source=search", "probability": 0.85956067, "headline": "Coach towards employment M/F Paris - Paris 12e Arrondissement , Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Long term", "authorsList": ["Long term"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Bimbamjob recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/bimbamjob-345/"}, {"name": "Coach towards employment M/F Paris - Paris 12e Arrondissement , Paris - Long term - Training officer, Educational manager - Inclusion through Employment - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/SMYF4a2WSwGNDvgIH1jt_cover_pro_1653999693345.png", "description": "Bimbamjob is recruiting a \"Coach towards employment M/F Paris - Paris 12e Arrondissement , Paris\" - BimBamJob a pour mission d'accompagner vers l'emploi des publics qui en sont \u00e9loign\u00e9s au travers de parcours d'accompagnement.", "articleBody": "Cr\u00e9\u00e9e en 2015, BimBamJob est une entreprise de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, agr\u00e9\u00e9e ESUS. Notre mission ? \u00catre des artisans d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 qui met en son c\u0153ur la dignit\u00e9 des personnes.\n\nBimBamJob a aujourd\u2019hui trois activit\u00e9s principales :\n\nl\u2019accompagnement socio-professionnel de public en situation de fragilit\u00e9 socio-professionnelle \u2013 b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA, r\u00e9fugi\u00e9s, demandeurs d\u2019emploi longue dur\u00e9e, etc.\nle d\u00e9veloppement d\u2019un logiciel innovant de suivi 360\u00b0 \u00e0 destination des accompagnateurs vers l\u2019emploi, des personnes accompagn\u00e9es et de toutes les parties prenantes qui \u0153uvrent \u00e0 leur insertion\nune activit\u00e9 de conseil & de formation \u00e0 destination de nos clients publics, qui repose notamment sur de l\u2019analyse data, un partage de m\u00e9thodologies d\u2019accompagnement & de la facilitation\n\nBimBamJob compte aujourd\u2019hui une cinquantaine de salari\u00e9s et connait une croissance forte depuis plusieurs ann\u00e9es. Pr\u00e8s de 10 000 personnes sont aujourd\u2019hui impact\u00e9es directement par notre action.\n\nVotre objectif sera de permettre aux personnes que vous accompagnez de trouver une solution d\u2019emploi stable et p\u00e9renne.\n\nPour cela, vous aurez deux types de missions : l\u2019accompagnement individuel et l\u2019animation de formations collectives.\n\nAccompagnement individuel\n\nMener un entretien d\u2019entr\u00e9e dans l\u2019accompagnement : comprendre la situation de la personne, ses freins potentiels pour un retour \u00e0 l\u2019emploi, ses crit\u00e8res de recherche, ses attentes vis-\u00e0-vis de l\u2019accompagnement\nAccompagner les personnes dans leur recherche d\u2019emploi : construction d\u2019un projet professionnel, envoi d\u2019offres, aide \u00e0 la r\u00e9alisation de CV et de lettre de motivation, pr\u00e9paration \u00e0 l\u2019entretien d\u2019embauche\nPrendre contact avec des recruteurs et assurer la mise en relation avec les personnes\nOrienter la personne vers une action ou un partenaire adapt\u00e9 si besoin, en fonction de sa situation\nAssurer une veille afin de comprendre au mieux l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019insertion\n\nAnimation de formations collectives\n\nAnimation d\u2019ateliers de coaching collectif sur le th\u00e8me de la recherche d\u2019emploi (techniques de recherche d\u2019emploi, confiance en soi, communication non violente, gestion du stress, etc.)", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Cr\u00e9\u00e9e en 2015, BimBamJob est une entreprise de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, agr\u00e9\u00e9e ESUS. Notre mission ? \u00catre des artisans d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 qui met en son c\u0153ur la dignit\u00e9 des personnes.</p>\n\n<p>BimBamJob a aujourd\u2019hui trois activit\u00e9s principales :</p>\n\n<ul><li>l\u2019accompagnement socio-professionnel de public en situation de fragilit\u00e9 socio-professionnelle \u2013 b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA, r\u00e9fugi\u00e9s, demandeurs d\u2019emploi longue dur\u00e9e, etc.</li>\n<li>le d\u00e9veloppement d\u2019un logiciel innovant de suivi 360\u00b0 \u00e0 destination des accompagnateurs vers l\u2019emploi, des personnes accompagn\u00e9es et de toutes les parties prenantes qui \u0153uvrent \u00e0 leur insertion</li>\n<li>une activit\u00e9 de conseil &amp; de formation \u00e0 destination de nos clients publics, qui repose notamment sur de l\u2019analyse data, un partage de m\u00e9thodologies d\u2019accompagnement &amp; de la facilitation</li></ul>\n\n<p>BimBamJob compte aujourd\u2019hui une cinquantaine de salari\u00e9s et connait une croissance forte depuis plusieurs ann\u00e9es. Pr\u00e8s de 10 000 personnes sont aujourd\u2019hui impact\u00e9es directement par notre action.</p>\n\n<p>Votre objectif sera de permettre aux personnes que vous accompagnez de trouver une solution d\u2019emploi stable et p\u00e9renne.</p>\n\n<p>Pour cela, vous aurez deux types de missions : l\u2019accompagnement individuel et l\u2019animation de formations collectives.</p>\n\n<p><strong>Accompagnement individuel</strong></p>\n\n<ul><li>Mener un entretien d\u2019entr\u00e9e dans l\u2019accompagnement : comprendre la situation de la personne, ses freins potentiels pour un retour \u00e0 l\u2019emploi, ses crit\u00e8res de recherche, ses attentes vis-\u00e0-vis de l\u2019accompagnement</li>\n<li>Accompagner les personnes dans leur recherche d\u2019emploi : construction d\u2019un projet professionnel, envoi d\u2019offres, aide \u00e0 la r\u00e9alisation de CV et de lettre de motivation, pr\u00e9paration \u00e0 l\u2019entretien d\u2019embauche</li>\n<li>Prendre contact avec des recruteurs et assurer la mise en relation avec les personnes</li>\n<li>Orienter la personne vers une action ou un partenaire adapt\u00e9 si besoin, en fonction de sa situation</li>\n<li>Assurer une veille afin de comprendre au mieux l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019insertion</li></ul>\n\n<p><strong>Animation de formations collectives</strong></p>\n\n<ul><li>Animation d\u2019ateliers de coaching collectif sur le th\u00e8me de la recherche d\u2019emploi (techniques de recherche d\u2019emploi, confiance en soi, communication non violente, gestion du stress, etc.)</li></ul>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/bimbamjob-coach-vers-lemploi-hf-paris-SMYF4a2WSwGNDvgIH1jt"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/gamino-super-alternance-business-developer-hf-stlOMJ8oLkxkOr951SIR?source=search", "probability": 0.70247734, "headline": "Super Alternance Business Developer HF - Nanterre", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "dateModified": "2021-07-31T00:00:00", "dateModifiedRaw": "juillet 2021", "author": "Nanterre, France", "authorsList": ["Nanterre", "France"], "inLanguage": "en", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Gamino recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/gamino-3011/"}, {"name": "Super Alternance Business Developer HF - Nanterre - Alternance - Business Development, Commercial, Account Management - Digital inclusion - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/stlOMJ8oLkxkOr951SIR_cover_1654000968168.png", "description": "Gamino is recruiting a \"Super Alternance Business Developer HF - Nanterre\" - Sensibiliser de fa\u00e7on ludique et rapide le plus grand nombre au handicap : enfants, collaborateurs, citoyens...", "articleBody": "Description de l\u2019entreprise\n\nGamino (www.gamino.fr) est une plateforme de jeu 100% digitale qui vise \u00e0 sensibiliser \u201cpar la ressemblance\u201d les collaborateurs des entreprises au handicap. Tout en jouant, les salari\u00e9s se mettent \u00e0 la place de personnes malvoyantes, dyslexiques, malentendantes\u2026\n\nCr\u00e9e en 2020, Gamino a d\u00e9j\u00e0 sensibilis\u00e9 plus de 175 000 salari\u00e9s en entreprise et des milliers d\u2019enfants et d\u2019adolescents.\n\nAu-del\u00e0 du B to B, nous avons \u00e0 c\u0153ur de sensibiliser au handicap d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge car nos enfants d\u2019aujourd\u2019hui seront nos citoyens de demain.\n\nRejoindre Gamino, c\u2019est prendre part \u00e0 un projet tech ambitieux en ayant un vrai r\u00f4le \u00e0 jouer, au sein d\u2019une entreprise ayant au c\u0153ur de son ADN la volont\u00e9 d\u2019agir pour l\u2019inclusion.\n\nL\u2019entreprise est en pleine acc\u00e9l\u00e9ration et les d\u00e9fis sont nombreux. C\u2019est la raison pour laquelle nous recrutons un(e) alternant(e) en Business Developer HF.\n\nTes missions seront les suivantes :\n\nIdentifier les d\u00e9cideurs, et obtenir des RDV ;\nParticiper \u00e0 l\u2019\u00e9laboration et au d\u00e9ploiement de la strat\u00e9gie Inbound ;\nR\u00e9aliser ****des d\u00e9monstrations de notre plateforme aux prospects cibl\u00e9s ;\nSuivre l\u2019\u00e9volution des ventes pour cibler les prospects et identifier les leviers de transformation ;\nExploiter et mettre \u00e0 jour notre logiciel CRM afin d\u2019assurer un suivi des prospects pertinents et ainsi communiquer \u00e0 l\u2019\u00e9quipe le plus d\u2019informations possibles ;\nEtre force de proposition et remonteras \u00e0 l\u2019equipe les pistes d\u2019am\u00e9lioration continue.\n\nRejoindre Gamino, \u00e7a veut dire :\n\nConstruire son propre parcours : tu seras encourag\u00e9(e) pour monter en comp\u00e9tences et en responsabilit\u00e9s et \u00e9voluer en fonction de tes envies,\nRejoindre une aventure en pleine expansion et \u00eatre acteur/actrice de la croissance,\nAvoir un impact positif sur la Soci\u00e9t\u00e9,\nD\u00e9couvrir un environnement dynamique et passionnant\nInt\u00e9grer une \u00e9quipe ambitieuse qui veut conqu\u00e9rir la France, l'Europe et le monde.\n\nMais aussi\u2026", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p><strong>Description de l\u2019entreprise</strong></p>\n\n<p>Gamino (<a href=\"https://www.gamino.fr\">www.gamino.fr</a>) est une plateforme de jeu 100% digitale qui vise \u00e0 sensibiliser \u201cpar la ressemblance\u201d les collaborateurs des entreprises au handicap. Tout en jouant, les salari\u00e9s se mettent \u00e0 la place de personnes malvoyantes, dyslexiques, malentendantes\u2026</p>\n\n<p>Cr\u00e9e en 2020, Gamino a d\u00e9j\u00e0 sensibilis\u00e9 plus de 175 000 salari\u00e9s en entreprise et des milliers d\u2019enfants et d\u2019adolescents.</p>\n\n<p>Au-del\u00e0 du B to B, nous avons \u00e0 c\u0153ur de sensibiliser au handicap d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge car nos enfants d\u2019aujourd\u2019hui seront nos citoyens de demain.</p>\n\n<p>Rejoindre Gamino, c\u2019est prendre part \u00e0 un projet tech ambitieux en ayant un vrai r\u00f4le \u00e0 jouer, au sein d\u2019une entreprise ayant au c\u0153ur de son ADN la volont\u00e9 d\u2019agir pour l\u2019inclusion.</p>\n\n<p>L\u2019entreprise est en pleine acc\u00e9l\u00e9ration et les d\u00e9fis sont nombreux. C\u2019est la raison pour laquelle nous recrutons un(e) alternant(e) en Business Developer HF.</p>\n\n<p><strong>Tes missions seront les suivantes :</strong></p>\n\n<ul><li>Identifier les d\u00e9cideurs, et obtenir des RDV ;</li>\n<li>Participer \u00e0 l\u2019\u00e9laboration et au d\u00e9ploiement de la strat\u00e9gie Inbound ;</li>\n<li>R\u00e9aliser ****des d\u00e9monstrations de notre plateforme aux prospects cibl\u00e9s ;</li>\n<li>Suivre l\u2019\u00e9volution des ventes pour cibler les prospects et identifier les leviers de transformation ;</li>\n<li>Exploiter et mettre \u00e0 jour notre logiciel CRM afin d\u2019assurer un suivi des prospects pertinents et ainsi communiquer \u00e0 l\u2019\u00e9quipe le plus d\u2019informations possibles ;</li>\n<li>Etre force de proposition et remonteras \u00e0 l\u2019equipe les pistes d\u2019am\u00e9lioration continue.</li></ul>\n\n<p><strong>Rejoindre Gamino, \u00e7a veut dire :</strong></p>\n\n<ul><li>Construire son propre parcours : tu seras encourag\u00e9(e) pour <strong>monter en comp\u00e9tences et en responsabilit\u00e9s</strong> et \u00e9voluer en fonction de tes envies,</li>\n<li>Rejoindre une aventure en pleine expansion et <strong>\u00eatre acteur/actrice de la croissance</strong>,</li>\n<li>Avoir un impact positif sur la Soci\u00e9t\u00e9,</li>\n<li>D\u00e9couvrir un environnement dynamique et passionnant</li>\n<li>Int\u00e9grer une \u00e9quipe ambitieuse qui veut conqu\u00e9rir la France, l'Europe et le monde.</li></ul>\n\n<p><strong>Mais aussi\u2026</strong></p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/gamino-super-alternance-business-developer-hf-stlOMJ8oLkxkOr951SIR"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/new-age-chargee-de-communication-2Pan6thUWdjR8tMLBI78?source=search", "probability": 0.5518568, "headline": "Communications Officer - Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "dateModified": "2023-01-31T00:00:00", "dateModifiedRaw": "janvier 2023", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "New Age recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/newage-329/"}, {"name": "Communications Officer - Paris - Internship - Community Management / Social Media, Communication - Others - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/2Pan6thUWdjR8tMLBI78_cover_pro_1653997836182.png", "description": "New Age  is recruiting a \"Communications Officer - Paris\" - Acc\u00e9l\u00e9rer les produits \u00e9co-responsables par notre boutique en ligne et en physique, en plus d'accompagner les entrepreneurs engag\u00e9s par une association !", "articleBody": "New Age est une boutique de produits \u00e9co-responsables et une structure d\u2019accompagnement pour des entrepreneurs engag\u00e9s ! En ligne avec notre eshop ou en physique au 38 rue du Poteau dans le 18e arr de Paris, nous proposons une large gamme de produits : beaut\u00e9, hygi\u00e8ne, entretien m\u00e9nager, bien-\u00eatre, d\u00e9co, coin gourmand, etc.\n\nOuvert officiellement en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2022, nous avons besoin d\u2019un super stagiaire en communication pour d\u00e9marrer en ao\u00fbt ou septembre pour 6 mois.\n\nTes missions au quotidien seront :\n\n\ud83d\udc49Cr\u00e9er du contenu dynamique et innovant\n\n\ud83d\udc49\u00catre actif sur les r\u00e9seaux au nom de New Age\n\n\ud83d\udc49R\u00e9aliser des visuels align\u00e9s avec la charte graphique\n\n\ud83d\udc49Rechercher des partenariats : influenceurs et m\u00e9dias\n\n\ud83d\udc49R\u00e9aliser des concours sur les r\u00e9seaux en partenariats avec d\u2019autres marques\n\n\ud83d\udc49R\u00e9diger les Newsletters\n\n\ud83d\udc49Suivre et analyser la performance de nos r\u00e9seaux sociaux", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>New Age est une boutique de produits \u00e9co-responsables et une structure d\u2019accompagnement pour des entrepreneurs engag\u00e9s ! En ligne avec notre eshop ou en physique au 38 rue du Poteau dans le 18e arr de Paris, nous proposons une large gamme de produits : beaut\u00e9, hygi\u00e8ne, entretien m\u00e9nager, bien-\u00eatre, d\u00e9co, coin gourmand, etc.</p>\n\n<p>Ouvert officiellement en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2022, nous avons besoin d\u2019un super stagiaire en communication pour d\u00e9marrer en ao\u00fbt ou septembre pour 6 mois.</p>\n\n<p>Tes missions au quotidien seront :</p>\n\n<p>\ud83d\udc49Cr\u00e9er du contenu dynamique et innovant</p>\n\n<p>\ud83d\udc49\u00catre actif sur les r\u00e9seaux au nom de New Age</p>\n\n<p>\ud83d\udc49R\u00e9aliser des visuels align\u00e9s avec la charte graphique</p>\n\n<p>\ud83d\udc49Rechercher des partenariats : influenceurs et m\u00e9dias</p>\n\n<p>\ud83d\udc49R\u00e9aliser des concours sur les r\u00e9seaux en partenariats avec d\u2019autres marques</p>\n\n<p>\ud83d\udc49R\u00e9diger les Newsletters</p>\n\n<p>\ud83d\udc49Suivre et analyser la performance de nos r\u00e9seaux sociaux</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/new-age-chargee-de-communication-2Pan6thUWdjR8tMLBI78"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/nectargo-chargee-marketing-et-communication-stage-juillet-2022-oh77WvP9kyRt42Ev5bPb?source=search", "probability": 0.82291436, "headline": "Marketing & Communication Officer - Internship July 2022 - Lezennes", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Lezennes, France", "authorsList": ["Lezennes", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "NectarGo recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/nectargo-3635/"}, {"name": "Marketing & Communication Officer - Internship July 2022 - Lezennes - Internship - Community Management / Social Media, Communication, SEO / SEM, Traffic Management, Marketing - Food - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/oh77WvP9kyRt42Ev5bPb_cover_1653998282869.png", "description": "NectarGo  is recruiting a \"Marketing & Communication Officer - Internship July 2022 - Lezennes\" - NectarGo simplifie les approvisionnements directs des commerce de la GMS aupr\u00e8s des producteurs locaux, mettant \u00e0 leur disposition un logiciel de prise de commande  et une solution logistique agile. ", "articleBody": "Entreprise\n\nNectarGo d\u00e9fend une alimentation plus locale et durable en facilitant la relation directe entre producteurs alimentaires et commer\u00e7ants sur tous les territoires \ud83c\udf31. NectarGo d\u00e9veloppe une plateforme digitale SAAS permettant aux producteurs et commer\u00e7ants de g\u00e9rer leurs flux commerciaux, administratifs et logistiques de mani\u00e8re simple et optimis\u00e9e, et de trouver facilement de nouveaux partenaires locaux.\n\nNectarGo est une startup en d\u00e9veloppement rapide \ud83d\ude80, bas\u00e9e \u00e0 Lille et Paris. Lanc\u00e9e en 2020, la solution est d\u00e9ploy\u00e9e au sein des principales enseignes du retail (Leclerc, Cora, Auchan, Intermarch\u00e9, Carrefour, Biocoop, Match, ...) et compte une communaut\u00e9 de centaines de producteurs alimentaires, partout en France. NectarGo est accompagn\u00e9 par l\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur 50 Partners Impact, compte des partenaires financiers solides, est laur\u00e9at R\u00e9seau Entreprendre, et compte des partenaires nationaux de r\u00e9f\u00e9rence.\n\nRejoindre Nectargo, c\u2019est prendre part \u00e0 un projet tech ambitieux en ayant un vrai r\u00f4le \u00e0 jouer, au sein d\u2019une entreprise ayant au c\u0153ur de son ADN la volont\u00e9 d'agir pour la transition alimentaire et environnementale.\n\nTu travailleras quotidiennement au sein de l\u2019\u00e9quipe Sales & Marketing de NectarGo sur les missions suivantes :\n\nMarketing digital: tu d\u00e9velopperas la notori\u00e9t\u00e9 de NectarGo sur ses march\u00e9s, en mettant en place des strat\u00e9gies de contenu multi-canaux dans le cadre de notre d\u00e9marche SEO : community management, production du contenu visuels sous diff\u00e9rents formats (vid\u00e9o, \u2026), r\u00e9daction d\u2019articles pour le site internet, blogs posts pour nos r\u00e9seaux, r\u00e9alisation d\u2019interviews de nos utilisateurs\u2026\nM\u00e9dia & Ev\u00e9nementiel: tu animeras une d\u00e9marche de prise de contact et d\u2019activation de diff\u00e9rents m\u00e9dias / presses. Tu contribueras \u00e0 l\u2019\u00e9largissement de la communaut\u00e9 d\u2019utilisateurs NectarGo en ciblant les \u00e9v\u00e8nements auxquels nos partenaires et clients participent. Tu seras en charge d\u2019assurer notre participation \u00e0 ces \u00e9v\u00e8nements, d\u2019organiser la logistique et d\u2019assurer l\u2019animation sur place, en compagnie d\u2019un membre de l\u2019\u00e9quipe NectarGo !\nPrescripteurs: tu identifieras de nouveaux partenaires apporteurs d\u2019affaires, qualifieras les leads partenaires, et assureras la prise de contact et le suivi de ces partenariats\n\nNous sommes une jeune startup, nous identifions tous les jours des nouveaux sujets \u00e0 travailler ; d\u2019autres missions utiles au d\u00e9veloppement de NectarGo compl\u00e9teront donc certainement cette liste webmarketing, r\u00e9seaux sociaux, \u2026), soyez agiles !", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<h2><strong>Entreprise</strong></h2>\n\n<p>NectarGo d\u00e9fend une alimentation plus locale et durable en facilitant la relation directe entre producteurs alimentaires et commer\u00e7ants sur tous les territoires \ud83c\udf31. NectarGo d\u00e9veloppe une plateforme digitale SAAS permettant aux producteurs et commer\u00e7ants de g\u00e9rer leurs flux commerciaux, administratifs et logistiques de mani\u00e8re simple et optimis\u00e9e, et de trouver facilement de nouveaux partenaires locaux.</p>\n\n<p>NectarGo est une startup en d\u00e9veloppement rapide \ud83d\ude80, bas\u00e9e \u00e0 Lille et Paris. Lanc\u00e9e en 2020, la solution est d\u00e9ploy\u00e9e au sein des principales enseignes du retail (Leclerc, Cora, Auchan, Intermarch\u00e9, Carrefour, Biocoop, Match, ...) et compte une communaut\u00e9 de centaines de producteurs alimentaires, partout en France. NectarGo est accompagn\u00e9 par l\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur 50 Partners Impact, compte des partenaires financiers solides, est laur\u00e9at R\u00e9seau Entreprendre, et compte des partenaires nationaux de r\u00e9f\u00e9rence.</p>\n\n<p>Rejoindre Nectargo, c\u2019est prendre part \u00e0 un projet tech ambitieux en ayant un vrai r\u00f4le \u00e0 jouer, au sein d\u2019une entreprise ayant au c\u0153ur de son ADN la volont\u00e9 d'agir pour la transition alimentaire et environnementale.</p>\n\n<p>Tu travailleras quotidiennement au sein de l\u2019\u00e9quipe Sales &amp; Marketing de NectarGo sur les missions suivantes :</p>\n\n<ul><li><strong>Marketing digital</strong> : tu d\u00e9velopperas la notori\u00e9t\u00e9 de NectarGo sur ses march\u00e9s, en mettant en place des strat\u00e9gies de contenu multi-canaux dans le cadre de notre d\u00e9marche SEO : community management, production du contenu visuels sous diff\u00e9rents formats (vid\u00e9o, \u2026), r\u00e9daction d\u2019articles pour le site internet, blogs posts pour nos r\u00e9seaux, r\u00e9alisation d\u2019interviews de nos utilisateurs\u2026</li>\n<li><strong>M\u00e9dia &amp; Ev\u00e9nementiel</strong> : tu animeras une d\u00e9marche de prise de contact et d\u2019activation de diff\u00e9rents m\u00e9dias / presses. Tu contribueras \u00e0 l\u2019\u00e9largissement de la communaut\u00e9 d\u2019utilisateurs NectarGo en ciblant les \u00e9v\u00e8nements auxquels nos partenaires et clients participent. Tu seras en charge d\u2019assurer notre participation \u00e0 ces \u00e9v\u00e8nements, d\u2019organiser la logistique et d\u2019assurer l\u2019animation sur place, en compagnie d\u2019un membre de l\u2019\u00e9quipe NectarGo !</li>\n<li><strong>Prescripteurs</strong> : tu identifieras de nouveaux partenaires apporteurs d\u2019affaires, qualifieras les leads partenaires, et assureras la prise de contact et le suivi de ces partenariats</li></ul>\n\n<p>Nous sommes une jeune startup, nous identifions tous les jours des nouveaux sujets \u00e0 travailler ; d\u2019autres missions utiles au d\u00e9veloppement de NectarGo compl\u00e9teront donc certainement cette liste webmarketing, r\u00e9seaux sociaux, \u2026), soyez agiles !</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/nectargo-chargee-marketing-et-communication-stage-juillet-2022-oh77WvP9kyRt42Ev5bPb"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/urbyn-chargee-de-projet-alternance-fwzcPEGRbjE9YgYvJGpw?source=search", "probability": 0.5724272, "headline": "Project manager - Work-study - Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Urbyn recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/urbyn-57/"}, {"name": "Project manager - Work-study - Paris - Alternance - Autres - Circular economy - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/fwzcPEGRbjE9YgYvJGpw_cover_1653999533614.png", "description": "Urbyn is recruiting a \"Project manager - Work-study - Paris\" - R\u00e9duire l'impact environnemental des entreprises en acc\u00e9l\u00e9rant leur transition vers l'\u00e9conomie circulaire.", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/urbyn-chargee-de-projet-alternance-fwzcPEGRbjE9YgYvJGpw"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/toutbon-vrac-et-bio-employe-polyvalent-a-temps-partiel-dans-un-magasin-bio-et-vrac-OiFpvvzpym7s3TiBQDps?source=search", "probability": 0.79560655, "headline": "Versatile part-time employee in an organic & bulk store - Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "TOUTBON vrac et bio recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/toutbon-vrac-et-bio-659/"}, {"name": "Versatile part-time employee in an organic & bulk store - Paris - Student job, Part time - Sales consultant - Food - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/OiFpvvzpym7s3TiBQDps_cover_1653996861029.png", "description": "TOUTBON vrac et bio is recruiting a \"Versatile part-time employee in an organic & bulk store - Paris\" - Engager chacun dans la transition \u00e9cologique par le plaisir, en offrant des produits qui ont \u201ctout bon\u201d et de nouveaux usages faciles d\u2019acc\u00e8s, pour des courses du quotidien joyeuses et en conscience.", "articleBody": "Chez TOUTBON, nous cherchons des candidats sensibles \u00e0 l'\u00e9cologie et aux bons produits, ayant envie de promouvoir des pratiques durables\u2026 le tout au sein d\u2019une \u00e9quipe joyeuse, commer\u00e7ante, qui travaille s\u00e9rieusement...sans se prendre au s\u00e9rieux !\n\n---PRESENTATION DE L'ENTREPRISE---\n\nTOUTBON est grand magasin de quartier dans le 20\u00e8me arrondissement de Paris, gourmand, 100% bio, ind\u00e9pendant et engag\u00e9, pour y faire toutes ses courses du quotidien (cuisine, maison, soin), tout en changeant petit \u00e0 petit ses pratiques.\n\n3 mots d\u2019ordre : SIMPLICITE, PLAISIR, IMPACT\n\nA l\u2019honneur : fruits et l\u00e9gumes de saison, vrac (l\u2019un des plus gros rayons de Paris), fromages et viandes de producteurs, \u00e9picerie et entretien de la maison, produits locaux et du commerce \u00e9quitable mais aussi mode de vie z\u00e9ro d\u00e9chet & anti gaspi.\n\nEsprit joyeux & commer\u00e7ant : conna\u00eetre les client(e)s et leurs habitudes, les conseiller, faire go\u00fbter & d\u00e9couvrir de nouveaux produits, partager recettes/trucs & astuces, etc.\n\nBonne ergonomie de travail dans un local enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9 : surface de vente de 200m2, r\u00e9partie sur 2 \u00e9tages (escalier + monte charge/ascenseur), r\u00e9serves, espace de d\u00e9tente avec cuisine pour les collaborateurs.\n\n---DESCRIPTION DU POSTE---\n\nMissions : accueil client, r\u00e9ception et r\u00e9assort, mise en rayon, contr\u00f4le dates p\u00e9remption, facing, caisse, nettoyage, et conseil client.\n\nUtilisation quotidienne de l\u2019outil informatique ; ponctuellement, en soutien des chefs de rayon : r\u00e9ceptions informatiques, inventaires tournants & commandes de r\u00e9assort.\n\nPossibilit\u00e9 d'une mission compl\u00e9mentaire de community management (10-15h- en plus de 15h ou 20h sur la surface de vente.\n\n---CONDITIONS DE TRAVAIL---\n\nTemps partiel 20h en CDI\n\nManutention & port de charges ponctuels \u00e0 pr\u00e9voir\n\nAvantages :\n\nParticipation au transport\n\nMutuelle d'entreprise", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Chez TOUTBON, nous cherchons des candidats sensibles \u00e0 l'\u00e9cologie et aux bons produits, ayant envie de promouvoir des pratiques durables\u2026 le tout au sein d\u2019une \u00e9quipe joyeuse, commer\u00e7ante, qui travaille s\u00e9rieusement...sans se prendre au s\u00e9rieux !</p>\n\n<p>---PRESENTATION DE L'ENTREPRISE---</p>\n\n<p>TOUTBON est grand magasin de quartier dans le 20\u00e8me arrondissement de Paris, gourmand, 100% bio, ind\u00e9pendant et engag\u00e9, pour y faire toutes ses courses du quotidien (cuisine, maison, soin), tout en changeant petit \u00e0 petit ses pratiques.</p>\n\n<p>3 mots d\u2019ordre : SIMPLICITE, PLAISIR, IMPACT</p>\n\n<p>A l\u2019honneur : fruits et l\u00e9gumes de saison, vrac (l\u2019un des plus gros rayons de Paris), fromages et viandes de producteurs, \u00e9picerie et entretien de la maison, produits locaux et du commerce \u00e9quitable mais aussi mode de vie z\u00e9ro d\u00e9chet &amp; anti gaspi.</p>\n\n<p>Esprit joyeux &amp; commer\u00e7ant : conna\u00eetre les client(e)s et leurs habitudes, les conseiller, faire go\u00fbter &amp; d\u00e9couvrir de nouveaux produits, partager recettes/trucs &amp; astuces, etc.</p>\n\n<p>Bonne ergonomie de travail dans un local enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9 : surface de vente de 200m2, r\u00e9partie sur 2 \u00e9tages (escalier + monte charge/ascenseur), r\u00e9serves, espace de d\u00e9tente avec cuisine pour les collaborateurs.</p>\n\n<p>---DESCRIPTION DU POSTE---</p>\n\n<p>Missions : accueil client, r\u00e9ception et r\u00e9assort, mise en rayon, contr\u00f4le dates p\u00e9remption, facing, caisse, nettoyage, et conseil client.</p>\n\n<p>Utilisation quotidienne de l\u2019outil informatique ; ponctuellement, en soutien des chefs de rayon : r\u00e9ceptions informatiques, inventaires tournants &amp; commandes de r\u00e9assort.</p>\n\n<p>Possibilit\u00e9 d'une mission compl\u00e9mentaire de community management (10-15h- en plus de 15h ou 20h sur la surface de vente.</p>\n\n<p>---CONDITIONS DE TRAVAIL---</p>\n\n<p>Temps partiel 20h en CDI</p>\n\n<p>Manutention &amp; port de charges ponctuels \u00e0 pr\u00e9voir</p>\n\n<p>Avantages :</p>\n\n<p>Participation au transport</p>\n\n<p>Mutuelle d'entreprise</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/toutbon-vrac-et-bio-employe-polyvalent-a-temps-partiel-dans-un-magasin-bio-et-vrac-OiFpvvzpym7s3TiBQDps"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/la-banque-postale-mission-daccessibilite-bancaire-responsable-de-marche-pour-les-clients-exclus-du-systeme-bancaire-VLDBhaAOotK8xC3gCe0M?source=search", "probability": 0.8817257, "headline": "Market manager for customers excluded from the banking system - Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "dateModified": "2022-07-31T00:00:00", "dateModifiedRaw": "juillet 2022", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "en", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "La Banque Postale - mission d'accessibilit\u00e9 bancaire recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/la-banque-postale-mission-daccessibilit-bancaire-4114/"}, {"name": "Market manager for customers excluded from the banking system - Paris - Long term - Marketing, Audit / Finance / Insurance> Corporate Finance, Management - Finance - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/VLDBhaAOotK8xC3gCe0M_cover_1653997319262.png", "description": "La Banque Postale  - mission d'accessibilit\u00e9 bancaire is recruiting a \"Market manager for customers excluded from the banking system - Paris\" - Entreprise \u00e0 mission et seule banque fran\u00e7aise dot\u00e9e d'une mission de service public, lutter contre l'exclusion bancaire et permettre \u00e0 plus 1,4 millions d'acc\u00e9der \u00e0 des services bancaires essentiels.", "articleBody": "Vous souhaitez donner plus de sens \u00e0 vos activit\u00e9s et avoir plus d\u2019impact au quotidien ? Les dimensions sociales, soci\u00e9tales et d\u2019engagement sont importantes \u00e0 vos yeux? Vous souhaitez rejoindre une direction \u00e0 taille humaine et ambitieuse ?\n\nRejoindre La Banque Postale, c'est int\u00e9grer une banque citoyenne, dynamique et innovante, qui poursuit un d\u00e9veloppement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 sur les march\u00e9s de la banque de d\u00e9tail, de l\u2019assurance et de la gestion d\u2019actifs. La Banque Postale joue un r\u00f4le essentiel dans la lutte contre l'exclusion bancaire par son action quotidienne en faveur de l'acc\u00e8s du plus grand nombre \u00e0 des services bancaires essentiels et l'accompagnement des client\u00e8les en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9 financi\u00e8re. Tiers de confiance et unique acteur bancaire de r\u00e9f\u00e9rence dot\u00e9 d\u2019une mission de service public d\u2019accessibilit\u00e9 bancaire, La Banque Postale a mis en place un dispositif d\u00e9di\u00e9 aux clients en accessibilit\u00e9 bancaire et aux client\u00e8les sp\u00e9cifiques (migrants, d\u00e9tenus, mineurs non accompagn\u00e9s etc..) en leur apportant des solutions marketing et commerciales adapt\u00e9es \u00e0 leurs besoins.\n\nLa Direction des client\u00e8les en situation des vuln\u00e9rabilit\u00e9 a la responsabilit\u00e9 des politiques client\u00e8les en accessibilit\u00e9 bancaire, des client\u00e8les fragiles financi\u00e8rement et des client\u00e8les majeurs prot\u00e9g\u00e9es en lien \u00e9troit avec l'\u00e9cosyst\u00e8me associatif ainsi que les pouvoirs publics.\n\nDans le cadre de la strat\u00e9gie et des orientations port\u00e9es par la Direction Marketing de la Banque de D\u00e9tail, le responsable de march\u00e9 des client\u00e8les en accessibilit\u00e9 bancaire est responsable de la d\u00e9finition de la politique de ces client\u00e8les sp\u00e9cifiques et a la charge d\u2019en conduire la mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle.\n\nVous \u00eates responsable de ce march\u00e9 tr\u00e8s sp\u00e9cifique et vous contribuez \u00e9galement \u00e0 la mise en \u0153uvre des politiques client\u00e8les fragiles financi\u00e8rement afin d\u2019assurer une coh\u00e9rence et une transversalit\u00e9 au sein de la Direction. Vos missions principales sont de :\n\nD\u00e9finir et piloter le d\u00e9veloppement des offres et de services ainsi que les exp\u00e9rimentations de nouvelles offres d\u00e9di\u00e9es aux client\u00e8les en accessibilit\u00e9 bancaire\nD\u00e9finir le mod\u00e8le de distribution en lien avec l\u2019\u00e9volution du sch\u00e9ma de distribution et d\u00e9velopper la politique de distribution/canaux relationnels de ces client\u00e8les\nPiloter et mettre en \u0153uvre la strat\u00e9gie d\u2019inclusion bancaire par le num\u00e9rique en lien avec le Groupe La Poste et les partenaires associatifs de LBP\nPiloter les parcours clients, les processus et leur optimisation ainsi que les KPI associ\u00e9s (indicateurs quantitatifs et qualitatifs)\n\u00catre l\u2019interlocuteur de r\u00e9f\u00e9rence sur les besoins des client\u00e8les en accessibilit\u00e9 bancaire, le dispositif de prise en charge d\u00e9di\u00e9 et notre mission de service public afin de r\u00e9pondre aux diverses sollicitations des parties prenantes internes (direction des affaires publiques, Groupe La Poste, direction de l\u2019engagement citoyen, la direction de la conformit\u00e9, BGPN etc..) et externes (l\u2019Etat, les associations, D\u00e9fenseur des droits etc..)", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p><strong>Vous souhaitez donner plus de sens \u00e0 vos activit\u00e9s et avoir plus d\u2019impact au quotidien ? Les dimensions sociales, soci\u00e9tales et d\u2019engagement sont importantes \u00e0 vos yeux</strong> ? Vous souhaitez rejoindre une direction \u00e0 taille humaine et ambitieuse ?</p>\n\n<p>Rejoindre La Banque Postale, c'est int\u00e9grer une banque citoyenne, dynamique et innovante, qui poursuit un d\u00e9veloppement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 sur les march\u00e9s de la banque de d\u00e9tail, de l\u2019assurance et de la gestion d\u2019actifs. <strong>La Banque Postale joue un r\u00f4le essentiel dans la lutte contre l'exclusion bancaire par son action quotidienne en faveur de l'acc\u00e8s du plus grand nombre \u00e0 des services bancaires essentiels et l'accompagnement des client\u00e8les en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9 financi\u00e8re.</strong> Tiers de confiance et unique acteur bancaire de r\u00e9f\u00e9rence dot\u00e9 d\u2019une mission de service public d\u2019accessibilit\u00e9 bancaire, La Banque Postale a mis en place un dispositif d\u00e9di\u00e9 aux clients en accessibilit\u00e9 bancaire et aux client\u00e8les sp\u00e9cifiques (migrants, d\u00e9tenus, mineurs non accompagn\u00e9s etc..) en leur apportant des solutions marketing et commerciales adapt\u00e9es \u00e0 leurs besoins.</p>\n\n<p>La Direction des client\u00e8les en situation des vuln\u00e9rabilit\u00e9 a la responsabilit\u00e9 des politiques client\u00e8les en accessibilit\u00e9 bancaire, des client\u00e8les fragiles financi\u00e8rement et des client\u00e8les majeurs prot\u00e9g\u00e9es en lien \u00e9troit avec l'\u00e9cosyst\u00e8me associatif ainsi que les pouvoirs publics.</p>\n\n<p>Dans le cadre de la strat\u00e9gie et des orientations port\u00e9es par la Direction Marketing de la Banque de D\u00e9tail, le responsable de march\u00e9 des client\u00e8les en accessibilit\u00e9 bancaire est responsable de la d\u00e9finition de la politique de ces client\u00e8les sp\u00e9cifiques et a la charge d\u2019en conduire la mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle.</p>\n\n<p>Vous \u00eates responsable de ce march\u00e9 tr\u00e8s sp\u00e9cifique et vous contribuez \u00e9galement \u00e0 la mise en \u0153uvre des politiques client\u00e8les fragiles financi\u00e8rement afin d\u2019assurer une coh\u00e9rence et une transversalit\u00e9 au sein de la Direction. Vos missions principales sont de :</p>\n\n<ul><li>D\u00e9finir et piloter le d\u00e9veloppement des offres et de services ainsi que les exp\u00e9rimentations de nouvelles offres d\u00e9di\u00e9es aux client\u00e8les en accessibilit\u00e9 bancaire</li>\n<li>D\u00e9finir le mod\u00e8le de distribution en lien avec l\u2019\u00e9volution du sch\u00e9ma de distribution et d\u00e9velopper la politique de distribution/canaux relationnels de ces client\u00e8les</li>\n<li>Piloter et mettre en \u0153uvre la strat\u00e9gie d\u2019inclusion bancaire par le num\u00e9rique en lien avec le Groupe La Poste et les partenaires associatifs de LBP</li>\n<li>Piloter les parcours clients, les processus et leur optimisation ainsi que les KPI associ\u00e9s (indicateurs quantitatifs et qualitatifs)</li>\n<li>\u00catre l\u2019interlocuteur de r\u00e9f\u00e9rence sur les besoins des client\u00e8les en accessibilit\u00e9 bancaire, le dispositif de prise en charge d\u00e9di\u00e9 et notre mission de service public afin de r\u00e9pondre aux diverses sollicitations des parties prenantes internes (direction des affaires publiques, Groupe La Poste, direction de l\u2019engagement citoyen, la direction de la conformit\u00e9, BGPN etc..) et externes (l\u2019Etat, les associations, D\u00e9fenseur des droits etc..)</li></ul>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/la-banque-postale-mission-daccessibilite-bancaire-responsable-de-marche-pour-les-clients-exclus-du-systeme-bancaire-VLDBhaAOotK8xC3gCe0M"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/nectargo-business-developer-stage-juillet-2022-o2c2rarW16wfLSORiqIO?source=search", "probability": 0.860022, "headline": "Business Developer - Internship July 2022 - Lezennes", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "dateModified": "2022-07-31T00:00:00", "dateModifiedRaw": "juillet 2022", "author": "Lezennes, France", "authorsList": ["Lezennes", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "NectarGo recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/nectargo-3635/"}, {"name": "Business Developer - Internship July 2022 - Lezennes - Internship - Business Development, Commercial - Food - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/o2c2rarW16wfLSORiqIO_cover_1653998477088.png", "description": "NectarGo  is recruiting a \"Business Developer - Internship July 2022 - Lezennes\" - NectarGo simplifie les approvisionnements directs des commerce de la GMS aupr\u00e8s des producteurs locaux, mettant \u00e0 leur disposition un logiciel de prise de commande  et une solution logistique agile. ", "articleBody": "Entreprise\n\nNectarGo d\u00e9fend une alimentation plus locale et durable en facilitant la relation directe entre producteurs alimentaires et commer\u00e7ants sur tous les territoires \ud83c\udf31. NectarGo d\u00e9veloppe une plateforme digitale SAAS permettant aux producteurs et commer\u00e7ants de g\u00e9rer leurs flux commerciaux, administratifs et logistiques de mani\u00e8re simple et optimis\u00e9e, et de trouver facilement de nouveaux partenaires locaux.\n\nNectarGo est une startup en d\u00e9veloppement rapide \ud83d\ude80, bas\u00e9e \u00e0 Lille et Paris. Lanc\u00e9e en 2020, la solution est d\u00e9ploy\u00e9e au sein des principales enseignes du retail (Leclerc, Cora, Auchan, Intermarch\u00e9, Carrefour, Biocoop, Match, ...) et compte une communaut\u00e9 de centaines de producteurs alimentaires, partout en France. NectarGo est accompagn\u00e9 par l\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur 50 Partners Impact, compte des partenaires financiers solides, est laur\u00e9at R\u00e9seau Entreprendre, et compte des partenaires nationaux de r\u00e9f\u00e9rence.\n\nRejoindre Nectargo, c\u2019est prendre part \u00e0 un projet tech ambitieux en ayant un vrai r\u00f4le \u00e0 jouer, au sein d\u2019une entreprise ayant au c\u0153ur de son ADN la volont\u00e9 d'agir pour la transition alimentaire et environnementale.\n\nMissions propos\u00e9es :\n\nLead generation: tu contribueras \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration d\u2019opportunit\u00e9s, en lan\u00e7ant et suivant des campagnes marketing (mailing, phoning, adds, partnership, ...), utilisant des outils CRM et de growth hacking et webmarketing, ...\nAssistant Sales: au sein de l\u2019\u00e9quipe sales, tu aideras \u00e0 d\u00e9velopper le chiffre d\u2019affaires, en traitant les leads, en participant aux RDV prospects et en assurant le suivi du pipe\nOp\u00e9rations & Customer Success: tu contribueras \u00e0 assurer la satisfaction des utilisateurs de la solution en les accompagnant dans l\u2019onboarding, la prise en main et l\u2019utilisation de la solution au quotidien par du suivi des indicateurs et la saisie de donn\u00e9es relatives aux flux transitant par NectarGo.\n\nNous sommes une jeune startup, nous identifions tous les jours des nouveaux sujets \u00e0 travailler ; d\u2019autres missions utiles au d\u00e9veloppement de NectarGo compl\u00e9teront donc cette liste soyez agiles !", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<h2><strong>Entreprise</strong></h2>\n\n<p>NectarGo d\u00e9fend une alimentation plus locale et durable en facilitant la relation directe entre producteurs alimentaires et commer\u00e7ants sur tous les territoires \ud83c\udf31. NectarGo d\u00e9veloppe une plateforme digitale SAAS permettant aux producteurs et commer\u00e7ants de g\u00e9rer leurs flux commerciaux, administratifs et logistiques de mani\u00e8re simple et optimis\u00e9e, et de trouver facilement de nouveaux partenaires locaux.</p>\n\n<p>NectarGo est une startup en d\u00e9veloppement rapide \ud83d\ude80, bas\u00e9e \u00e0 Lille et Paris. Lanc\u00e9e en 2020, la solution est d\u00e9ploy\u00e9e au sein des principales enseignes du retail (Leclerc, Cora, Auchan, Intermarch\u00e9, Carrefour, Biocoop, Match, ...) et compte une communaut\u00e9 de centaines de producteurs alimentaires, partout en France. NectarGo est accompagn\u00e9 par l\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur 50 Partners Impact, compte des partenaires financiers solides, est laur\u00e9at R\u00e9seau Entreprendre, et compte des partenaires nationaux de r\u00e9f\u00e9rence.</p>\n\n<p>Rejoindre Nectargo, c\u2019est prendre part \u00e0 un projet tech ambitieux en ayant un vrai r\u00f4le \u00e0 jouer, au sein d\u2019une entreprise ayant au c\u0153ur de son ADN la volont\u00e9 d'agir pour la transition alimentaire et environnementale.</p>\n\n<h2><strong>Missions propos\u00e9es :</strong></h2>\n\n<ul><li><strong>Lead generation</strong> : tu contribueras \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration d\u2019opportunit\u00e9s, en lan\u00e7ant et suivant des campagnes marketing (mailing, phoning, adds, partnership, ...), utilisant des outils CRM et de growth hacking et webmarketing, ...</li>\n<li><strong>Assistant Sales</strong> : au sein de l\u2019\u00e9quipe sales, tu aideras \u00e0 d\u00e9velopper le chiffre d\u2019affaires, en traitant les leads, en participant aux RDV prospects et en assurant le suivi du pipe</li>\n<li><strong>Op\u00e9rations &amp; Customer Success</strong> : tu contribueras \u00e0 assurer la satisfaction des utilisateurs de la solution en les accompagnant dans l\u2019onboarding, la prise en main et l\u2019utilisation de la solution au quotidien par du suivi des indicateurs et la saisie de donn\u00e9es relatives aux flux transitant par NectarGo.</li></ul>\n\n<p>Nous sommes une jeune startup, nous identifions tous les jours des nouveaux sujets \u00e0 travailler ; d\u2019autres missions utiles au d\u00e9veloppement de NectarGo compl\u00e9teront donc cette liste soyez agiles !</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/nectargo-business-developer-stage-juillet-2022-o2c2rarW16wfLSORiqIO"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/geovelo-product-application-manager-5eVGVSJZqunZxfptCEwM?source=search", "probability": 0.63605636, "headline": "Product Application Manager - Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Geovelo recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/geovelo-3897/"}, {"name": "Product Application Manager - Paris - Long term - Project / Product Management - Mobility - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/5eVGVSJZqunZxfptCEwM_cover_1653992843102.png", "description": "Geovelo is recruiting a \"Product Application Manager - Paris\" - Geovelo s'engage pour le d\u00e9veloppement de la pratique du v\u00e9lo, avec un impact fort en \u00e9conomies d\u2019\u00e9missions de GES et \u00e9nergies fossiles.", "articleBody": "En tant que Product Manager et dans le cadre d\u2019une cr\u00e9ation de poste, tu rejoindras l\u2019\u00e9quipe Marketing (en pleine construction) et travailleras en \u00e9troite collaboration avec la Tech, pour \u00e9laborer et d\u00e9cliner la roadmap des produits de Geovelo : l\u2019application mobile et le Saas.\n\nTes principales missions seront les suivantes :\n\nStrat\u00e9gie\n\nDesign\n\nComprendre les besoins des utilisateurs, cerner leurs enjeux et leurs attentes\nD\u00e9cliner ta roadmap en un backlog prioris\u00e9, en prenant en compte les enjeux strat\u00e9giques et les complexit\u00e9s de mise en oeuvre\nS\u2019assurer de la faisabilit\u00e9 technique des fonctionnalit\u00e9s d\u00e9sir\u00e9es\nEtre force de propositions pour maximiser la valeur de notre solution et faire \u00e9voluer l\u2019application (tests utilisateurs, points r\u00e9guliers avec les \u00e9quipes, analyse de march\u00e9, etc.)\n\nDelivery\n\nPlanifier les d\u00e9veloppements en collaboration avec l\u2019\u00e9quipe tech (nous utilisons la m\u00e9thodologie agile)\nFournir les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires pour pr\u00e9parer les d\u00e9veloppements (user stories, maquettes \u00e0 r\u00e9aliser par les graphistes, etc.)\nSe positionner comme v\u00e9ritable owner de la roadmap et de sa bonne ex\u00e9cution\nSuivre tes KPIs et communiquer quant aux \u00e9volutions produit aupr\u00e8s de toute l\u2019\u00e9quipe Geovelo\n\nGeovelo est une entreprise qui grossit, cette liste n\u2019est donc pas d\u00e9finitive et peut \u00e9voluer en fonction des app\u00e9tences de la personne que nous recruterons. C\u2019est une occasion unique de mettre \u00e0 profit tes comp\u00e9tences pour fa\u00e7onner l\u2019\u00e9quipe Marketing !", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>En tant que Product Manager et dans le cadre d\u2019une cr\u00e9ation de poste, tu rejoindras l\u2019\u00e9quipe Marketing (en pleine construction) et travailleras en \u00e9troite collaboration avec la Tech, pour \u00e9laborer et d\u00e9cliner la roadmap des produits de Geovelo : l\u2019application mobile et le Saas.</p>\n\n<p>Tes principales missions seront les suivantes :</p>\n\n<p><strong>Strat\u00e9gie</strong></p>\n\n<p><strong>Design</strong></p>\n\n<ul><li>Comprendre les besoins des utilisateurs, cerner leurs enjeux et leurs attentes</li>\n<li>D\u00e9cliner ta roadmap en un backlog prioris\u00e9, en prenant en compte les enjeux strat\u00e9giques et les complexit\u00e9s de mise en oeuvre</li>\n<li>S\u2019assurer de la faisabilit\u00e9 technique des fonctionnalit\u00e9s d\u00e9sir\u00e9es</li>\n<li>Etre force de propositions pour maximiser la valeur de notre solution et faire \u00e9voluer l\u2019application (tests utilisateurs, points r\u00e9guliers avec les \u00e9quipes, analyse de march\u00e9, etc.)</li></ul>\n\n<p><strong>Delivery</strong></p>\n\n<ul><li>Planifier les d\u00e9veloppements en collaboration avec l\u2019\u00e9quipe tech (nous utilisons la m\u00e9thodologie agile)</li>\n<li>Fournir les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires pour pr\u00e9parer les d\u00e9veloppements (user stories, maquettes \u00e0 r\u00e9aliser par les graphistes, etc.)</li>\n<li>Se positionner comme v\u00e9ritable owner de la roadmap et de sa bonne ex\u00e9cution</li>\n<li>Suivre tes KPIs et communiquer quant aux \u00e9volutions produit aupr\u00e8s de toute l\u2019\u00e9quipe Geovelo</li></ul>\n\n<p>Geovelo est une entreprise qui grossit, cette liste n\u2019est donc pas d\u00e9finitive et peut \u00e9voluer en fonction des app\u00e9tences de la personne que nous recruterons. C\u2019est une occasion unique de mettre \u00e0 profit tes comp\u00e9tences pour fa\u00e7onner l\u2019\u00e9quipe Marketing !</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/geovelo-product-application-manager-5eVGVSJZqunZxfptCEwM"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/i-care-cheffe-de-projet-environnement-et-strategie-0C6f1uHdxss2eEiBtFsQ?source=search", "probability": 0.9257642, "headline": "Project Manager \u2013 Environment & Strategy - Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "I Care recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/i-care-3569/"}, {"name": "Project Manager \u2013 Environment & Strategy - Paris - Long term - Strategy, Others, Innovation, Management / Organization - Consulting - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/0C6f1uHdxss2eEiBtFsQ_cover_1653997562582.png", "description": "I Care is recruiting a \"Project Manager \u2013 Environment & Strategy - Paris\" - I Care est une soci\u00e9t\u00e9 de conseil leader dans le domaine de l\u2019environnement. Nous accompagnons les organisations dans leur transition vers un faible impact \u00e9cologique et une \u00e9conomie durable.\n", "articleBody": "Cabinet de conseil en strat\u00e9gie dans le domaine de l\u2019environnement, I Care accompagne depuis 2008 les entreprises, les institutions financi\u00e8res et les organisations publiques dans leur transition vers une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 faible impact environnemental.\n\nL\u2019\u00e9quipe regroupe une soixantaine de consultants, r\u00e9partis sur 2 implantations g\u00e9ographiques en France (Paris, Lyon) et 1 implantation \u00e0 l\u2019\u00e9tranger (Br\u00e9sil). I Care est structur\u00e9 autour de cinq p\u00f4les d\u2019expertises : climat, biodiversit\u00e9, performance durable, approche holistique environnementale et impact strat\u00e9gique, risques & opportunit\u00e9s.\n\nI Care recherche un ou une chef.fe de projet exp\u00e9riment\u00e9.e (CDI) pour travailler sur les sujets li\u00e9s \u00e0 la transition environnementale pour les entreprises, dans un contexte de croissance forte avec des besoins d\u2019encadrement et de d\u00e9veloppement croissants.\n\nLe.a chef.fe de projet chez I Care est un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de l\u2019organisation, int\u00e9gr\u00e9.e \u00e0 une \u00e9quipe projet dont il.elle a la responsabilit\u00e9, en lien avec le.s Manager.s et Partner.s.\n\nMISSIONS\n\nVous aurez en charge la conduite de fa\u00e7on autonome de plusieurs missions en parall\u00e8le, principalement d\u2019\u00e9laboration de strat\u00e9gies environnementales (\u00e9nergie-climat, biodiversit\u00e9) pour les entreprises :\n\nComposer, encadrer et d\u00e9velopper l\u2019\u00e9quipe projet.\nD\u00e9velopper des m\u00e9thodologies innovantes pour r\u00e9pondre aux besoins clients tr\u00e8s variables.\nS\u2019assurer de la bonne conduite des missions et de la qualit\u00e9 des livrables.\nSuivre d\u2019une mani\u00e8re rigoureuse le calendrier des missions, \u00e0 la fois afin de tenir les d\u00e9lais impos\u00e9s par les clients et afin de respecter les contraintes de rentabilit\u00e9 d\u2019I Care.\nParticiper \u00e0 la pr\u00e9paration et la conduite des pr\u00e9sentations clients.\nG\u00e9rer l\u2019interface client et la communication relative aux missions.\nAssurer le reporting et l\u2019interface en interne avec le.s manager.s et Partner.s.\nMaintenir une bonne relation client sur le long-terme.\n\nVous participerez \u00e9galement au d\u00e9veloppement de l\u2019activit\u00e9 commerciale d\u2019I Care, en particulier sur les th\u00e9matiques \u00e9nergie-climat et biodiversit\u00e9 pour les entreprises :\n\nD\u00e9velopper des propositions commerciales pour les trois types de clients d\u2019I Care : proposition de m\u00e9thodologie, chiffrage de budget, etc.\nAnalyser la demande et anticiper les tendances dans le march\u00e9 du conseil sur lequel se positionne I Care\nContacter des futurs clients et monter des rendez-vous commerciaux. Un carnet d\u2019adresses est ainsi fortement appr\u00e9ci\u00e9.\nRepr\u00e9senter I Care lors d\u2019\u00e9v\u00e8nements et de conf\u00e9rences.\nValoriser en externe les expertises et offres d\u2019I Care.\n\nMembre de l\u2019\u00e9quipe de management, vous \u00eates en charge de :\n\nParticiper au recrutement des consultants juniors et s\u00e9niors et des stagiaires dans votre \u00e9quipe.\nSoutenir les autres Project Managers dans leur recrutement si besoin.\nAccompagner le d\u00e9veloppement des plus jeunes dans le cadre du mentoring.\nR\u00e9aliser les \u00e9valuations annuelles et les points d\u2019\u00e9tape semi annuels des consultants que vous aurez en charge, et fixer des objectifs d\u2019\u00e9volutions.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Cabinet de conseil en strat\u00e9gie dans le domaine de l\u2019environnement, I Care accompagne depuis 2008 les entreprises, les institutions financi\u00e8res et les organisations publiques dans leur transition vers une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 faible impact environnemental.</p>\n\n<p>L\u2019\u00e9quipe regroupe une soixantaine de consultants, r\u00e9partis sur 2 implantations g\u00e9ographiques en France (Paris, Lyon) et 1 implantation \u00e0 l\u2019\u00e9tranger (Br\u00e9sil). I Care est structur\u00e9 autour de cinq p\u00f4les d\u2019expertises : climat, biodiversit\u00e9, performance durable, approche holistique environnementale et impact strat\u00e9gique, risques &amp; opportunit\u00e9s.</p>\n\n<p>I Care recherche un ou une chef.fe de projet exp\u00e9riment\u00e9.e (CDI) pour travailler sur les sujets li\u00e9s \u00e0 la transition environnementale pour les entreprises, dans un contexte de croissance forte avec des besoins d\u2019encadrement et de d\u00e9veloppement croissants.</p>\n\n<p>Le.a chef.fe de projet chez I Care est un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de l\u2019organisation, int\u00e9gr\u00e9.e \u00e0 une \u00e9quipe projet dont il.elle a la responsabilit\u00e9, en lien avec le.s Manager.s et Partner.s.</p>\n\n<h2>MISSIONS</h2>\n\n<p><strong>Vous aurez en charge la conduite de fa\u00e7on autonome de plusieurs missions en parall\u00e8le, principalement d\u2019\u00e9laboration de strat\u00e9gies environnementales (\u00e9nergie-climat, biodiversit\u00e9) pour les entreprises :</strong></p>\n\n<ul><li>Composer, encadrer et d\u00e9velopper l\u2019\u00e9quipe projet.</li>\n<li>D\u00e9velopper des m\u00e9thodologies innovantes pour r\u00e9pondre aux besoins clients tr\u00e8s variables.</li>\n<li>S\u2019assurer de la bonne conduite des missions et de la qualit\u00e9 des livrables.</li>\n<li>Suivre d\u2019une mani\u00e8re rigoureuse le calendrier des missions, \u00e0 la fois afin de tenir les d\u00e9lais impos\u00e9s par les clients et afin de respecter les contraintes de rentabilit\u00e9 d\u2019I Care.</li>\n<li>Participer \u00e0 la pr\u00e9paration et la conduite des pr\u00e9sentations clients.</li>\n<li>G\u00e9rer l\u2019interface client et la communication relative aux missions.</li>\n<li>Assurer le reporting et l\u2019interface en interne avec le.s manager.s et Partner.s.</li>\n<li>Maintenir une bonne relation client sur le long-terme.</li></ul>\n\n<p><strong>Vous participerez \u00e9galement au d\u00e9veloppement de l\u2019activit\u00e9 commerciale d\u2019I Care, en particulier sur les th\u00e9matiques \u00e9nergie-climat et biodiversit\u00e9 pour les entreprises :</strong></p>\n\n<ul><li>D\u00e9velopper des propositions commerciales pour les trois types de clients d\u2019I Care : proposition de m\u00e9thodologie, chiffrage de budget, etc.</li>\n<li>Analyser la demande et anticiper les tendances dans le march\u00e9 du conseil sur lequel se positionne I Care</li>\n<li>Contacter des futurs clients et monter des rendez-vous commerciaux. Un carnet d\u2019adresses est ainsi fortement appr\u00e9ci\u00e9.</li>\n<li>Repr\u00e9senter I Care lors d\u2019\u00e9v\u00e8nements et de conf\u00e9rences.</li>\n<li>Valoriser en externe les expertises et offres d\u2019I Care.</li></ul>\n\n<p><strong>Membre de l\u2019\u00e9quipe de management, vous \u00eates en charge de :</strong></p>\n\n<ul><li>Participer au recrutement des consultants juniors et s\u00e9niors et des stagiaires dans votre \u00e9quipe.</li>\n<li>Soutenir les autres Project Managers dans leur recrutement si besoin.</li>\n<li>Accompagner le d\u00e9veloppement des plus jeunes dans le cadre du mentoring.</li>\n<li>R\u00e9aliser les \u00e9valuations annuelles et les points d\u2019\u00e9tape semi annuels des consultants que vous aurez en charge, et fixer des objectifs d\u2019\u00e9volutions.</li></ul>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/i-care-cheffe-de-projet-environnement-et-strategie-0C6f1uHdxss2eEiBtFsQ"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/maltivor-wonderwomalt-chargee-de-developpement-commercial-Pur2LzWHPv3ofLkSPGOD?source=search", "probability": 0.7907172, "headline": "Business development officer - Vourles", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Vourles, France", "authorsList": ["Vourles", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Maltivor - Wonderwomalt recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/maltivor-wonderwomalt-952/"}, {"name": "Business development officer - Vourles - Long term - Business Development, Commercial - Food - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/Pur2LzWHPv3ofLkSPGOD_cover_1653996627245.png", "description": "Maltivor - Wonderwomalt is recruiting a \"Business development officer - Vourles\" - Recycler les dr\u00eaches de brasserie urbaine (malt d'orge humide qui reste \u00e0 l'issu du brassage de la bi\u00e8re) en une farine savoureuse, riche en prot\u00e9ines et en fibres. ", "articleBody": "Maltivor s\u2019agrandit et recherche un(e) commercial(e) motiv\u00e9(e) pour d\u00e9velopper sa client\u00e8le B2B.\n\nMaltivor, jeune start-up lyonnaise, est n\u00e9e d\u2019un constat simple : 88% des c\u00e9r\u00e9ales utilis\u00e9es lors du brassage de la bi\u00e8re, aussi appel\u00e9es \u201cDr\u00eaches\u201d, sont g\u00e2ch\u00e9es.\n\nNous misons alors sur l\u2019\u00e9conomie circulaire et le z\u00e9ro d\u00e9chet pour apporter aux brasseries une alternative \u00e9cologique et \u00e9conomique \u00e0 la gestion de ces d\u00e9chets. Pour cela, nous transformons la dr\u00eache, non valoris\u00e9e et pourtant riche en fibres, prot\u00e9ines et saveurs, en une mati\u00e8re premi\u00e8re innovante : la farine de dr\u00eache de brasserie.\n\nAu sein de la Malti\u2019Team, vos missions seront de :\n\nD\u00e9veloppement et suivi du portefeuille clients principalement en industrie agroalimentaire (prospection, relance, retour terrain, suivi des livraisons, r\u00e9appro etc\u2026)\nProspection par emailing / phoning + tourn\u00e9es commerciales\nEtablir et envoyer des devis\nEffectuer les relances sur une partie des clients\nR\u00e9pondre aux demandes clients\nG\u00e9rer la base clients sur l\u2019outil de suivi\nParticiper \u00e0 la strat\u00e9gie commerciale\nAnticiper et planifier les plans d\u2019action\nN\u00e9gocier les prix et volume\n\nCDI - temps plein\n\nBas\u00e9 \u00e0 Vourles 69 + t\u00e9l\u00e9travail\n\nD\u00e9placements en Auvergne Rh\u00f4ne Alpes\n\nPoste \u00e0 pourvoir d\u00e8s maintenant.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Maltivor s\u2019agrandit et recherche un(e) commercial(e) motiv\u00e9(e) pour d\u00e9velopper sa client\u00e8le B2B.</p>\n\n<p>Maltivor, jeune start-up lyonnaise, est n\u00e9e d\u2019un constat simple : 88% des c\u00e9r\u00e9ales utilis\u00e9es lors du brassage de la bi\u00e8re, aussi appel\u00e9es \u201cDr\u00eaches\u201d, sont g\u00e2ch\u00e9es.</p>\n\n<p>Nous misons alors sur l\u2019\u00e9conomie circulaire et le z\u00e9ro d\u00e9chet pour apporter aux brasseries une alternative \u00e9cologique et \u00e9conomique \u00e0 la gestion de ces d\u00e9chets. Pour cela, nous transformons la dr\u00eache, non valoris\u00e9e et pourtant riche en fibres, prot\u00e9ines et saveurs, en une mati\u00e8re premi\u00e8re innovante : la farine de dr\u00eache de brasserie.</p>\n\n<p>Au sein de la Malti\u2019Team, vos missions seront de :</p>\n\n<ul><li>D\u00e9veloppement et suivi du portefeuille clients principalement en industrie agroalimentaire (prospection, relance, retour terrain, suivi des livraisons, r\u00e9appro etc\u2026)</li>\n<li>Prospection par emailing / phoning + tourn\u00e9es commerciales</li>\n<li>Etablir et envoyer des devis</li>\n<li>Effectuer les relances sur une partie des clients</li>\n<li>R\u00e9pondre aux demandes clients</li>\n<li>G\u00e9rer la base clients sur l\u2019outil de suivi</li>\n<li>Participer \u00e0 la strat\u00e9gie commerciale</li>\n<li>Anticiper et planifier les plans d\u2019action</li>\n<li>N\u00e9gocier les prix et volume</li></ul>\n\n<p>CDI - temps plein</p>\n\n<p>Bas\u00e9 \u00e0 Vourles 69 + t\u00e9l\u00e9travail</p>\n\n<p>D\u00e9placements en Auvergne Rh\u00f4ne Alpes</p>\n\n<p>Poste \u00e0 pourvoir d\u00e8s maintenant.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/maltivor-wonderwomalt-chargee-de-developpement-commercial-Pur2LzWHPv3ofLkSPGOD"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/entrepreneurs-dans-la-ville-service-civique-entrepreneurs-dans-la-ville-paris-IU8LFPsDyaBo8xacRQbd?source=search", "probability": 0.87522936, "headline": "Civic Service - Entrepreneurs in the City Paris - Pantin", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "dateModified": "2022-09-30T00:00:00", "dateModifiedRaw": "septembre 2022", "author": "Similar jobs", "authorsList": ["Similar jobs"], "inLanguage": "en", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Entrepreneurs dans la Ville recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/entrepreneurs-dans-la-ville-977/"}, {"name": "Civic Service - Entrepreneurs in the City Paris - Pantin - Civic service / VSI - Autres - Others - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/IU8LFPsDyaBo8xacRQbd_cover_1653992429156.png", "description": "Entrepreneurs dans la Ville is recruiting a \"Civic Service - Entrepreneurs in the City Paris - Pantin\" - Entrepreneurs dans la Ville est un programme r\u00e9v\u00e9lateur de talents entrepreneuriaux de jeunes de 20 \u00e0 35 ans issus des quartiers populaires de la politique de la ville. ", "articleBody": "Entrepreneurs dans la Ville est un programme d\u2019accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprises d\u00e9di\u00e9 aux jeunes issus des Quartiers Prioritaires de la Ville. Notre objectif ? Participer \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances dans l\u2019entrepreneuriat et propulser des jeunes entrepreneurs ambitieux et d\u00e9termin\u00e9s vers le sommet.\n\nPlac\u00e9(e) sous la tutelle du Responsable du programme \u00ab Entrepreneurs dans la Ville \u00bb \u00e0 Paris, vous venez en appui de l\u2019\u00e9quipe de permanents en charge du d\u00e9veloppement du programme en apportant votre contribution dans les missions suivantes :\n\nSourcing promotion 2023 :\n\nParticiper \u00e0 assurer la visibilit\u00e9 du programme notamment en rencontrant les acteurs locaux dans les quartiers d\u2019implantation de Sport dans la Ville et les acteurs de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me entrepreneurial, et en participant \u00e0 des \u00e9v\u00e8nements li\u00e9s \u00e0 l\u2019entrepreneuriat en Ile de France.\nAide \u00e0 l'organisation d\u2019ateliers sur l\u2019entrepreneuriat aupr\u00e8s de jeunes de quartiers et \u00e0 l\u2019animation de r\u00e9unions d\u2019information\nAppui au suivi des candidatures et organisation du comit\u00e9 de s\u00e9lection\n\nSuivi des promotions 2021 et 2022 en incubation :\n\nAppui \u00e0 l\u2019organisation et au suivi de la fin du Starter (premi\u00e8re phase de l\u2019accompagnement de mars \u00e0 octobre)\nAider \u00e0 l\u2019organisation des sessions des pitchs et revues de projet\nSuivi du programme mentorat\nParticiper \u00e0 l\u2019organisation d\u2019un hackathon digital et de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture\n\nSoutien en continu sur l\u2019ensemble du programme\n\nAnimation de rencontres et temps collectifs pour les entrepreneurs, en lien avec d\u2019autres structures d\u2019accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise et des entreprises.\nCr\u00e9ation des supports de communication interne et externe et \u00e0 l\u2019animation des r\u00e9seaux sociaux\nSuivre et mettre \u00e0 jour la base de donn\u00e9es des entrepreneurs et participer \u00e0 l'\u00e9laboration des bilans\nParticiper aux temps forts de la vie de l\u2019association (tournois sportifs, \u00e9v\u00e8nements, s\u00e9jours de vacances\u2026)\n\nEt bien plus encore\u2026", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Entrepreneurs dans la Ville est un programme d\u2019accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprises d\u00e9di\u00e9 aux jeunes issus des Quartiers Prioritaires de la Ville. Notre objectif ? Participer \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances dans l\u2019entrepreneuriat et propulser des jeunes entrepreneurs ambitieux et d\u00e9termin\u00e9s vers le sommet.</p>\n\n<p>Plac\u00e9(e) sous la tutelle du <strong>Responsable du programme \u00ab Entrepreneurs dans la Ville \u00bb \u00e0 Paris</strong>, vous venez en appui de l\u2019\u00e9quipe de permanents en charge du d\u00e9veloppement du programme en apportant votre contribution dans les missions suivantes :</p>\n\n<p><strong>Sourcing promotion 2023 :</strong></p>\n\n<ul><li>Participer \u00e0 assurer la visibilit\u00e9 du programme notamment en rencontrant les acteurs locaux dans les quartiers d\u2019implantation de Sport dans la Ville et les acteurs de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me entrepreneurial, et en participant \u00e0 des \u00e9v\u00e8nements li\u00e9s \u00e0 l\u2019entrepreneuriat en Ile de France.</li>\n<li>Aide \u00e0 l'organisation d\u2019ateliers sur l\u2019entrepreneuriat aupr\u00e8s de jeunes de quartiers et \u00e0 l\u2019animation de r\u00e9unions d\u2019information</li>\n<li>Appui au suivi des candidatures et organisation du comit\u00e9 de s\u00e9lection</li></ul>\n\n<p><strong>Suivi des promotions</strong> <strong>2021 et 2022 en incubation :</strong></p>\n\n<ul><li>Appui \u00e0 l\u2019organisation et au suivi de la fin du <em>Starter</em> (premi\u00e8re phase de l\u2019accompagnement de mars \u00e0 octobre)</li>\n<li>Aider \u00e0 l\u2019organisation des sessions des pitchs et revues de projet</li>\n<li>Suivi du programme mentorat</li>\n<li>Participer \u00e0 l\u2019organisation d\u2019un hackathon digital et de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture</li></ul>\n\n<p><strong>Soutien en continu sur l\u2019ensemble du programme</strong></p>\n\n<ul><li>Animation de rencontres et temps collectifs pour les entrepreneurs, en lien avec d\u2019autres structures d\u2019accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise et des entreprises.</li>\n<li>Cr\u00e9ation des supports de communication interne et externe et \u00e0 l\u2019animation des r\u00e9seaux sociaux</li>\n<li>Suivre et mettre \u00e0 jour la base de donn\u00e9es des entrepreneurs et participer \u00e0 l'\u00e9laboration des bilans</li>\n<li>Participer aux temps forts de la vie de l\u2019association (tournois sportifs, \u00e9v\u00e8nements, s\u00e9jours de vacances\u2026)</li></ul>\n\n<p>Et bien plus encore\u2026</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/entrepreneurs-dans-la-ville-service-civique-entrepreneurs-dans-la-ville-paris-IU8LFPsDyaBo8xacRQbd"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/arbitryum-alternance-en-financecommerce-4DzUNiwu7faW4ZKpCmdy?source=search", "probability": 0.7983826, "headline": "Work-study in Finance/Commerce - Saint-Maur-des-Foss\u00e9s", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "dateModified": "2021-09-30T00:00:00", "dateModifiedRaw": "septembre 2021", "author": "Alternance", "authorsList": ["Alternance"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "ARBITRYUM recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/arbitryum-1392/"}, {"name": "Work-study in Finance/Commerce - Saint-Maur-des-Foss\u00e9s - Alternance - Commercial, Business Development, Audit / Finance / Insurance> Others - Elderly - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/4DzUNiwu7faW4ZKpCmdy_cover_1653992798907.png", "description": "ARBITRYUM is recruiting a \"Work-study in Finance/Commerce - Saint-Maur-des-Foss\u00e9s\" - Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie des personnes \u00e2g\u00e9es en EHPAD et les conditions de travail des personnes qui les accompagnent", "articleBody": "Arbitryum recrute!\n\nTu es habitu\u00e9(e) \u00e0 la gestion budg\u00e9taire, au pilotage financier, tu souhaites donner du sens \u00e0 ton travail et collaborer avec une \u00e9quipe \u00e0 taille humaine, et tu cherches un nouveau d\u00e9fi ?\n\nCe poste est fait pour toi !\n\nArbitryum est une start up de l'ESS, bas\u00e9e en r\u00e9gion parisienne, qui conseille et accompagne les EHPAD et R\u00e9sidences autonomie qui innovent et se transforment pour une organisation plus \u00e9thique, tourn\u00e9e vers le respect des libert\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, la prise en compte des comp\u00e9tences des professionnels et du besoin de confiance des familles.\n\nNotre approche se base sur les sciences humaines, et s\u2019appuie sur les nouvelles technologies. Nous avons notamment mis au point, avec une m\u00e9thodologie scientifique, des questionnaires \u00e0 360\u00b0 (pour mesurer et confronter les perceptions de chacun des acteurs du triptyque r\u00e9sidents \u2013 professionnels \u2013 familles). En outre, nous avons construit un forum en ligne d\u00e9di\u00e9 au partage d\u2019exp\u00e9riences et de bonnes pratiques entre les professionnels du social et du m\u00e9dico-social. Chaque outil que nous cr\u00e9ons et am\u00e9liorons proc\u00e8de d\u2019une co-construction avec ses usagers, dont les besoins et attentes doivent \u00eatre caract\u00e9ris\u00e9s par nos professionnels de la R&D, avant d\u2019\u00eatre l\u2019objet du travail du d\u00e9veloppeur. Cette conception collective n\u00e9cessite une bonne coordination entre les diff\u00e9rents services, le d\u00e9veloppeur, les clients et les b\u00e9n\u00e9ficiaires.\n\nParce que notre mission est de placer les personnes \u00e2g\u00e9es au centre des r\u00e9flexions et de (re)donner du sens aux pratiques professionnelles.\n\nDepuis 2018, ARBITRYUM c\u2019est :\n\n\u2022 Plus de 8500 b\u00e9n\u00e9ficiaires directs\n\n\u2022 De nombreux partenariats institutionnels : Croix-Rouge fran\u00e7aise, D\u00e9partement du Val d\u2019Oise, Minist\u00e8re des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9\u2026\n\net... une \u00e9quipe \u00e0 taille humaine de 6 personnes passionn\u00e9es !\n\nNotre changement d\u2019\u00e9chelle est d\u00e9sormais amorc\u00e9, c\u2019est pourquoi nous recherchons un sp\u00e9cialiste de la finance !", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<h2><strong>Arbitryum recrute!</strong></h2>\n\n<p>Tu es habitu\u00e9(e) \u00e0 la gestion budg\u00e9taire, au pilotage financier, tu souhaites donner du sens \u00e0 ton travail et collaborer avec une \u00e9quipe \u00e0 taille humaine, et tu cherches un nouveau d\u00e9fi ?</p>\n\n<p>Ce poste est fait pour toi !</p>\n\n<p>Arbitryum est une start up de l'ESS, bas\u00e9e en r\u00e9gion parisienne, qui conseille et accompagne les EHPAD et R\u00e9sidences autonomie qui innovent et se transforment pour une organisation plus \u00e9thique, tourn\u00e9e vers le respect des libert\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es, la prise en compte des comp\u00e9tences des professionnels et du besoin de confiance des familles.</p>\n\n<p>Notre approche se base sur les sciences humaines, et s\u2019appuie sur les nouvelles technologies. Nous avons notamment mis au point, avec une m\u00e9thodologie scientifique, des questionnaires \u00e0 360\u00b0 (pour mesurer et confronter les perceptions de chacun des acteurs du triptyque r\u00e9sidents \u2013 professionnels \u2013 familles). En outre, nous avons construit un forum en ligne d\u00e9di\u00e9 au partage d\u2019exp\u00e9riences et de bonnes pratiques entre les professionnels du social et du m\u00e9dico-social. Chaque outil que nous cr\u00e9ons et am\u00e9liorons proc\u00e8de d\u2019une co-construction avec ses usagers, dont les besoins et attentes doivent \u00eatre caract\u00e9ris\u00e9s par nos professionnels de la R&amp;D, avant d\u2019\u00eatre l\u2019objet du travail du d\u00e9veloppeur. Cette conception collective n\u00e9cessite une bonne coordination entre les diff\u00e9rents services, le d\u00e9veloppeur, les clients et les b\u00e9n\u00e9ficiaires.</p>\n\n<p>Parce que notre mission est de placer les personnes \u00e2g\u00e9es au centre des r\u00e9flexions et de (re)donner du sens aux pratiques professionnelles.</p>\n\n<p>Depuis 2018, ARBITRYUM c\u2019est :</p>\n\n<p>\u2022 Plus de 8500 b\u00e9n\u00e9ficiaires directs</p>\n\n<p>\u2022 De nombreux partenariats institutionnels : Croix-Rouge fran\u00e7aise, D\u00e9partement du Val d\u2019Oise, Minist\u00e8re des Solidarit\u00e9s et de la Sant\u00e9\u2026</p>\n\n<p>et... une \u00e9quipe \u00e0 taille humaine de 6 personnes passionn\u00e9es !</p>\n\n<p>Notre changement d\u2019\u00e9chelle est d\u00e9sormais amorc\u00e9, c\u2019est pourquoi nous recherchons un sp\u00e9cialiste de la finance !</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/arbitryum-alternance-en-financecommerce-4DzUNiwu7faW4ZKpCmdy"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/bio-consomacteurs-4116/", "probability": 0.544448, "headline": "Agir pour une bio, locale et \u00e9quitable, en accompagnant la transition durable et solidaire des modes de consommation", "datePublished": "2010-09-03T00:00:00", "datePublishedRaw": "10 Rue Beaumarchais, 93100 Montreuil, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Bio consom'acteurs recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/assets/share/jobs_cover.png", "description": "Agir pour une bio, locale et \u00e9quitable, en accompagnant la transition durable et solidaire des modes de consommation", "articleBody": "Agir pour une bio, locale et \u00e9quitable, en accompagnant la transition durable et solidaire des modes de consommation", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Agir pour une bio, locale et \u00e9quitable, en accompagnant la transition durable et solidaire des modes de consommation</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/bio-consomacteurs-4116/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/lalouetcoop-4115/", "probability": 0.6968095, "headline": "Lalouet'Coop Lalouet\u2019Coop est un supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif et participatif aux Herbiers. Les coop\u00e9rateurs sont consommateurs et acteurs de leurs achats du quotidien. Un lieu d\u2019\u00e9change, de partage et de synergie. 113 Rue nationale, 85500 Les Herbiers, France NGO", "datePublished": "2050-08-05T00:00:00", "datePublishedRaw": "113 Rue nationale, 85500 Les Herbiers, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Lalouet'Coop recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/4115/project/1653997207290l3u38d16.jpeg", "description": "Lalouet\u2019Coop est un supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif et participatif aux Herbiers. Les coop\u00e9rateurs sont consommateurs et acteurs de leurs achats du quotidien. Un lieu d\u2019\u00e9change, de partage et de synergie.", "articleBody": "Lalouet\u2019Coop est un supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif et participatif aux Herbiers. Les coop\u00e9rateurs sont consommateurs et acteurs de leurs achats du quotidien. Un lieu d\u2019\u00e9change, de partage et de synergie.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Lalouet\u2019Coop est un supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif et participatif aux Herbiers. Les coop\u00e9rateurs sont consommateurs et acteurs de leurs achats du quotidien. Un lieu d\u2019\u00e9change, de partage et de synergie.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/lalouetcoop-4115/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/bio-consomacteurs-sensibilisation-a-lalimentation-durable-kSBnaZfCwKskPv89RlTv?source=search", "probability": 0.7213902, "headline": "Awareness of sustainable food - Montreuil", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "dateModified": "2022-09-30T00:00:00", "dateModifiedRaw": "septembre 2022", "author": "Similar jobs", "authorsList": ["Similar jobs"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Bio consom'acteurs recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/bio-consomacteurs-4116/"}, {"name": "Awareness of sustainable food - Montreuil - Civic service / VSI - Animator - Responsible consumption - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/kSBnaZfCwKskPv89RlTv_cover_1653998099759.png", "description": "Bio consom'acteurs is recruiting a \"Awareness of sustainable food - Montreuil\" - Agir pour une bio, locale et \u00e9quitable, en accompagnant la transition durable et solidaire des modes de consommation", "articleBody": "Si tu es motiv\u00e9\u00b7e pour t'engager pour une alimentation bio, locale et \u00e9quitable, que tu as envie de participer \u00e0 la sensibilisation des plus jeunes, et de participer \u00e0 la vie d\u2019une association militante, au sein d\u2019une \u00e9quipe engag\u00e9e, cette mission est faite pour toi !\n\nActions au quotidien\n\n\u2022 Participer aux interventions en milieu scolaire et aux \u00e9v\u00e9nements sur le terrain (jeu Ludobio, s\u00e9quence p\u00e9dagogique \u00ab Du champ \u00e0 l\u2019assiette \u00bb, outil Panique \u00e0 la TransiSchool, etc.)\n\n\u2022 Participer \u00e0 la mission de sensibilisation de l\u2019association et aux actions de communication : newsletters, r\u00e9seaux sociaux, \u00e9laboration de visuels, etc. ;\n\n\u2022 Participer \u00e0 la diffusion des outils p\u00e9dagogiques aupr\u00e8s des publics cibles", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Si tu es motiv\u00e9\u00b7e pour t'engager pour une alimentation bio, locale et \u00e9quitable, que tu as envie de participer \u00e0 la sensibilisation des plus jeunes, et de participer \u00e0 la vie d\u2019une association militante, au sein d\u2019une \u00e9quipe engag\u00e9e, cette mission est faite pour toi !</p>\n\n<h2>Actions au quotidien</h2>\n\n<p>\u2022 Participer aux interventions en milieu scolaire et aux \u00e9v\u00e9nements sur le terrain (jeu Ludobio, s\u00e9quence p\u00e9dagogique \u00ab Du champ \u00e0 l\u2019assiette \u00bb, outil Panique \u00e0 la TransiSchool, etc.)</p>\n\n<p>\u2022 Participer \u00e0 la mission de sensibilisation de l\u2019association et aux actions de communication : newsletters, r\u00e9seaux sociaux, \u00e9laboration de visuels, etc. ;</p>\n\n<p>\u2022 Participer \u00e0 la diffusion des outils p\u00e9dagogiques aupr\u00e8s des publics cibles</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/bio-consomacteurs-sensibilisation-a-lalimentation-durable-kSBnaZfCwKskPv89RlTv"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/civic-service", "probability": 0.60658294, "headline": "Jobs \u22c5 Community Management / Social Media \u22c5 Civic service / VSI", "datePublished": "2022-03-25T00:00:00", "datePublishedRaw": "25 mars 2022", "inLanguage": "en", "description": "Are you looking for a positive impact job : Community Management / Social Media en Civic service / VSI? There are 78 available  on jobs.makesense.org, the go-to platform for finding positive impact jobs.", "articleBody": "Et pour aller plus loin\n\nCivic Service missions Jobs at Paris Jobs at Lyon Jobs at Bordeaux Jobs at Marseille Jobs at Lille Jobs at Nantes Civic service / VSI Civic service / VSI Paris Civic service / VSI Lyon Civic service / VSI Bordeaux Civic service / VSI Marseille Civic service / VSI Lille Civic service / VSI Nantes Community Management / Social Media Community Management / Social Media en Alternance Community Management / Social Media en Civic service / VSI Community Management / Social Media en Freelance Community Management / Social Media en Internship Community Management / Social Media en Long term Community Management / Social Media en Others Community Management / Social Media en Part time Community Management / Social Media en Partner search Community Management / Social Media en short term contract Community Management / Social Media en Skills sponsorship Community Management / Social Media en Student job Community Management / Social Media en VIE Community Management / Social Media en Volunteering", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<h2 data-v-2ce623dc=\"\">Et pour aller plus loin</h2>\n\n<p><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/missions-service-civique/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Civic Service missions\n        </a> <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Paris--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Paris\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Lyon--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Lyon\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Bordeaux--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Bordeaux\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Marseille--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Marseille\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Lille--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Lille\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Nantes--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Nantes\n        </a> <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/all/civic-service\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Civic service / VSI </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Paris--France/all/civic-service\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Civic service / VSI\n            Paris\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Lyon--France/all/civic-service\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Civic service / VSI\n            Lyon\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Bordeaux--France/all/civic-service\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Civic service / VSI\n            Bordeaux\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Marseille--France/all/civic-service\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Civic service / VSI\n            Marseille\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Lille--France/all/civic-service\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Civic service / VSI\n            Lille\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Nantes--France/all/civic-service\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Civic service / VSI\n            Nantes\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/alternance\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Alternance\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/civic-service\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Civic service / VSI\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/freelance\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Freelance\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/stage\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Internship\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/cdi\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Long term\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/others\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Others\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/part-time\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Part time\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/associate\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Partner search\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/cdd\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            short term contract\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/mecenat\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Skills sponsorship\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/student-job\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Student job\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/vie\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            VIE\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/volunteer\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Volunteering\n          </a></p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/civic-service"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/others", "probability": 0.51923656, "headline": "Jobs \u22c5 Community Management / Social Media \u22c5 Others", "datePublished": "2022-04-27T12:00:00", "datePublishedRaw": "2022-04-27T12:00", "inLanguage": "en", "description": "Are you looking for a positive impact job : Community Management / Social Media en Others? There are 17 available  on jobs.makesense.org, the go-to platform for finding positive impact jobs.", "articleBody": "Et pour aller plus loin\n\nJobs at Paris Jobs at Lyon Jobs at Bordeaux Jobs at Marseille Jobs at Lille Jobs at Nantes Others Others Paris Others Lyon Others Bordeaux Others Marseille Others Lille Others Nantes Community Management / Social Media Community Management / Social Media en Alternance Community Management / Social Media en Civic service / VSI Community Management / Social Media en Freelance Community Management / Social Media en Internship Community Management / Social Media en Long term Community Management / Social Media en Others Community Management / Social Media en Part time Community Management / Social Media en Partner search Community Management / Social Media en short term contract Community Management / Social Media en Skills sponsorship Community Management / Social Media en Student job Community Management / Social Media en VIE", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<h2 data-v-2ce623dc=\"\">Et pour aller plus loin</h2>\n\n<p><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Paris--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Paris\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Lyon--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Lyon\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Bordeaux--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Bordeaux\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Marseille--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Marseille\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Lille--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Lille\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Nantes--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Nantes\n        </a> <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/all/others\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Others </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Paris--France/all/others\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Others\n            Paris\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Lyon--France/all/others\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Others\n            Lyon\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Bordeaux--France/all/others\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Others\n            Bordeaux\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Marseille--France/all/others\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Others\n            Marseille\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Lille--France/all/others\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Others\n            Lille\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Nantes--France/all/others\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Others\n            Nantes\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/alternance\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Alternance\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/civic-service\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Civic service / VSI\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/freelance\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Freelance\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/stage\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Internship\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/cdi\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Long term\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/others\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Others\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/part-time\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Part time\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/associate\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Partner search\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/cdd\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            short term contract\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/mecenat\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Skills sponsorship\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/student-job\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Student job\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/vie\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            VIE\n          </a></p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/others"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/mecenat", "probability": 0.5846563, "headline": "Jobs \u22c5 Community Management / Social Media \u22c5 Skills sponsorship", "datePublished": "2022-04-28T12:00:00", "datePublishedRaw": "2022-04-28T12:00", "inLanguage": "en", "description": "Are you looking for a positive impact job : Community Management / Social Media en Skills sponsorship? There are 18 available  on jobs.makesense.org, the go-to platform for finding positive impact jobs.", "articleBody": "18 results\n\nEt pour aller plus loin\n\nVolunteer in an association Jobs at Paris Jobs at Lyon Jobs at Bordeaux Jobs at Marseille Jobs at Lille Jobs at Nantes Skills sponsorship Skills sponsorship Paris Skills sponsorship Lyon Skills sponsorship Bordeaux Skills sponsorship Marseille Skills sponsorship Lille Skills sponsorship Nantes Community Management / Social Media Community Management / Social Media en Alternance Community Management / Social Media en Civic service / VSI Community Management / Social Media en Freelance Community Management / Social Media en Internship Community Management / Social Media en Long term Community Management / Social Media en Others Community Management / Social Media en Part time Community Management / Social Media en Partner search Community Management / Social Media en short term contract Community Management / Social Media en Skills sponsorship Community Management / Social Media en Student job Community Management / Social Media en VIE Community Management / Social Media en Volunteering", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>18 results</p>\n\n<h2 data-v-2ce623dc=\"\">Et pour aller plus loin</h2>\n\n<p><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/benevolat-association/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Volunteer in an association\n        </a> <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Paris--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Paris\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Lyon--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Lyon\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Bordeaux--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Bordeaux\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Marseille--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Marseille\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Lille--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Lille\n        </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Nantes--France/\" data-v-2ce623dc=\"\">\n          Jobs at Nantes\n        </a> <a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/all/mecenat\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Skills sponsorship </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Paris--France/all/mecenat\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Skills sponsorship\n            Paris\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Lyon--France/all/mecenat\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Skills sponsorship\n            Lyon\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Bordeaux--France/all/mecenat\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Skills sponsorship\n            Bordeaux\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Marseille--France/all/mecenat\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Skills sponsorship\n            Marseille\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Lille--France/all/mecenat\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Skills sponsorship\n            Lille\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/Nantes--France/all/mecenat\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Skills sponsorship\n            Nantes\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/alternance\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Alternance\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/civic-service\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Civic service / VSI\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/freelance\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Freelance\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/stage\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Internship\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/cdi\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Long term\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/others\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Others\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/part-time\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Part time\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/associate\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Partner search\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/cdd\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            short term contract\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/mecenat\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Skills sponsorship\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/student-job\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Student job\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/vie\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            VIE\n          </a><a href=\"https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/volunteer\" data-v-2ce623dc=\"\">\n            Community Management / Social Media en\n            Volunteering\n          </a></p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/s/jobs/all/marketing-communication-community-managment-social-media/mecenat"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/wake-up-caf-marseille-3057/", "probability": 0.7248142, "headline": "Wake up Caf\u00e9 Marseille", "datePublished": "2004-01-30T00:00:00", "datePublishedRaw": "3 Rue Pautrier, 13004 Marseille, France", "author": "3 Rue Pautrier, 13004 Marseille, France", "authorsList": ["3 Rue Pautrier", "13004 Marseille", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Wake up Caf\u00e9 Marseille recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/assets/share/jobs_cover.png", "description": "Accompagner les personnes d\u00e9tenues et sortant de prison vers une r\u00e9insertion durable et sans r\u00e9cidive.", "articleBody": "Accompagner les personnes d\u00e9tenues et sortant de prison vers une r\u00e9insertion durable et sans r\u00e9cidive.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Accompagner les personnes d\u00e9tenues et sortant de prison vers une r\u00e9insertion durable et sans r\u00e9cidive.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/wake-up-caf-marseille-3057/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/coordination-nationale-pas-sans-nous-448/", "probability": 0.78754294, "headline": "Coordination nationale Pas sans Nous", "datePublished": "2045-09-03T00:00:00", "datePublishedRaw": "6 Rue Arnold G\u00e9raux, 93450 L'\u00cele-Saint-Denis, France NGO", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Coordination nationale Pas sans Nous recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/assets/share/jobs_cover.png", "description": "La Coordination nationale Pas sans Nous se d\u00e9finit comme un syndicat des quartiers populaires, ayant quatre missions principales", "articleBody": "La Coordination nationale Pas sans Nous se d\u00e9finit comme un syndicat des quartiers populaires, ayant quatre missions principales", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>La Coordination nationale Pas sans Nous se d\u00e9finit comme un syndicat des quartiers populaires, ayant quatre missions principales</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/coordination-nationale-pas-sans-nous-448/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/wake-up-cafe-marseille-chargee-dinsertion-wake-up-cafe-cdi-marseille-XRmGP3GUZUBzlO4lDkEe?source=search", "probability": 0.9312558, "headline": "In charge of insertion Wake up Caf\u00e9 - CDI Marseille - Marseille", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Long term", "authorsList": ["Long term"], "inLanguage": "en", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Wake up Caf\u00e9 Marseille recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/wake-up-caf-marseille-3057/"}, {"name": "In charge of insertion Wake up Caf\u00e9 - CDI Marseille - Marseille - Long term - Others - Inclusion through Employment - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/XRmGP3GUZUBzlO4lDkEe_cover_1654000642269.png", "description": "Wake up Caf\u00e9 Marseille is recruiting a \"In charge of insertion Wake up Caf\u00e9 - CDI Marseille - Marseille\" - Accompagner les personnes d\u00e9tenues et sortant de prison vers une r\u00e9insertion durable et sans r\u00e9cidive.", "articleBody": "Wake up Caf\u00e9 accompagne sans limite de temps, des d\u00e9tenus et ex-d\u00e9tenus (wakeurs) afin de soutenir, via la communaut\u00e9 d\u2019entraide, une r\u00e9insertion durable et sans r\u00e9cidive.\n\nNous intervenons ainsi d\u00e8s la d\u00e9tention et accompagnons dans nos locaux les sortants de prison porteurs d\u2019une demande sinc\u00e8re d\u2019aide pour se r\u00e9ins\u00e9rer et ayant la capacit\u00e9 d\u2019int\u00e9grer en toute confiance, un accompagnement collectif.\n\nNous leur proposons un parcours hebdomadaire ax\u00e9 sur l\u2019emploi le matin et la reconstruction personnelle l\u2019apr\u00e8s-midi jusqu\u2019\u00e0 leur reprise d\u2019activit\u00e9 professionnelle.\n\nAinsi en lien avec le reste de l'\u00e9quipe, le ou la charg\u00e9(e) d'insertion aura pour missions de :", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Wake up Caf\u00e9 accompagne sans limite de temps, des d\u00e9tenus et ex-d\u00e9tenus (wakeurs) afin de soutenir, via la communaut\u00e9 d\u2019entraide, une r\u00e9insertion durable et sans r\u00e9cidive.</p>\n\n<p>Nous intervenons ainsi d\u00e8s la d\u00e9tention et accompagnons dans nos locaux les sortants de prison porteurs d\u2019une demande sinc\u00e8re d\u2019aide pour se r\u00e9ins\u00e9rer et ayant la capacit\u00e9 d\u2019int\u00e9grer en toute confiance, un accompagnement collectif.</p>\n\n<p>Nous leur proposons un parcours hebdomadaire ax\u00e9 sur l\u2019emploi le matin et la reconstruction personnelle l\u2019apr\u00e8s-midi jusqu\u2019\u00e0 leur reprise d\u2019activit\u00e9 professionnelle.</p>\n\n<p>Ainsi en lien avec le reste de l'\u00e9quipe, le ou la charg\u00e9(e) d'insertion aura pour missions de :</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/wake-up-cafe-marseille-chargee-dinsertion-wake-up-cafe-cdi-marseille-XRmGP3GUZUBzlO4lDkEe"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/coordination-nationale-pas-sans-nous-chargee-de-communication-de-la-coordination-nationale-pas-sans-nous-bsoJ8vyQ3H7pHKY3x7Mr?source=search", "probability": 0.84651643, "headline": "Communication Officer of the National Coordination Not without Us - L'\u00cele-Saint-Denis", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "dateModified": "2022-06-24T00:00:00", "dateModifiedRaw": "24 juin 2022", "author": "Long term", "authorsList": ["Long term"], "inLanguage": "en", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Coordination nationale Pas sans Nous recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/coordination-nationale-pas-sans-nous-448/"}, {"name": "Communication Officer of the National Coordination Not without Us - L'\u00cele-Saint-Denis - Long term - Communication, Mission manager - Associations - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/bsoJ8vyQ3H7pHKY3x7Mr_cover_1653993802725.png", "description": "Coordination nationale Pas sans Nous is recruiting a \" Communication Officer of the National Coordination Not without Us - L'\u00cele-Saint-Denis\" - La Coordination nationale Pas sans Nous se d\u00e9finit comme un syndicat des quartiers populaires, ayant quatre missions principales", "articleBody": "D\u00e9finition\n\nLa Coordination nationale Pas sans Nous se d\u00e9finit comme un syndicat des quartiers populaires, ayant quatre missions principales\n\n1/ \u00catre force de proposition aupr\u00e8s des pouvoirs publics\n\n2/ Se positionner comme porte-voix des habitant\u00b7es et des acteurs\u00b7trices des quartiers\n\n3/ Cr\u00e9er des espaces de ressources et de transmission\n\n4/ Promouvoir l\u2019exp\u00e9rimentations et les co-formations\n\nPour d\u00e9velopper et asseoir son projet associatif, la Coordination nationale Pas sans Nous recrute un\u00b7e Charg\u00e9\u00b7e de communication. Sous l'autorit\u00e9 du Bureau de l'association, elle a pour mission de mettre en \u0153uvre les orientations d\u00e9cid\u00e9es par le Conseil national.\n\nMissions\n\n- D\u00e9veloppe une strat\u00e9gie de communication pour l\u2019association en lien avec le Conseil national\n\n- Organise, met en \u0153uvre des actions de communication et de diffusion de l'information (r\u00e9daction de communiqu\u00e9, relation presse, newsletter, site internet, cha\u00eene You tube, r\u00e9seaux sociaux \u2026)\n\n- D\u00e9veloppe une strat\u00e9gie de communication en interne (afin de faire circuler les informations entre les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s)\n\n- D\u00e9veloppe le r\u00e9seau des contacts ext\u00e9rieurs et tient \u00e0 jour le r\u00e9pertoire des contacts (institutions, associations, journalistes, r\u00e9seaux autres)\n\n- Archive et classe l\u2019ensemble des \u00e9l\u00e9ments de communication concernant la coordination Pas sans Nous (communiqu\u00e9s, interviews, \u2026)\n\n\u00a7 R\u00e9aliser des outils et supports de communication selon la strat\u00e9gie d\u00e9finie\n\n- Cr\u00e9e des outils et supports de communication \u00e0 partir de ces mat\u00e9riaux\n\n\u00a7 Promouvoir les actions et les activit\u00e9s de Pas sans Nous\n\n- Soutient l\u2019\u00e9laboration et la production d\u2019un plan de communication sur les \u00e9v\u00e8nements pr\u00e9vus par Pas sans Nous\n\n- Participe au d\u00e9veloppement du projet associatif", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p><strong>D\u00e9finition</strong></p>\n\n<p>La Coordination nationale Pas sans Nous se d\u00e9finit comme un syndicat des quartiers populaires, ayant quatre missions principales</p>\n\n<p>1/ \u00catre force de proposition aupr\u00e8s des pouvoirs publics</p>\n\n<p>2/ Se positionner comme porte-voix des habitant\u00b7es et des acteurs\u00b7trices des quartiers</p>\n\n<p>3/ Cr\u00e9er des espaces de ressources et de transmission</p>\n\n<p>4/ Promouvoir l\u2019exp\u00e9rimentations et les co-formations</p>\n\n<p>Pour d\u00e9velopper et asseoir son projet associatif, la Coordination nationale Pas sans Nous recrute un\u00b7e Charg\u00e9\u00b7e de communication. Sous l'autorit\u00e9 du Bureau de l'association, elle a pour mission de mettre en \u0153uvre les orientations d\u00e9cid\u00e9es par le Conseil national.</p>\n\n<p><strong>Missions</strong></p>\n\n<p>- D\u00e9veloppe une strat\u00e9gie de communication pour l\u2019association en lien avec le Conseil national</p>\n\n<p>- Organise, met en \u0153uvre des actions de communication et de diffusion de l'information (r\u00e9daction de communiqu\u00e9, relation presse, newsletter, site internet, cha\u00eene You tube, r\u00e9seaux sociaux \u2026)</p>\n\n<p>- D\u00e9veloppe une strat\u00e9gie de communication en interne (afin de faire circuler les informations entre les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s)</p>\n\n<p>- D\u00e9veloppe le r\u00e9seau des contacts ext\u00e9rieurs et tient \u00e0 jour le r\u00e9pertoire des contacts (institutions, associations, journalistes, r\u00e9seaux autres)</p>\n\n<p>- Archive et classe l\u2019ensemble des \u00e9l\u00e9ments de communication concernant la coordination Pas sans Nous (communiqu\u00e9s, interviews, \u2026)</p>\n\n<p>\u00a7 R\u00e9aliser des outils et supports de communication selon la strat\u00e9gie d\u00e9finie</p>\n\n<p>- Cr\u00e9e des outils et supports de communication \u00e0 partir de ces mat\u00e9riaux</p>\n\n<p>\u00a7 Promouvoir les actions et les activit\u00e9s de Pas sans Nous</p>\n\n<p>- Soutient l\u2019\u00e9laboration et la production d\u2019un plan de communication sur les \u00e9v\u00e8nements pr\u00e9vus par Pas sans Nous</p>\n\n<p>- Participe au d\u00e9veloppement du projet associatif</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/coordination-nationale-pas-sans-nous-chargee-de-communication-de-la-coordination-nationale-pas-sans-nous-bsoJ8vyQ3H7pHKY3x7Mr"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/association-action-real-1010/", "probability": 0.65378463, "headline": "Notre association \u00e0 pour but d'agir dans le domaine de l'\u00e9ducation, la formation et la culture dans des milieux d\u00e9favoris\u00e9s", "datePublished": "2020-04-09T00:00:00", "datePublishedRaw": "40 Rue Marat, 94200 Ivry-sur-Seine, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Association Action Real recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/assets/share/jobs_cover.png", "description": "Notre association \u00e0 pour but d'agir dans le domaine de l'\u00e9ducation, la formation et la culture dans des milieux d\u00e9favoris\u00e9s", "articleBody": "Notre association \u00e0 pour but d'agir dans le domaine de l'\u00e9ducation, la formation et la culture dans des milieux d\u00e9favoris\u00e9s", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Notre association \u00e0 pour but d'agir dans le domaine de l'\u00e9ducation, la formation et la culture dans des milieux d\u00e9favoris\u00e9s</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/association-action-real-1010/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/association-1000-visages-4110/", "probability": 0.6759736, "headline": "Association 1000 Visages", "datePublished": "2001-07-05T02:00:00", "datePublishedRaw": "18 Pass. du Chantier, 75012 Paris, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Association 1000 Visages recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/assets/share/jobs_cover.png", "description": "D\u00e9mocratisation des m\u00e9tiers du cin\u00e9ma aupr\u00e8s des jeunes qui en sont \u00e9loign\u00e9s pour des raisons \u00e9conomiques, g\u00e9ographiques et/ou sociales.", "articleBody": "D\u00e9mocratisation des m\u00e9tiers du cin\u00e9ma aupr\u00e8s des jeunes qui en sont \u00e9loign\u00e9s pour des raisons \u00e9conomiques, g\u00e9ographiques et/ou sociales.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>D\u00e9mocratisation des m\u00e9tiers du cin\u00e9ma aupr\u00e8s des jeunes qui en sont \u00e9loign\u00e9s pour des raisons \u00e9conomiques, g\u00e9ographiques et/ou sociales.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/association-1000-visages-4110/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/alternatiba-2590/", "probability": 0.6031514, "headline": "ALTERNATIBA Alternatiba/ ANV-COP21 est un mouvement populaire pour le climat et la justice sociale qui se constitue d\u2019un r\u00e9seau de groupes locaux en France et d\u2019autres pays francophones. 126 Mnt de la Grande-C\u00f4te, 69001 Lyon, France NGO", "datePublished": "2022-03-02T00:00:00", "datePublishedRaw": "2 mars 2022", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "ALTERNATIBA recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/assets/share/jobs_cover.png", "description": "Alternatiba/ ANV-COP21  est un mouvement populaire pour le climat et la justice sociale qui se constitue d\u2019un r\u00e9seau de groupes locaux en France et d\u2019autres pays francophones.", "articleBody": "Alternatiba/ ANV-COP21 est un mouvement populaire pour le climat et la justice sociale qui se constitue d\u2019un r\u00e9seau de groupes locaux en France et d\u2019autres pays francophones.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Alternatiba/ ANV-COP21  est un mouvement populaire pour le climat et la justice sociale qui se constitue d\u2019un r\u00e9seau de groupes locaux en France et d\u2019autres pays francophones.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/alternatiba-2590/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/alternatiba-service-civique-alternatiba-mobilisation-autour-des-alternatives-territoriales-et-animation-du-reseau-BYIBAzRDXjtqDuh60bRO?source=search", "probability": 0.958093, "headline": "Alternatiba civic service: Mobilization around territorial alternatives and animation of the network - Grenoble", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Civic service / VSI", "authorsList": ["Civic service / VSI"], "inLanguage": "en", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "ALTERNATIBA recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/alternatiba-2590/"}, {"name": "Alternatiba civic service: Mobilization around territorial alternatives and animation of the network - Grenoble - Civic service / VSI - Autres - Ecology - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/BYIBAzRDXjtqDuh60bRO_cover_1653994540044.png", "description": "ALTERNATIBA  is recruiting a \"Alternatiba civic service: Mobilization around territorial alternatives and animation of the network - Grenoble\" - Alternatiba/ ANV-COP21  est un mouvement populaire pour le climat et la justice sociale qui se constitue d\u2019un r\u00e9seau de groupes locaux en France et d\u2019autres pays francophones.", "articleBody": "Le mouvement Alternatiba :\n\nAlternatiba est un mouvement populaire pour le climat et la justice sociale qui se constitue d\u2019un r\u00e9seau de groupes locaux en France et d\u2019autres pays francophones. Il sensibilise \u00e0 l\u2019urgence climatique, rend visible des modes de production et de consommation alternatifs et organise des mobilisations massives pour le climat.\n\nLe nom du projet, de la campagne, la pr\u00e9sentation de la commission :\n\nEn coop\u00e9ration avec le R\u00e9seau Action Climat, Alternatiba m\u00e8ne la campagne Alternatives Territoriales avec l\u2019objectif d\u2019enclencher une m\u00e9tamorphose de nos territoires vers plus de sobri\u00e9t\u00e9, de r\u00e9silience et de justice sociale. Dans ce but, une \u00e9quipe de coordination nationale constitu\u00e9e de salari\u00e9.es et de b\u00e9n\u00e9voles accompagne et forme des groupes locaux Alternatiba au plaidoyer pour des politiques publiques ambitieuses sur le climat.\n\nLanc\u00e9e en d\u00e9cembre 2017, le projet Alternatives Territoriales regroupe actuellement une cinquantaine de groupes r\u00e9partis en France, menant des campagnes vari\u00e9es : certains ont fait sign\u00e9 le Pacte de la Transition \u00e0 leurs \u00e9lus en amont des \u00e9lections municipales, d\u2019autres se mobilisent contre des projets d'am\u00e9nagement ou sur des th\u00e9matiques pr\u00e9cises comme la place de la voiture en ville et la pollution de l\u2019air.\n\nL\u2019enjeu de la s\u00e9quence 2022-23 : 2023 sera l\u2019ann\u00e9e de mi-mandat municipal ; un important travail de pr\u00e9paration de ce temps et de communication doit \u00eatre pens\u00e9.\n\nParticiper au suivi et \u00e0 l\u2019accompagnement des groupes locaux Alternatiba et ANV-COP21 dans leurs activit\u00e9s (campagnes globales ou locales)\nAider au suivi et recensement g\u00e9n\u00e9ral de ce que fait notre r\u00e9seau : mobilisations climat, actions et formations locales, campagnes locales\nParticiper \u00e0 la mobilisation et l\u2019information de nos groupes sur nos projets et campagnes : faire des kits, informer via des r\u00e9unions et des mails, accompagner, r\u00e9pondre aux questions\nAider \u00e0 la gestion et animation d'outils qui permettent d'animer le r\u00e9seau et de l'informer (tableaux, r\u00e9seau social interne, etc.)\nRenforcer l\u2019\u00e9quipe de coordination de la campagne Alternatives Territoriales :\naccueillir les nouveaux groupes de travail qui se cr\u00e9ent (envoyer un mail type de bienvenue, les appeler pour cr\u00e9er un premier contact, leur donner les informations de base sur la campagne)\nsuivre les groupes locaux impliqu\u00e9s dans la campagne : contacter les groupes locaux afin de faire remonter les informations sur les avanc\u00e9es des campagnes locales et permettre un partage des exp\u00e9riences\nparticiper \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la mise \u00e0 jour d\u2019outils pour aider les groupes dans leur travail de plaidoyer\nparticiper \u00e0 la r\u00e9flexion sur la strat\u00e9gie globale de la campagne", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p><strong>Le mouvement Alternatiba :</strong></p>\n\n<p>Alternatiba est un mouvement populaire pour le climat et la justice sociale qui se constitue d\u2019un r\u00e9seau de groupes locaux en France et d\u2019autres pays francophones. Il sensibilise \u00e0 l\u2019urgence climatique, rend visible des modes de production et de consommation alternatifs et organise des mobilisations massives pour le climat.</p>\n\n<p><strong>Le nom du projet, de la campagne, la pr\u00e9sentation de la commission :</strong></p>\n\n<p>En coop\u00e9ration avec le R\u00e9seau Action Climat, Alternatiba m\u00e8ne la campagne Alternatives Territoriales avec l\u2019objectif d\u2019enclencher une m\u00e9tamorphose de nos territoires vers plus de sobri\u00e9t\u00e9, de r\u00e9silience et de justice sociale. Dans ce but, une \u00e9quipe de coordination nationale constitu\u00e9e de salari\u00e9.es et de b\u00e9n\u00e9voles accompagne et forme des groupes locaux Alternatiba au plaidoyer pour des politiques publiques ambitieuses sur le climat.</p>\n\n<p>Lanc\u00e9e en d\u00e9cembre 2017, le projet Alternatives Territoriales regroupe actuellement une cinquantaine de groupes r\u00e9partis en France, menant des campagnes vari\u00e9es : certains ont fait sign\u00e9 le Pacte de la Transition \u00e0 leurs \u00e9lus en amont des \u00e9lections municipales, d\u2019autres se mobilisent contre des projets d'am\u00e9nagement ou sur des th\u00e9matiques pr\u00e9cises comme la place de la voiture en ville et la pollution de l\u2019air.</p>\n\n<p>L\u2019enjeu de la s\u00e9quence 2022-23 : 2023 sera l\u2019ann\u00e9e de mi-mandat municipal ; un important travail de pr\u00e9paration de ce temps et de communication doit \u00eatre pens\u00e9.</p>\n\n<ul><li>Participer au suivi et \u00e0 l\u2019accompagnement des groupes locaux Alternatiba et ANV-COP21 dans leurs activit\u00e9s (campagnes globales ou locales)</li>\n<li>Aider au suivi et recensement g\u00e9n\u00e9ral de ce que fait notre r\u00e9seau : mobilisations climat, actions et formations locales, campagnes locales</li>\n<li>Participer \u00e0 la mobilisation et l\u2019information de nos groupes sur nos projets et campagnes : faire des kits, informer via des r\u00e9unions et des mails, accompagner, r\u00e9pondre aux questions</li>\n<li>Aider \u00e0 la gestion et animation d'outils qui permettent d'animer le r\u00e9seau et de l'informer (tableaux, r\u00e9seau social interne, etc.)</li>\n<li>Renforcer l\u2019\u00e9quipe de coordination de la campagne Alternatives Territoriales :</li>\n<li>accueillir les nouveaux groupes de travail qui se cr\u00e9ent (envoyer un mail type de bienvenue, les appeler pour cr\u00e9er un premier contact, leur donner les informations de base sur la campagne)</li>\n<li>suivre les groupes locaux impliqu\u00e9s dans la campagne : contacter les groupes locaux afin de faire remonter les informations sur les avanc\u00e9es des campagnes locales et permettre un partage des exp\u00e9riences</li>\n<li>participer \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la mise \u00e0 jour d\u2019outils pour aider les groupes dans leur travail de plaidoyer</li>\n<li>participer \u00e0 la r\u00e9flexion sur la strat\u00e9gie globale de la campagne</li></ul>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/alternatiba-service-civique-alternatiba-mobilisation-autour-des-alternatives-territoriales-et-animation-du-reseau-BYIBAzRDXjtqDuh60bRO"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/shareami-2232/", "probability": 0.8676948, "headline": "R\u00e9duire l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en cr\u00e9ant des liens entre g\u00e9n\u00e9rations et cultures en mettant en relation des seniors vivant en France et des jeunes qui apprennent le fran\u00e7ais", "datePublished": "2001-07-05T04:00:00", "datePublishedRaw": "20 Rue du Commandant Ren\u00e9 Mouchotte, 75014 Paris, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "ShareAmi recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/2232/project/1636973259496kw0jm2ug.jpeg", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/2232/project/1636973259496kw0jm2ug.jpeg"], "description": "R\u00e9duire l'isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en cr\u00e9ant des liens entre g\u00e9n\u00e9rations et cultures en mettant en relation des seniors vivant en France et des jeunes qui apprennent le fran\u00e7ais", "articleBody": "ShareAmi", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<h2 data-v-f86b2b56=\"\">ShareAmi</h2>\n\n<figure><img alt=\"Company banner\" src=\"https://cdn.jobs.makesense.org/projects/2232/project/1636973259496kw0jm2ug.jpeg\" data-v-f86b2b56=\"\"></figure>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/shareami-2232/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/association-action-real-coordinateurtrice-responsable-du-suivi-des-cours-de-langue-pour-adultes-Yfu6YRKcelM8E4dY3HOt?source=search", "probability": 0.77808845, "headline": "Coordinator responsible for monitoring language courses for adults - Ivry-sur-Seine", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Association Action Real recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/association-action-real-1010/"}, {"name": "Coordinator responsible for monitoring language courses for adults - Ivry-sur-Seine - Volunteering - Coordination - Others - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/Yfu6YRKcelM8E4dY3HOt_cover_1653997311002.png", "description": "Association Action Real is recruiting a \"Coordinator responsible for monitoring language courses for adults - Ivry-sur-Seine\" - Notre association \u00e0 pour but d'agir dans le domaine de l'\u00e9ducation, la formation et la culture dans des milieux d\u00e9favoris\u00e9s", "articleBody": "Action Real est actuellement \u00e0 la recherche d'un.e coordinateur.rice du suivi des cours de langue pour adultes qui aura pour mission de :\n\nA l\u2019aide d\u2019un.e charg\u00e9.e de communication, promouvoir les cours de langue pour adultes (Fran\u00e7ais comme langue \u00e9trang\u00e8re niveau d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, espagnol niveau d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, anglais d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, italien niveau d\u00e9butant et interm\u00e9diaire)\nParticiper \u00e0 la recherche des profs b\u00e9n\u00e9voles pour animer les cours\nParticiper au suivi des paiements des cours (paiement fait en ligne une fois par trimestre)\n\nLes atouts de la mission :\n\n\u2022 Vous ferez partie d\u2019une \u00e9quipe diverse engag\u00e9e pour l\u2019\u00e9ducation dans les\n\npays du Sud ;\n\n\u2022 Vous d\u00e9couvrirez le monde associatif et participerez \u00e0 la promotion de la culture d\u2019engagement citoyen ;\n\n\u2022 Vous contribuerez au d\u00e9veloppement \u00e9ducatif des pays touch\u00e9s par nos actions (La France le Congo et la Colombie )\n\nPour en savoir plus sur l\u2019association :", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Action Real est actuellement \u00e0 la recherche d'un.e coordinateur.rice du suivi des cours de langue pour adultes qui aura pour mission de :</p>\n\n<ul><li>A l\u2019aide d\u2019un.e charg\u00e9.e de communication, promouvoir les cours de langue pour adultes (Fran\u00e7ais comme langue \u00e9trang\u00e8re niveau d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, espagnol niveau d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, anglais d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, italien niveau d\u00e9butant et interm\u00e9diaire)</li>\n<li>Participer \u00e0 la recherche des profs b\u00e9n\u00e9voles pour animer les cours</li>\n<li>Participer au suivi des paiements des cours (paiement fait en ligne une fois par trimestre)</li></ul>\n\n<p><strong>Les atouts de la mission :</strong></p>\n\n<p>\u2022 Vous ferez partie d\u2019une \u00e9quipe diverse engag\u00e9e pour l\u2019\u00e9ducation dans les</p>\n\n<p>pays du Sud ;</p>\n\n<p>\u2022 Vous d\u00e9couvrirez le monde associatif et participerez \u00e0 la promotion de la culture d\u2019engagement citoyen ;</p>\n\n<p>\u2022 Vous contribuerez au d\u00e9veloppement \u00e9ducatif des pays touch\u00e9s par nos actions (La France le Congo et la Colombie )</p>\n\n<p>Pour en savoir plus sur l\u2019association :</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/association-action-real-coordinateurtrice-responsable-du-suivi-des-cours-de-langue-pour-adultes-Yfu6YRKcelM8E4dY3HOt"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/bureaux-du-coeur-3508/", "probability": 0.55211186, "headline": "Favoriser et d\u00e9velopper l'accueil de personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 au sein de bureaux d'entreprises le soir et le week-end", "datePublished": "1970-04-04T00:00:00", "datePublishedRaw": "35 Rue Jules Verne, 44700 Orvault, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Bureaux du Coeur recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/assets/share/jobs_cover.png", "description": "Favoriser et d\u00e9velopper l'accueil de personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 au sein de bureaux d'entreprises le soir et le week-end", "articleBody": "Favoriser et d\u00e9velopper l'accueil de personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 au sein de bureaux d'entreprises le soir et le week-end", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Favoriser et d\u00e9velopper l'accueil de personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 au sein de bureaux d'entreprises le soir et le week-end</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/bureaux-du-coeur-3508/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/association-1000-visages-directeurrice-generale-dassociation-C07aaxrnoSyQPDCFs9HF?source=search", "probability": 0.8606198, "headline": "Association General Manager - Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Association 1000 Visages recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/association-1000-visages-4110/"}, {"name": "Association General Manager - Paris - Long term - Others - Arts and culture - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/C07aaxrnoSyQPDCFs9HF_cover_1653989463187.png", "description": "Association 1000 Visages is recruiting a \"Association General Manager - Paris\" - D\u00e9mocratisation des m\u00e9tiers du cin\u00e9ma aupr\u00e8s des jeunes qui en sont \u00e9loign\u00e9s pour des raisons \u00e9conomiques, g\u00e9ographiques et/ou sociales.", "articleBody": "Sous l\u2019autorit\u00e9 du Conseil d\u2019Administration et en particulier du/de la Pr\u00e9sident.e, le ou la Directeur.rice a pour mission de diriger l\u2019association. Vous \u0153uvrez activement au rayonnement, au d\u00e9veloppement et \u00e0 la coh\u00e9rence du projet. \u00c0 ce titre, vous serez responsable du projet de l'association. Vous aurez comme mission de proposer, d'animer et de mettre en \u0153uvre la politique de l'association, l'ensemble de ses actions et de ses activit\u00e9s.\n\nEn lien \u00e9troit avec le Conseil d\u2019Administration, vous d\u00e9velopperez les partenariats et assurerez un d\u00e9veloppement ambitieux des projets, des moyens et des ressources.\n\n\u00b7 Co-construction avec le CA des orientations strat\u00e9giques, accompagnement de la gouvernance et pilotage de la mise en \u0153uvre du projet.\n\n\u00b7 Impulsion et mise en \u0153uvre d\u2019une strat\u00e9gie \u00e9conomique et partenariale (d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat, des partenariats publics et priv\u00e9s)\n\n\u00b7 Elaborer et d\u00e9velopper avec le Conseil d\u2019Administration, l\u2019\u00e9quipe et le comit\u00e9 p\u00e9dagogique le programme des actions, des r\u00e9sidences, des ateliers. Piloter avec l\u2019\u00e9quipe la mise en place, la men\u00e9e et l\u2019\u00e9valuation des actions.\n\n\u00b7 Encadrer, animer et coordonner une \u00e9quipe de 6 salari\u00e9s et d\u2019une dizaine d\u2019intervenants. Assurer la stabilisation organisationnelle de l\u2019association (organisation des missions, d\u00e9finition des fiches de postes, etc.) et menez la conduite d\u2019une politique salariale globale et coh\u00e9rente.\n\n\u00b7 Rechercher des financements et assurer, avec le ou la Tr\u00e9sorier.\u00e8re et la Pr\u00e9sidence, la conduite des orientations budg\u00e9taires.\n\n\u00b7 Gestion et d\u00e9veloppement de l\u2019ensemble des partenariats de l\u2019association (associatifs, institutionnels, financiers) en lien fort avec le Conseil d\u2019Administration.\n\n\u00b7 Coordination et mise en \u0153uvre du bilan d\u2019activit\u00e9s et vous le pr\u00e9sentez \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Sous l\u2019autorit\u00e9 du Conseil d\u2019Administration et en particulier du/de la Pr\u00e9sident.e, le ou la Directeur.rice a pour mission de diriger l\u2019association. Vous \u0153uvrez activement au rayonnement, au d\u00e9veloppement et \u00e0 la coh\u00e9rence du projet. \u00c0 ce titre, vous serez responsable du projet de l'association. Vous aurez comme mission de proposer, d'animer et de mettre en \u0153uvre la politique de l'association, l'ensemble de ses actions et de ses activit\u00e9s.</p>\n\n<p>En lien \u00e9troit avec le Conseil d\u2019Administration, vous d\u00e9velopperez les partenariats et assurerez un d\u00e9veloppement ambitieux des projets, des moyens et des ressources.</p>\n\n<p>\u00b7 Co-construction avec le CA des orientations strat\u00e9giques, accompagnement de la gouvernance et pilotage de la mise en \u0153uvre du projet.</p>\n\n<p>\u00b7 Impulsion et mise en \u0153uvre d\u2019une strat\u00e9gie \u00e9conomique et partenariale (d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat, des partenariats publics et priv\u00e9s)</p>\n\n<p>\u00b7 Elaborer et d\u00e9velopper avec le Conseil d\u2019Administration, l\u2019\u00e9quipe et le comit\u00e9 p\u00e9dagogique le programme des actions, des r\u00e9sidences, des ateliers. Piloter avec l\u2019\u00e9quipe la mise en place, la men\u00e9e et l\u2019\u00e9valuation des actions.</p>\n\n<p>\u00b7 Encadrer, animer et coordonner une \u00e9quipe de 6 salari\u00e9s et d\u2019une dizaine d\u2019intervenants. Assurer la stabilisation organisationnelle de l\u2019association (organisation des missions, d\u00e9finition des fiches de postes, etc.) et menez la conduite d\u2019une politique salariale globale et coh\u00e9rente.</p>\n\n<p>\u00b7 Rechercher des financements et assurer, avec le ou la Tr\u00e9sorier.\u00e8re et la Pr\u00e9sidence, la conduite des orientations budg\u00e9taires.</p>\n\n<p>\u00b7 Gestion et d\u00e9veloppement de l\u2019ensemble des partenariats de l\u2019association (associatifs, institutionnels, financiers) en lien fort avec le Conseil d\u2019Administration.</p>\n\n<p>\u00b7 Coordination et mise en \u0153uvre du bilan d\u2019activit\u00e9s et vous le pr\u00e9sentez \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/association-1000-visages-directeurrice-generale-dassociation-C07aaxrnoSyQPDCFs9HF"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/uniscit-4045/", "probability": 0.84918845, "headline": "Permettre aux jeunes (16 \u00e0 25 ans) de toutes origines sociales/culturelles la possibilit\u00e9 de s'engager pendant 8 mois, \u00e0 temps plein et en \u00e9quipe, sur des missions d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et de solidarit\u00e9", "datePublished": "2022-05-23T00:00:00", "datePublishedRaw": "23 mai 2022", "author": "Annecy, France", "authorsList": ["Annecy", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Unis-Cit\u00e9 recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/4045/project/1653299412367l3ijs70x.png", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/4045/project/1653299412367l3ijs70v.jpeg"], "description": "Permettre aux jeunes (16 \u00e0 25 ans) de toutes origines sociales/culturelles la possibilit\u00e9 de s'engager pendant 8 mois, \u00e0 temps plein et en \u00e9quipe, sur des missions d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et de solidarit\u00e9", "articleBody": "Permettre aux jeunes (16 \u00e0 25 ans) de toutes origines sociales/culturelles la possibilit\u00e9 de s'engager pendant 8 mois, \u00e0 temps plein et en \u00e9quipe, sur des missions d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et de solidarit\u00e9", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Permettre aux jeunes (16 \u00e0 25 ans) de toutes origines sociales/culturelles la possibilit\u00e9 de s'engager pendant 8 mois, \u00e0 temps plein et en \u00e9quipe, sur des missions d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et de solidarit\u00e9</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/uniscit-4045/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/unis-cite-volontaire-pour-la-solidarite-et-le-handicap-a-annecy-tyVmDxremc8H0VAVwaFQ?source=search", "probability": 0.8982217, "headline": "\ud83d\ude4f Volunteer for solidarity and disability in Annecy - Annecy", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Civic service / VSI", "authorsList": ["Civic service / VSI"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Unis-Cit\u00e9 recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/uniscit-4045/"}, {"name": "\ud83d\ude4f Volunteer for solidarity and disability in Annecy - Annecy - Civic service / VSI - Autres, Others - Social link - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/tyVmDxremc8H0VAVwaFQ_cover_1653978705499.png", "description": "Unis-Cit\u00e9 is recruiting a \"\ud83d\ude4f Volunteer for solidarity and disability in Annecy - Annecy\" - Permettre aux jeunes (16 \u00e0 25 ans) de toutes origines sociales/culturelles la possibilit\u00e9 de s'engager pendant 8 mois, \u00e0 temps plein et en \u00e9quipe, sur des missions d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et de solidarit\u00e9", "articleBody": "Tu es sensible \u00e0 l\u2019isolement des personnes en situation de handicap ? Tu souhaites t\u2019engager et te sentir utile cette ann\u00e9e ? Tu veux animer des projets en \u00e9quipe dans la diversit\u00e9 avec d'autres jeunes ? Alors, rejoins la promotion et engage toi pour la solidarit\u00e9.\n\nCr\u00e9er du lien avec des personnes en situation de handicap par l'organisation de visites \u00e0 domicile\nEtre en immersion 1 jour par semaine dans une structure sp\u00e9cialiste du handicap\nR\u00e9aliser des animations collectives (ballades, animations en structures etc...)\n\nTu seras mobilis\u00e9.e sur cette mission 4 jours par semaine, en \u00e9quipe de 4 jeunes, du mardi au vendredi. Pas besoin de dipl\u00f4me, d\u2019exp\u00e9rience ou de super-pouvoirs : seules ta motivation et ton envie de travailler en \u00e9quipe sur cette mission comptent !\n\nTu b\u00e9n\u00e9ficieras de la formation PSC1 pour acqu\u00e9rir les gestes de premiers secours et de plusieurs journ\u00e9es de formation sur des enjeux de soci\u00e9t\u00e9.\n\nTu seras accompagn\u00e9 par une Coordinatrice pour mener \u00e0 bien ta mission et d'un accompagnement individuel et collectif \u00e0 ton projet d'avenir.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Tu es sensible \u00e0 l\u2019isolement des personnes en situation de handicap ? Tu souhaites t\u2019engager et te sentir utile cette ann\u00e9e ? Tu veux animer des projets en \u00e9quipe dans la diversit\u00e9 avec d'autres jeunes ? Alors, rejoins la promotion et engage toi pour la solidarit\u00e9.</p>\n\n<ul><li>Cr\u00e9er du lien avec des personnes en situation de handicap par l'organisation de visites \u00e0 domicile</li>\n<li>Etre en immersion 1 jour par semaine dans une structure sp\u00e9cialiste du handicap</li>\n<li>R\u00e9aliser des animations collectives (ballades, animations en structures etc...)</li></ul>\n\n<p>Tu seras mobilis\u00e9.e sur cette mission 4 jours par semaine, en \u00e9quipe de 4 jeunes, du mardi au vendredi. Pas besoin de dipl\u00f4me, d\u2019exp\u00e9rience ou de super-pouvoirs : seules ta motivation et ton envie de travailler en \u00e9quipe sur cette mission comptent !</p>\n\n<p>Tu b\u00e9n\u00e9ficieras de la formation PSC1 pour acqu\u00e9rir les gestes de premiers secours et de plusieurs journ\u00e9es de formation sur des enjeux de soci\u00e9t\u00e9.</p>\n\n<p>Tu seras accompagn\u00e9 par une Coordinatrice pour mener \u00e0 bien ta mission et d'un accompagnement individuel et collectif \u00e0 ton projet d'avenir.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/unis-cite-volontaire-pour-la-solidarite-et-le-handicap-a-annecy-tyVmDxremc8H0VAVwaFQ"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/observatoire-de-limmobilier-durable-3368/", "probability": 0.6724372, "headline": "Observatoire de l'Immobilier Durable", "datePublished": "2000-07-05T02:00:00", "datePublishedRaw": "16 Rue Saint-Fiacre, 75002 Paris, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Observatoire de l'Immobilier Durable recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/assets/share/jobs_cover.png", "description": "L\u2019OID est une association qui participe activement \u00e0 la mont\u00e9e en puissance des th\u00e9matiques ESG en France et \u00e0 l\u2019international, par un programme d\u2019actions sur le terrain et aupr\u00e8s des pouvoirs publics", "articleBody": "L\u2019OID est une association qui participe activement \u00e0 la mont\u00e9e en puissance des th\u00e9matiques ESG en France et \u00e0 l\u2019international, par un programme d\u2019actions sur le terrain et aupr\u00e8s des pouvoirs publics", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>L\u2019OID est une association qui participe activement \u00e0 la mont\u00e9e en puissance des th\u00e9matiques ESG en France et \u00e0 l\u2019international, par un programme d\u2019actions sur le terrain et aupr\u00e8s des pouvoirs publics</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/observatoire-de-limmobilier-durable-3368/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/bureaux-du-coeur-responsable-de-communication-en-alternance-qYejRAELuMLiwUNyiddU?source=search", "probability": 0.52726334, "headline": "Internship communication manager - Paris", "datePublished": "2022-05-31T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-31-2022", "author": "Paris, France", "authorsList": ["Paris", "France"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Bureaux du Coeur recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/bureaux-du-coeur-3508/"}, {"name": "Internship communication manager - Paris - Alternance - Communication, Community Management / Social Media, Press relations, Marketing - Associations - 05-31-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/qYejRAELuMLiwUNyiddU_cover_1653990195482.png", "description": "Bureaux du Coeur is recruiting a \"Internship communication manager - Paris\" - Favoriser et d\u00e9velopper l'accueil de personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 au sein de bureaux d'entreprises le soir et le week-end", "articleBody": "L\u2019ASSOCIATION\n\nCr\u00e9\u00e9e en 2020 par des entrepreneurs, l\u2019association Les Bureaux du C\u0153ur met en relation des personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9, les \u00ab invit\u00e9.e.s \u00bb, et des entreprises, les \u00ab h\u00f4tes \u00bb, pr\u00eates \u00e0 mettre \u00e0 disposition temporairement leurs locaux la nuit et le week-end.\n\nLe principe ? Offrir un espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 un.e invit\u00e9.e au sein d\u2019une entreprise h\u00f4te avec un coin nuit, un coin cuisine, une armoire qui ferme \u00e0 cl\u00e9, des sanitaires et souvent, une douche.\n\nL\u2019objectif ? Participer au processus de r\u00e9insertion des personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 en leur apportant un lieu de vie s\u00fbr, stable et digne, favorable \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019intimit\u00e9 et de lien social. Autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires pour se reconstruire et sortir de la pr\u00e9carit\u00e9.\n\nDepuis sa cr\u00e9ation, ce sont d\u00e9j\u00e0 110 invit\u00e9.e.s dans 22 villes en France qui ont pu b\u00e9n\u00e9ficier des Bureaux du C\u0153ur.\n\nLA MISSION\n\nL\u2019id\u00e9e des Bureaux du C\u0153ur est simple mais r\u00e9volutionnaire ! Pour cette raison, le projet suscite un \u00e9norme engouement. A chaque parution m\u00e9diatique ou publication sur les r\u00e9seaux sociaux, ce sont des dizaines d\u2019entreprises qui nous contactent pour devenir h\u00f4tes et accueillir un.e invit\u00e9.e.\n\nAfin de contribuer au rayonnement de l\u2019association en France, nous recherchons un.e Responsable de la Communication en alternance.\n\nSous la responsabilit\u00e9 de la Responsable du D\u00e9veloppement, les missions seront les suivantes :\n\nCREA/COMM\n\nCOMM INTERNE\n\n\u2026et toutes les autres missions que l\u2019alternant souhaiterait prendre en charge !", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p><strong>L\u2019ASSOCIATION</strong></p>\n\n<p>Cr\u00e9\u00e9e en 2020 par des entrepreneurs, l\u2019association Les Bureaux du C\u0153ur met en relation des personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9, les \u00ab invit\u00e9.e.s \u00bb, et des entreprises, les \u00ab h\u00f4tes \u00bb, pr\u00eates \u00e0 mettre \u00e0 disposition temporairement leurs locaux la nuit et le week-end.</p>\n\n<p><strong>Le principe ?</strong> Offrir un espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 un.e invit\u00e9.e au sein d\u2019une entreprise h\u00f4te avec un coin nuit, un coin cuisine, une armoire qui ferme \u00e0 cl\u00e9, des sanitaires et souvent, une douche.</p>\n\n<p><strong>L\u2019objectif ?</strong> Participer au processus de r\u00e9insertion des personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 en leur apportant un lieu de vie s\u00fbr, stable et digne, favorable \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019intimit\u00e9 et de lien social. Autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires pour se reconstruire et sortir de la pr\u00e9carit\u00e9.</p>\n\n<p>Depuis sa cr\u00e9ation, ce sont d\u00e9j\u00e0 110 invit\u00e9.e.s dans 22 villes en France qui ont pu b\u00e9n\u00e9ficier des Bureaux du C\u0153ur.</p>\n\n<p><strong>LA MISSION</strong></p>\n\n<p>L\u2019id\u00e9e des Bureaux du C\u0153ur est simple mais r\u00e9volutionnaire ! Pour cette raison, le projet suscite un \u00e9norme engouement. A chaque parution m\u00e9diatique ou publication sur les r\u00e9seaux sociaux, ce sont des dizaines d\u2019entreprises qui nous contactent pour devenir h\u00f4tes et accueillir un.e invit\u00e9.e.</p>\n\n<p>Afin de contribuer au rayonnement de l\u2019association en France, nous recherchons un.e Responsable de la Communication en alternance.</p>\n\n<p>Sous la responsabilit\u00e9 de la Responsable du D\u00e9veloppement, les missions seront les suivantes :</p>\n\n<p><strong>CREA/COMM</strong></p>\n\n<p><strong>COMM INTERNE</strong></p>\n\n<p>\u2026et toutes les autres missions que l\u2019alternant souhaiterait prendre en charge !</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/bureaux-du-coeur-responsable-de-communication-en-alternance-qYejRAELuMLiwUNyiddU"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/projects/dooble-impact-4086/", "probability": 0.6468319, "headline": "Notre mission est de mettre en relation des organisations \u00e0 but non lucratif avec des contributeurs.", "datePublished": "2000-05-09T00:00:00", "datePublishedRaw": "27 Rue Jean Bart, 59000 Lille, France", "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Dooble Impact recruitment"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/projects/4086/project/1653493932840l3lrlfze.png", "images": ["https://cdn.jobs.makesense.org/projects/4086/project/1653493932840l3lrlfzc.png"], "description": "Notre mission est de mettre en relation des organisations \u00e0 but non lucratif avec des contributeurs.", "articleBody": "Notre mission est de mettre en relation des organisations \u00e0 but non lucratif avec des contributeurs.", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Notre mission est de mettre en relation des organisations \u00e0 but non lucratif avec des contributeurs.</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/projects/dooble-impact-4086/"},{"url": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/observatoire-de-limmobilier-durable-responsable-du-programme-finance-responsable-france-et-europe-ZZb2GCdpJgtzjOiXJPNT?source=search", "probability": 0.6993949, "headline": "Responsible Finance Program Manager -- France & Europe - Paris", "datePublished": "2022-05-30T00:00:00", "datePublishedRaw": "Posted on 05-30-2022", "author": "Long term", "authorsList": ["Long term"], "inLanguage": "fr", "breadcrumbs": [{"name": "Positive impact companies and associations that recruit", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects"}, {"name": "Observatoire de l'Immobilier Durable recruitment", "link": "https://jobs.makesense.org/en/projects/observatoire-de-limmobilier-durable-3368/"}, {"name": "Responsible Finance Program Manager -- France & Europe - Paris - Long term - Others, Others - Associations - 05-30-2022"}], "mainImage": "https://cdn.jobs.makesense.org/jobs/covers/ZZb2GCdpJgtzjOiXJPNT_cover_1653924199011.png", "description": "Observatoire de l'Immobilier Durable is recruiting a \"Responsible Finance Program Manager -- France & Europe - Paris\" - L\u2019OID est une association qui participe activement \u00e0 la mont\u00e9e en puissance des th\u00e9matiques ESG en France et \u00e0 l\u2019international, par un programme d\u2019actions sur le terrain et aupr\u00e8s des pouvoirs publics", "articleBody": "Vous appuierez ou piloterez, selon votre niveau de s\u00e9niorit\u00e9, la r\u00e9alisation des travaux sur l\u2019immobilier durable, sous la coordination du Directeur G\u00e9n\u00e9ral et avec l\u2019appui de l\u2019\u00e9quipe interne.\n\nSi notre recherche porte principalement sur un profil \u00ab Finance Responsable \u00bb, vous pourrez aussi \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 travailler sur les th\u00e9matiques suivantes :\n\n- Empreinte carbone de l\u2019immobilier ;\n\n- Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents ;\n\n- Low-tech dans l\u2019immobilier ;\n\n- Transition \u00e9nerg\u00e9tique dans l\u2019immobilier ;\n\n- Urbanisme durable et biodiversit\u00e9 ;\n\n- Valeur verte dans l\u2019immobilier ;\n\n- Ma\u00eetrise des risques climatiques, adaptation et r\u00e9silience du secteur immobilier.\n\nA l\u2019OID, les missions du responsable de programme portent sur les aspects suivants :\n\n- Cadrage et animation de r\u00e9unions et de groupes de travail ;\n\n- R\u00e9daction d\u2019\u00e9tudes, guides, barom\u00e8tres, d\u00e9cryptages et articles ;\n\n- Collecte de donn\u00e9es (quantitatives et qualitatives) et analyse ;\n\n- Conduite d\u2019entretiens aupr\u00e8s d\u2019acteurs publics et priv\u00e9s ;", "articleBodyHtml": "<article>\n\n<p>Vous appuierez ou piloterez, selon votre niveau de s\u00e9niorit\u00e9, la r\u00e9alisation des travaux sur l\u2019immobilier durable, sous la coordination du Directeur G\u00e9n\u00e9ral et avec l\u2019appui de l\u2019\u00e9quipe interne.</p>\n\n<p>Si notre recherche porte principalement sur un profil \u00ab Finance Responsable \u00bb, vous pourrez aussi \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 travailler sur les th\u00e9matiques suivantes :</p>\n\n<p>- Empreinte carbone de l\u2019immobilier ;</p>\n\n<p>- Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents ;</p>\n\n<p>- Low-tech dans l\u2019immobilier ;</p>\n\n<p>- Transition \u00e9nerg\u00e9tique dans l\u2019immobilier ;</p>\n\n<p>- Urbanisme durable et biodiversit\u00e9 ;</p>\n\n<p>- Valeur verte dans l\u2019immobilier ;</p>\n\n<p>- Ma\u00eetrise des risques climatiques, adaptation et r\u00e9silience du secteur immobilier.</p>\n\n<p>A l\u2019OID, les missions du responsable de programme portent sur les aspects suivants :</p>\n\n<p>- Cadrage et animation de r\u00e9unions et de groupes de travail ;</p>\n\n<p>- R\u00e9daction d\u2019\u00e9tudes, guides, barom\u00e8tres, d\u00e9cryptages et articles ;</p>\n\n<p>- Collecte de donn\u00e9es (quantitatives et qualitatives) et analyse ;</p>\n\n<p>- Conduite d\u2019entretiens aupr\u00e8s d\u2019acteurs publics et priv\u00e9s ;</p>\n\n</article>", "canonicalUrl": "https://jobs.makesense.org/en/jobs/observatoire-de-limmobilier-durable-responsable-du-programme-finance-responsable-france-et-europe-ZZb2GCdpJgtzjOiXJPNT"}]
